[異世長故] 皇極廿一器

皇極廿一器 - 故事介紹

平地一聲惹風雲，大海一怒覆紅塵；京城四大家、一家一天下。好事流浪詩人，將納蘭帝國的皇都四大家族姓氏造成詩句，於民間廣泛流傳。天武世界上，修武者就是天一般的存在，因為武力與權力、地位、財富三者絕對掛鈎。京城四大家族，擁有著眾多強大的修武者而聞名，亦因此有著無上的權力。

所謂修武者，是以自身靈魂牽引，揉合天地靈氣，化成魂力，配合武魂，發揮出驚人的武技；而所謂武魂，可或刀或劍、或火或水、或獸或蟲、更甚無形無狀。武魂之多，數之不盡。

意外製造者組織傳人，自幼父母雙亡，身世坎坷，幸得養父養活，授其一身絕活。擅於製造意外，不料反受意外之外，流浪異世。常言故事之終，乃故事之始。來到崇尚武學、命賤如泥的異世界，命途難測。天下序幕逐漸掀開，驚世秘密浮現人前。

神魔一道，孰假孰真；修武一途，豈有盡頭? 據說欲登武道之顛，須齊集二十一件皇極之器!
公道雖在人心，是非卻在實力!
一切一切，都已經因小男孩闖蕩到天武世界而產生變化。
__________________________________
作者的話

每個人心中都有一個虛構的故事，可長可短、可虛可實。
而我，因一套動畫 <陰陽大戰記> 而萌生想寫這本書的念頭。
我好想擁有一個屬於自己幻想的故事。
故事可能有點慢熱。
如有指教，請隨時留言，定必細閱自省。
第一次寫書，希望大家可以喜歡這個故事。
寄語這個故事可以好似螢火蟲的光一樣，
即使再卑微，但看到的人都會記得一輩子；
點亮不了這個世界，但可以點亮你的世界。
__________________________________

皇極廿一器 第一章 初到異世
001 賣古董的小男孩 (2682)

1989年，年三十早上．香港．尖沙咀。

「九時了。」少年看一看左手上破舊的手錶，錶面的玻璃都已經碎得找不到完整的部分，但他也沒換走它，這是他養父留下的兩個遺物之一。他記得養父說過，沒有時間觀念的人，注定成不了大事。

一次任務，他的養父因隊友錯算時間而就此葬身。

少年在一間購物中心附近找了一個好位置，在地上攤開一張爛布，把背包中的各件古物放在上面，擺放的方法亦十分講究，每一個古物都是以正面面向路人；有些手鐲以類似骨牌的擺放方法疊在一起，井井有條。少年貿然在路上擺賣，的確吸引了不少途人的目光。只不過路過的人，來也匆匆，去也匆匆。

一個婦人在小商舖門外手執壇香，誠心懇懇拜了又拜，只欠跪地叩首，念念有詞：「求求老君保佑，求求大將軍顯靈。」少年不禁失笑，對此不以為然，心中暗嘆一聲，若是拜神有用，則天下太平，人人安居樂業。

少年貿然在路上擺賣，著實吸引不少途人目光。今天氣溫只得十度，是今年入冬以來最低溫的一日。但見那少年一臉稚氣，個子不高，似乎只得十四、五歲。他衣著單簿，只要多看兩眼，絕不難發現那瘦弱身驅顫抖不斷，嘴唇帶紫，雙手不斷磨擦雙臂，妄想以那一點暖意敵抗寒風。少年深呼一口寒氣，抖擻精神，把一早準備好的台詞喊出來：「各位街坊，各位朋友，可以過來看一下鄭記古董店的古董喔，寧願看過、摸過也不要錯過!」那番喊詞的流暢，非經過上數十上百次的叫喊絕對沒有這一種熟練的感覺。

路人聽到也沒有甚麼特別的反應，只是默默走過，也不管為何一個小孩子會在天寒地凍的新年前夕於街頭上擺賣，反正這個年頭自己都管不好，哪有閒情逸致管其他事情? 呵呵，還是準時上班緊要。

只要是個人都會覺得少年是一個專業的擺攤人。然而，那身影摸一摸耳道內的通訊器，問道：「紫姐，小木偶到哪?」

「小木偶沿漆咸道南直走，轉入金馬倫道，距離你仍有三百米左右的路程。」一把成熟嫵媚的聲音響走，語句間的媚意簡直酥到骨子裡，續道：「不過小老大，你演戲演得真好，旁人怎麼也猜不到你是一個殺手哩。」

聽到此話，少年人立刻變臉，語氣低沉：「頂你個肺，我是真的凍啊。」

「哈哈哈…」話筒內傳內一陣鈴鐺般的笑聲，似是被逗得不輕。

少年人轉一下快要鬆脫的戒指，這也是他養父的遺物。養父教曉他各種天文地理、人性心理、物理化學知識，專門教他十八般武藝，手把手栽培他成為製造意外的奇才。

甚麼是意外? 就是意料之外。但把意料之外操控在意料之內的人，就是意外製造者，也是少年人的職業。少年人的意外手法雖然老套，但心思縝密的他卻從未發生過意外，每一次都讓一眾手下嘖嘖稱奇。以不過十四之齡讓一眾人暗中拜服不已。

這一次的小木偶是目標之一，對頭人打了他們公司的商業機密很久了，據說是研究了整整十年的藥物配方，而且金額整整有三千萬，這讓少年人很是動心。但他並沒有急於接受這宗買賣，而是先查妥這兩家公司的背景以及接頭人的實際動機。

發現萬無一失，少年人才接了這宗買賣。而為了這個意外，少年人一隊人更是準備了至少三個月才等到今天。

少年人盤坐在攤上，暗自運起內力遊走身體各處，恢復多少暖意；既不影響假裝的外表，又可以避免全身肌肉凍僵而無法靈活活動。他心中憧憬著完成此趟任務，自己分得一筆錢便直接退隱江湖。他雖然只有十四歲，心齡卻遠超同齡之人，心思之慎密比起三、四十歲的老手也不差。他厭惡這種在刀口上謀生的日子，每一刻都是拿生命作賭注；安穩才是他最想要的東西，用平淡洗去一身血腥味。

「小木偶身穿灰色長褸，配卡奇色長褲，右手持公文袋。」紫姐一改玩味的語氣，嚴肅道。

「所有人準備好，依計劃行事!」少年人命令道，身體卻是利索地躍了起身，眼見面前快要經過的一對母女，連忙走過去喊道：「太太，要來看一下古董嗎?」

那婦人剛欲拒絕時，發現少年人穿著單薄，便忍不住問了一句：「後生仔，你怎麼一個人在這裡擺攤?」

少年人面露難言之色，說話斷斷續續：「我爸死得早，我媽……癱了，我只好…」

「唉，可憐的孩子，明天年初一了，我提早給你一個利是吧。」婦人把持著的粥壼給了女兒，空出手來從袋裡拿出一封利是遞給少年。

少年不斷搖頭拒絕，硬氣道：「我是窮，但我窮得有骨氣，我媽教落不可要人錢財。」

婦人會心一笑，見狀便從袋中再取兩封利是放在攤布上，拿起一件標價二百的古董，笑說：「那我買它行了吧?」

「小老大，小木偶距離目的地還剩約三百四十三步。」耳機傳來此話，少年人頓時流露出天真無邪的笑意，惹得婦人一陣暖心。適時少年手按腹部，面露不適。

婦人再問：「怎麼了，肚餓了嗎?」

少年人點點頭，又搖搖頭，指著小妹妹那壼粥說道：「沒關係的，要是想可憐我，讓我聞一下那粥的香味就好了。」

婦人笑了笑，似是知道了少年人的性子，便拍拍女兒肩膀。女兒點頭，乖巧地把粥壼遞給少年人。少年狀似餓壞肚皮，急忙扭開粥壼，聞著那香味垂涎欲滴。

「兩百九十步。」

少年再次把粥壼蓋上，不過卻好像沒多大力氣去扭緊蓋子，便遞給了小女孩。

「兩百一十。」

「謝謝啊姨。」少年雙目彎成月牙，笑意滿溢，向婦人一聲道謝送客。

「五十五。」紫姐的聲音明顯有點緊張，然後少年人便見到一個中年人，身穿灰色長褸出現在自己不遠處。只見那人的臉色不是太好，神色有點慌張，行路時四周張望，似是在警惕什麼。

少年人暗中瞥了那人兩眼，突然一陣心悸。少年連忙沉下心神，神色凝重，對於心頭內那股揮之不去的不安感很是重視。作為意外製造者，他對於自己的第六感很是信任，甚至過去幾次任務之中，都是依靠自己的第六感才成功製定出天衣無縫的計劃。

「要出意外了。」少年人閉上雙眼，那中年人默哀一秒。

「砰」的一聲，驀然間 ，中年男人身旁的一棟樓，樓上架好的竹棚架鬆脫，掉下一枝竹，刷過中年男人背部，擦掉衣服劃出一道血痕。中年男人一聲慘叫，連叫帶跑數步，與迎面母女相撞。婦人見狀，接忙拉開女兒，卻不料女兒的手抓不住粥壼，一甩便讓裡面的熱粥澆到男人的褲管上。

中年男人再度慘叫，手一鬆，公文袋掉在地上，人跌跌撞撞向前再走數步，卻碰到一個正在為道壇添上三柱清香的婦人；那婦人瞧得灰色身影撞過來，連忙架起雙手作防禦狀，怎想到那檀香向外插在那中年人眼裡。一聲嚎哭，那中年男人摀住眼睛，另一手按住背部，幾個錯步，突然踩空，跌進一個維修中的路陷之處。

「嘶勒」一聲，其中一條破鐵插進其喉嚨之中，頓時血如泉湧。

「啊…..」一眾途人見到有人死了，頓時尖叫聲四起，有人掩住雙眼，亦有人見到屍首渾身是血難忍吐意，踎在地上吐個不停。

少年見機行事，便氣運丹田，內力運到腳掌之上，一個箭步動身，抄起地上那中年男人的公文袋，飛奔而去。轉眼間已跑得無影無踪，剩下一群仍在震驚中的路人。不過數秒，只見少年人本來的攤位無聲無息間亦消失了，現場只遺下那具冰冷的屍體。

皇極廿一器 第一章 初到異世
002 推背圖 第一百八十八卦 (2680)

一天前，突然有向警方報案，並給出足夠的證據，指尖沙咀金馬倫道藏有炸彈；一週前，案發現場附近有一個單位需要高空搭棚；三週前，有人知道有對婦女這幾天早上都會熬粥做早餐，並讓女兒帶著做早餐；十週前，觀察到每天早上這家店舖的老闆娘都會上香。

這便是意外了。

少年人腦海一邊回想著這些部署，一邊跑過兩條大街。跑過彌敦道時，有人已經準備好外套以及新鞋子及帽子；穿過堪富利士道的巷子後，褲子已經換過一條運動褲，戴上一副眼鏡。

抵達北京道時，手上的公文袋已經不翼而飛，剩下手持幾張的宣紙。少年人調息了幾下呼吸，緩步走下去行人隧道，邊瞥著手上的文件，邊捽甩著手指頭上那乾透了的膠水。

少年不過掃了頂上幾個字，大腦便有點動不了的感覺，連呼吸都變得有點沉重，那揮之不去的不安感如霧如煙，再次籠住心頭且久久不散。

宣紙上赫然寫著數個大字，筆跡龍飛鳳舞，蒼勁有力：「推背圖第一百八十八卦。」

少年人心中無比震撼，竟然是推背圖。相關的事他曾經聽過養父提及。

所謂自古帝皇皆多疑，無天下想爭天下，有天下怕失天下。推背圖作為中國最著名的預言奇書，相傳是中國唐朝太宗，命兩玄術家李淳風和袁天罡所著，每象配以卦文墨畫，推算大唐國祚多少千秋。

豈料李淳風一時興起，推演出中國二千多年脈運，幾近精力竭盡。直至袁天罡一句：「萬萬千千說不盡，不如推背去歸休」，輕推李淳風背方休止。

推背圖輾轉多年流傳，傳本不一，清朝更一度傳出有六十七象的抄本。故一度有人指推背圖未必有真，但肯定有假! 而世人較相信清乾隆年間的金聖嘆抄本為實本，一共六十象，存放於台灣博物館。

少年人連忙拿起宣紙細看，只見紙上左邊畫了一幅圖，圖中有一個鐵人穿上裙子，把三根毛遞向一隻紅毛雞。而右邊則寫著：

讖曰
駿躍快活 舉袖拂衣
十五不變 福禍相依

頌曰
雉腹借毛百五年
龍獅止約千禧前
一謀兩計效未卜
雁過西洋蟻過谷

「這…這是第一百八十八卦? 不是只有六十卦嗎?」少年人很是心中翻起滔天大浪，從摸上紙的一刻，他就感受到這張紙的年代有些久遠。配合紙上的幾個字，心中真的懷疑是否傳說中的推背圖。

只見他連忙翻去下一張紙，是為推背圖第二百零三卦，圖中一隻蝙蝠掠空而過，地上屍橫遍野。右邊再配上文卦：

讖曰
始年有三 漁地入沙
醫門謀士 累人累事

頌曰
莫怪天朝貪官奸
冠沙已過玉湖關
千人盡在彌留間
卻見醋酲萬人爭

「到底是怎麼一回事，為何不是商業機密?」少年強忍心頭驚訝，這是他第一次出現這種訝然的表情，可是十四年來從未發生過之事。途人見到少年在隧道裡大呼小叫，誤以為是個瘋人發瘋，連忙帶著小孩子離開。卻不料孩子手上拿著的氣球突然斷線，然後飄到一個閉路電視之前。

少年人的手有點抖，勉強再翻下一張，寫上推背圖二百二十卦。一個海港之上生有一個天秤，五星佔著天秤左邊，數十顆小星佔右邊，且天秤向右傾。

讖曰
三七餘孽 斷送基業
逞強不該 綠犬當災

頌曰
塵起中原不作蟲
大同世界不能容
本是佳緣慘作罷
三元只送發和白
蝶翼一撲台風成
繁榮如車急彎停

「等等，這個海港怎麼那麼像維多利亞港，難道這幾張卦文與香港有關嗎?」

少年人何等機智，腦袋一轉，便是聯想到這個結局。少年人不禁一陣寒意刺背，渾身冰冷，不用再推論真假，他的第六感已經告訴他手上幾張宣紙非推背圖無疑。

心中的危險感一閃而過，少年人立刻就拔腿狂奔。他意識到一個很可怕的可能性，這是一個陷阱! 有人借他的手搶到一樣極為重要的東西，幾乎他都猜到下一刻會有人狙擊他。

「小老大，你怎麼了?」紫姐聽到自己的小老大又喊又叫的，很是擔心，尤其自己受到老大的恩惠，自己須忠心侍少主。

「紫姐，快散，有危險!」少年人聲嘶力竭地喊道，還沒等到紫姐的回覆，耳機卻傳回紫姐的慘叫絕聲，連半句遺言也沒來得及留下。

「蝎….」一陣古怪的笑聲引起了少年人的注意，卻發現有個小丑原來藏在一旁，臉上畫上嚇人的妝容，笑容叫人不寒而慄。

「Hi，我是JOKER，Nice to meet you。」小丑聲線沙啞，語氣叫人心寒；他露出又黃又啡的牙齒，逐步逼近少年人，並雙手舞弄著，一個翻手便變出一副啤牌來，五十二張牌在少年面前把玩著。

「你到底是誰?」少年極其鎮靜，觀小丑的步伐及眼神，可以肯定來者是個殺人不眨眼的高手。若沒有猜錯，自己的團隊可能已經死清光了。一個不慎，恐怕自己也得把小命擱在此處。見小丑仍然怪異地向著自己笑，少年深知先發制人，後發制於人的道理。內力運至掌心，不待小丑發話，便腳下發力，一掌擊過去。

少年盯著小丑的喉頭位置，不出招則已，一招則奪命! 但見小丑似是看著到手的獵物，耳道傳來一把聲音：「S3，CONFIRMED」

「Head Shot，Shoot to kill。」

「砰」的一聲，少年的頭應聲向右一晃，雙眼放空失焦，身體緩緩倒下，血如泉湧。失血的身體變得冰冷，小丑的身影亦逐漸變得模糊。但突然間，眼前閃出一幕幕的畫面，似是走馬燈，又似是以十數倍速度快轉的影片。

片段中，全都是自己這十四年來的畫面 – 與紫姐的言談甚歡、殺人殺得目無表情、計謀得成的興奮、錯殺良民的內疚等等…

少年以前就聽說過，有一種職業叫做剪影師。剪影師會在陰曹地府之中，把一個人的一生剪接成一幕幕的畫面，在人臨死前加插到他的眼前，讓他快速地看看自己的一生，再沒有遺憾地離開人世。少年笑了一笑，原來世界上，真的有這一個職業，只可惜他沒有辦法告訴給別人聽這個真相。

小丑拾起落在少年身旁的推背圖，盯著少年的屍首，冷笑道：「我就是你意外中的意外，我不能搶它，但你搶了，我只搶你的，哈哈。」

小丑緩緩走遠，一路興奮地哼起小歌，「冰冰冷冷滴着微微柔黄是雾灯的苦笑…」

現場只剩下少年的屍首，以及一張極其鋒利的啤牌插在地上，該啤牌印上正是第五十三張啤牌。

小丑不見影踪，突有一路人經過，發現少年伏屍，邊呼喊著報警，邊脫下自己的大衣，蓋在其身。輕輕拍打著他的臉部，希望讓少年不至於失去最後的意識。只不過，無論他再怎樣叫喊，少年胸間亦慢慢不見起伏，因緊張而握實的拳頭徐徐鬆開。

罷了，反正自己對這個世界牽掛也不多、反正連養父、紫姐都離我而去、反正今次也是個意外。

「終於可以好好地休息了。」少年不曾有過遺憾，反正連遺憾的機會也不存在。想起有人說過，很多人活到二十五歲就死了，只是到七十歲的時候葬於土中，自己對這句話亦有了一些參悟。

有時候少年也想好奇問問，是否真的有上帝，彷彿有一隻無形的大手在操控著世界的一切事情。

少年的血液緩緩流到右手裡，戒指表面上的花紋一沾到少年的血，地心吸力倇然失靈，詭異地停在坑紋之上。隨著更多的血液被吸進花紋裡，戒指紅得更為之妖艷，發出一陣陣耀目紅光。只不過在大衣的覆蓋下，沒有人發覺到。

驀然間，隧道的上空無任何先兆出現了一大片烏雲，打了一個旱天雷，震耳欲聾，嚇得附近的人一陣呆滯。

不過雷音剛落，大衣下的光芒便伴之而散了，而意外仍然發生中。

皇極廿一器 第一章 初到異世
003 投個胎需要那麼多的手續嗎? (2444)

一片虛無空間之中，重力似乎並不存在，有一道身影在空間裡靜靜漂浮著。

「這是甚麼地方啊?」

少年意識迷糊，張開眼睛，入眼白茫一片，才看了幾眼，少年便已經覺得頭昏腦脹，嘔吐的感覺伴之而來。這種感覺就像看手機看得久了，想吐卻又吐不出，胃裡翻來覆去，感覺好不難受。

空間內寂靜無聲，少年也不知道到底是自己的耳朵出了問題，還是這個地方真的一點聲音都沒有，正常來說，應該能夠聽到自己的心跳聲…

對! 心跳聲!

少年按在自己的胸口之上，卻感受不到心臟的跳躍，才驚覺自己已死的事實。少年心中疑惑，明明自己已死，為何現在還有意識? 那合理的解釋就是自己魂魄來到了陰曹地府。

「是要走奈何橋嗎?」少年隱隱感覺到自己被一股無形的力量帶著往前走，只是這條路看起來無盡無窮。

人類有一種感覺名為時間感，能夠隱約感到過了多長時間，但這種能力在這個世界之中似乎失去了作用。

突然，少年感受到一種久違的失重感，身形急墜。原來空間出現了一個漆黑大洞，似是海中心的漩渦，把周遭的東西都捲了進去。少年人的身體發生了「意大利面效應」，慢慢被拉長，繞著黑洞不斷兜圈。

感受著自己的身體被東拉西扯著，很是難受。每一秒的拉扯，讓他感受到撕心裂肺的痛感，但下一刻卻有一股清涼的感覺流轉於身體之中。如是這樣來回著，他說不清，道不明，卻感到體內力量變得更強，心內一陣嘮叨：「投個胎需要那麼多的手續嗎?」

一股無形力量忽然猛增，把少年拉下去。少年只來得及看到一股藍白色的雷光，便被揉合到其中，不待他有任何反應，雷光便狠狠地往地上劈了下去。

只聽到一聲慘呼：「啊…..我畏高不能玩跳樓機的啊!」

雷劈過後，黑洞又再次漸漸變小，回復原狀，寂靜無聲的無盡空間之中再度歸於平靜，剛剛被少年打擾的痕跡亦一抹而空。

. . . . . .
. . . .
. .

天色已黑，月兒早就高掛在虛空之上，俯視著地上的凡人。

所謂日出而作，日入而息，小鎮的居民作息時間穩定，入夜後就不會再在大街上徘徊，早早吹熄了家中的燈火上床就寢。

「咻」

一道黑影在大街之中閃身而過，每一個起落都不拖泥帶水，乾脆俐落。

大街之上盡是一些古色古香的建築，屋頂上都是鋪上一層層的磚頭還有瓦片，看樣子，好像稍微大風一點都能吹翻這些瓦片。

偏偏這道黑影落在這些屋頂之上，不帶一點聲響，只是輕輕地蜻蜓點水，一點而過，彷彿那道身影沒有重量，像極一條羽毛隨風而飄。

不消數個呼吸，那道身影就已經落在了遠處，只是踏過之處，留下點點嫣紅。

「嚇，嚇。」

那道黑影的主人停在了一個暗角，重重的呼吸聲，胸間的劇烈起伏，無不顯示著這個主人現在的狀況並不是他那身功夫一樣地輕鬆。黑衣人即使用力捂著腹部的位置，依然無法阻止鮮血從指縫間滲出。

黑衣人咬一咬牙，強忍著劇痛，用力一躍，又是幾十米的距離。不消一會兒，黑衣人看到一座府邸，大門擺了一對石獅子，掛了一個門牌：「雲府。」

「呼，終於到了。」黑衣人抹一下額上的冷汗，然後閉上了眼晴，眉頭不斷地微動，一臉的痛苦之色。過了一兩分鐘，那黑衣人更是雙目變得無神，黑布蒙下的臉都變得蒼白，毫無血色，本來就已經不穩的腳步，現在就像一棵大風之中的小樹苗，隨時都會倒下。

勉強地不讓自己的身體倒下來，慢慢朝著目的地走了過去。只是，黑衣人每踏出一步都似是抽空了身體的力氣，頑強的意志讓他堅持著最後的一口氣。嘴唇一早就被他咬破了，不難在其黑色面罩上看到血漬。

打著燈籠的雲府守衛看到有不明來歷的黑衣人靠近，立刻變得警惕，對著黑衣人怒喝：「甚麼人? 再不報上名來，就別怪我等出手。」

兩個守衛的手馬上摸上劍鞘之處，隨時準備出鞘，對於一個深夜之中穿著一身黑衣的人，完全就是一個刺客的所為，那麼不用有任何懷疑就可以出手了。

「吱」

正當二人出劍之時，背後的大門驀然打開，傳來一聲：「退下。」

一個中年男人踏步而出，眼神堅定，稜角分明，臉上一臉正氣，讓人感覺到他的可靠之處。兩人回頭，正看見自家的家主，頓時半跪行禮：「見過家主。」

「嚇…嚇…」黑衣人的呼吸聲變得更加急速，而且外露出來的眼神空洞，只靠著最後的一股意志強行支撐著自己的動作。一步踏前，將懷中的一個黑影塞到那中年男人的手中，重重地咳嗽了一聲，這一下又吐出了不少的血：「清揚，幫我。」

「你怎麼可能進到帝國? 你這傷…這是?!」還沒有說完話，被喚作清揚的中年男人，低頭看一下那塞到手中的東西，竟然是一個嬰兒!

見那嬰兒身上傷痕累累，一看就知道這是嚴重燒焦的痕跡。但奇怪的是嬰兒閉上了雙目，很安靜地睡著，感受著剛勁有力的脈博，一點都不像受過傷。唯獨嬰兒身上有一個玉珮，青白之色，十分精美，似乎是之後才放到他身上的。

那黑衣人眼神中難得露出了柔情的眼光，看著嬰兒，就好像回憶起甚麼，力氣都跟著回復了。黑衣人面罩下的嘴角早已掀起了，一邊撫著嬰兒光潔的額頭，一邊細語道：「才剛出生，他娘親的雷劫就到了，還很不幸地被劈中他。以那道雷電的威力，根本不是一個修為全無的嬰兒能擋，但偏偏他只是受了傷，奇跡生還。」

「那你是要我…」中年男人一臉地苦笑，他似乎知道為甚麼大半夜的叫自己出來，還有黑衣人身上的傷勢，他都已經可以推論出一個完整的故事出來了。

「嗯，我時間無多，要立刻…立刻動身離開這條小鎮，否則會很麻煩。」黑衣人氣喘連連，每吐出一句話都費盡力氣，額上的冷汗沿著臉滑落衣領，濕了一片。

中年男人面露難色，似是在思索甚麼，捂著頭一片苦惱，嘆了一口氣：「我的實力，你就這麼相信我? 而且他在雲家長大的話…」

「你欠我一命，幫我!」黑衣人扯著中年男人的衣領，怒吼了一聲。

他本不是挾恩圖報的人，但為了嬰兒的著想，做一次小人也沒有所謂。一邊看著嬰兒，一邊把手從衣服中摸了些東西，放在口中嚼了一下，氣息似是平穩了不少，胸口的起伏也沒那麼大。

看了嬰兒最後一眼，似是想要把他的樣子永遠地刻在自己的心裡。強忍著心中的不捨，咬一咬牙，不等面前的中年男人應允，腳下一個發力，就躍到半空之中。

不過幾個上落，就在中年男人的視線之中消失了。

「是不是老夫錯過了甚麼好戲?」適時，又一個老人家從門裡走了出來，強忍臉上的笑意問道。只是落在中年男人的眼中，這絕對是幸災樂禍的笑容!

皇極廿一器 第一章 初到異世
004 東方修文
(2595)

「見過大長老。」還在驚愕之中的兩個門衛，看到老人家的身影也行了一禮，心裡卻是十分奇怪：「大半夜了，怎麼儘是一些奇怪之事，先是一個黑衣人和嬰兒，接著又是家主，又是大長老的出現。」

「這孩子，唉…」中年男人搖一搖頭，臉上苦笑之意更盛，這不是沒事找事幹嗎? 早知道他找自己沒好事，怎麼想到是如此的不好事：「我等一下再跟大長老你解釋。」

中年男人思索了一會，回過身來看著二人：「事關重大，今晚之事一定不可以傳了消息出去。」

中年男人深知道黑衣人背後所牽連之事甚廣，那些人的實力，中年男人只是想一想，心中都不禁顫抖了起來。

雲家只不過在小鎮上佔有一席地，但是對於那些人來說只是螳臂擋車，根本沒有反抗之力。可是自己欠人一命，罷了罷了，做人不可以如此薄情。

兩個門衛聽話，立刻半跪在地上，表示自己的忠心：「遵命，屬下絕對不會向其他人透露今晚的事情。」

「嗯。」中年男人和那老人家走過兩人的身邊，拍了拍兩人的肩膀，然後慢慢把門關上，使得二人心中一陣心驚。

「呼。」二人不約而同地狠呼了一口氣，想要平息了自己心中的害怕，似乎自己今晚知道了一些不得了的事情，而且消息傳開了，恐怕有危及家族的可能。

想到此，心中不安的情緒更甚，古往今來，知道了重大事情的人通常都沒有好的下場。兩人的腦海中不約而同有了遠走的念頭，畢竟今天逃了一劫，怎知道明天自己有沒有這個運氣。

只要遠走這裡，到一些鄉村野嶺，有誰能找到自己? 反正自己是一個武者，難不成會餓死?

怎料兩息過後，門後突然傳來一陣魂力波動，一把磁性的聲音響起，他們兩人認得這是自己家主的聲音!

「必殺，劍氣縱橫。」

「嗖」的一聲，十數道劍氣自門後爆發，以摧枯拉朽之勢，直捲二人的身體，沒有給他們反應的時間，那十數道劍氣根本沒有遭到任何的阻擋，就輕易地讓兩人身首分家，而且屍身更是被分開了十數份，在地上化為一灘血肉，讓人看到也覺得嘔心。

明明兩人的實力都不低，要不然也不會當上守門的門衛，畢竟晚上是不少刺客入侵的好機會。但現在連一個照面都沒有，被中年男人一招殺了。那中年男人的實力肯定是到了個不低的境界。

那老人家一臉笑意，左手抱著剛剛的嬰兒，看著中年男人，就有著濃濃的讚賞之意：「實力又有長進咯?」

「比起大長老的實力，還差得遠了。」中年男人彎了彎身子，一臉謙虛地向長者說著話。但他臉上的得意之色，卻是怎麼也隱藏不住。

「嗯，的確還差得遠。」老者老實不客氣地認了，隨後一個揮手，不知道做了甚麼，剛剛空氣中還有一些力量的波動，在老者把手放下後突然平靜了起來。

只見中年男人拱一拱手：「以後麻煩大長老照顧這個嬰兒了，把他培育成人，算是幫我還了一個恩。」

「嗯，可以。」老人家簡單地回了一句，他剛剛看過這嬰兒的根骨，將來的成就肯定不凡，臉上的滿意之色自然不絕。

老人家耳朵微微一動，眼神看向遠處，呵呵一笑：「有人來咯。」

話剛落，老人家的身影就已經不見了，才不到五息的時間，就有著一隊人馬到來。隊長剛聽到大門有巨響，肯定是有事發生。

那隊人馬一看到中年男人又是一頓行禮

「不用行禮了，剛剛有刺客來襲，門衛為了抵擋刺客，不幸身亡。」中年男人一臉嚴肅，對那隊長招了招示意免禮，眼神中有著不可遏止的怒意：「傳我口令，發動雲家的力量，把雲家方圓十里都搜查一片。」

「既然敢來襲我雲家，就不可以如此容易走掉。通知二長老，他刑法堂的弟子遇襲了，我以家主的身份允許他動用刑法堂的力量找尋刺客。」

「領命。」那守衛隊隊長先是分出了一個通報的人，領著剩下的守衛衝出大門，準備好把整個城裡都搜查一番。

看來，今晚注定是一個不眠夜。

正當中年男人離開，返到寢室，打算好好消化今晚的事，突然用力地拍了拍自己的額頭：「我怎麼沒有問他小孩叫甚麼名字?」
. . . . .
. . . .
. . .
青海森林最深處。

黑衣人的呼吸聲時重時弱，似時風中之燭，下一秒就要熄滅。他背後又多了個嬰兒，是他從途中見到一戶人家正在因為嬰兒夭折而痛哭著。他放下一些銀兩，沒得他們同意，便帶走了。

黑衣人從懷中掏出一個小玉瓶，其名九秒間。倒出那顆丹藥，拋進口中吞下。不消九秒，黑衣人的內息頓時平伏了許多，體內空蕩的經脈多少回復了。但不待他多作恢復，就聽得一道如同雷鳴般的怒吼劃破夜空，衝著黑衣人喊道：

「東方修文，交出孽種，自盡可留全屍。」

原來黑衣人的名字是東方修文，但如此優文爾雅的名字，與此刻狼狽的形象似乎扯不上半點關係。東方修文輕輕拉開面巾，對著來人露出有禮貌的笑容。只見其輪廓分明，雙目深邃，的確對得起修文二字的文雅。

他笑笑說：「一代風流盡，修文地下深。取名修文，何懼一死?」說罷，又忍不住咳出數道血絲，身體慘況盡寫在臉上。

東方修文語畢，一個藍髮中年男人亦現出魁梧的身型，與身型瘦削的東方修文形成強烈對比。只見藍髮男人身上久不久爆出數道電弧，拳頭緊握且臉上青筋盡現，無不展示著男人心內的憤怒。

「岳父。」

「我雷某人可沒有你這女婿!」見來人現出身影，東方修文亦即彎身敬禮，雖對方怒意盡現，但身為後輩，禮數可不能少，行了個晚輩禮。中年男人怒目盯著東方修文，如果怒意能夠殺死人，恐怕東方修死個十八輩子都不足抵消其怒氣。

「靜兒嗎? 因為她總是很安靜地伴在身旁，看到她，整個人就會不經意平靜了下來。」提起雷靜，東方修文嘴角牽起一道弧線，甜密之意擺在臉上無遺。

「畜生，閉嘴!」那人徐徐步近東方修文，大有一言不合便出手之勢，一臉痛惜惋歎：「我雷任一生任意妄為，為愛女取名靜，寄語她平靜安穩渡過一生。」

東方修文也不是傻瓜，見雷任靠前，自己立刻退後；步伐大小，亦與雷任相同，使兩人始終保持數十步的距離。

雷任愈說愈是怒不可遏，更是眼裡泛光，怒喝一聲：「但她分娩的一刻，甚至連一張床都沒有，你可有臉目當個男人?」

東方修文沒有回應他的問題，只是一陣愧疚之色，似是雷任篤中了他的死穴。作為一個男人，為自己心愛的女人找張大床，安樂地生下自己的骨肉都做不到，談何大丈夫?

「我只說最後一次。」雷任怒極而笑，指向東方修文背後的嬰兒：「交出孽子，然後放下你的狗命，不然兩個都葬在這裡。」

東方修文沒有回答，只是靜靜地看向星空，踏在草地上的他享受片刻的寧靜。

他默默運氣體內的魂力，走遍全身。經過丹藥的補充，以及剛剛盡力向雷任爭取的時間，實力總算恢復個三、四成。只不過，東方修文稍稍感受一下體內傷勢，氣管至食道破損，不但呼吸困難，甚至咳出血絲；至於其他臟腑，亦多少帶點傷勢，根本不可能在雷任手上扛下多少招。

皇極廿一器 第一章 初到異世
005 林間大戰
(2530)

「看來，你給了答案。你被重創後，看你還剩下多少力氣!」雷任束起衣袖，再也不客氣了，大喊一聲：

「武魂，降魂。」

雷任的身體應聲激起強烈的藍色魂力，流於身體表面的魂力甚至激起道道電弧，魂力帶來的風壓，將地上的青草逼開，部分觸到電弧的青草更立即燃燒起來。仔細一看，雷任的肌肉亦似乎受到魂力的影響，肌肉所蘊含的力量更加強大。

東方修文輕念一聲：「武魂，降魂。」

與雷任的魂力不同，東方修文灰白的魂力從體內滲出，靜靜地覆蓋全身。如果說雷任的激烈氣勢是一個勇往直前的大將，東方修文更像是一個低調的書生。

這個文弱書生緩步向前迎敵，但所踏之處，青草卻是盡數枯死!

雷任再也不囉唆，他此刻只想將目前的人撕成一塊塊碎片，最好碎得比地上的碎沙石還要碎。而且他還要抓緊時間，必須盡快完成這項壯舉，遲恐生變。

「必殺，雷象猛奔。」雷任全身覆蓋著雷電，化成一隻雷霆猛象，朝東方修文之處壓了過去。數十步之遙，轉眼即至，舉手便是一掌印向他胸口之處。

「必殺，龍爪砕崩。」東方修文亦不示弱，手裡爆發出深厚的魂力，抬手便是一隻白色龍爪擊向雷任之處。只見雷任絲毫沒有躲避的想法，以強壯的身驅硬生生吃了此一擊。強忍體內的氣血翻滾，撲到東方修文跟前，將手捂在他胸口。

東方修文卻很是奇怪，因為他在這掌之下，感受不到任何的威力。但雷任豈會如此便宜他?

「必殺，萬道雷債。」一個小雷球在掌心瞬間形成，隨雷任一掌粘在東方修文胸口上。雷任見得手，頓時一個翻身，劃空躍到數十米外。

那雷球很是怪異，任東方修文如何用力撥弄也撥不走，頓時間臉色變得難看起來。雷任不多廢話，雙手合十，盯著東方修文的身影怒吼：「欠債捱雷，天經地義!」

「轟」

不消一秒，天上烏雲滿佈，雷鳴四起，天空亦開始落著絲絲細雨，打濕了東方修文的黑袍。東方修文瞇眼看著空中的雷雲，肉眼可見的玄雷在其中不斷翻滾，蘊釀著下一波極為恐怖的攻勢。

這個落魄書生並不難感受到當中磅礡的雷屬性魂力，但臉上始終掛著溫文的笑容，笑看風雲變。低頭看一看自己胸口的雷球，不禁失笑：「原來是個誘雷的東西，看來是避不了的了。」

他舉起右手，祭出自己的守招：

「必殺，龍體謝罪。」

魂力應聲湧出，打得黑袍霍霍作響，瞬間在東方修文身旁化成千萬銀針，將他包圍得密不透風，黑影瞬間消失在雷任眼前。

「落!」

雷任大手一按，天空上的玄雷似是脫繮野馬，再也沒有任何的束縳，朝著地上的黑衣身影狠狠地轟落去!

不見東方修文腳步有任何移動，只是俏立於地上，看著天空落下的玄雷擊向自己。他不慌不忙地指向玄雷奔走的方向，身旁的銀針便立刻湧了過去，誓要攔下每一道玄雷。

「錚、錚、錚」

不絕於耳的撞擊聲響起，每一道玄雷都將數十根銀針擊碎，但很快又被隨後的銀針大軍淹沒，完美地抵消了每道落下的玄雷。驟眼一看，東方修文像是十分悠閒，銀針隨指而動，狙擊著半空的一道道雷擊。

每當身旁的銀針消耗得七七八八時，身上又會再次激起一股魂力，化成新一批銀針加入守護大軍的行列。但每一次抽出一股魂力，東方修文臉上就多添一分蒼白，似是訴說著應對雷任的攻勢可不如他表面如此輕鬆。

每一秒都有數十道的玄雷打到地上，雷鳴聲貫徹整個夜空。此等異象，先不提方圓十數里的野獸早已四散，但已經吸引了一群人的注意了。

就在遠處，一群人有男、有女、有老、有嫩。按服飾分辨，似是兩群不同的人馬。只見他們雙腳不著地，以離地不高的高度飛快掠過林間，部分較脆弱的樹木更是被掠過的風勁連根帶土扯了起來。

其中一天藍色長衣男子看著遠處的異象，大喝一聲：「加速。」

「是。」以他為首的一群人腳下魂力噴發，將速度再提升一檔；而另一群人，見狀亦不敢怠慢，也立刻加速趕去。
. . . . .
. . .
. .
玄雷轟了足足兩分鐘，雷任也出現了一絲疲態，似乎剛剛一招對他的消耗也不少。其實較早前他已經與東方修文戰過，成功將其擊至重傷。體內魂力本就不多的他，經脈間更覺空虛。

見到東方修文身旁的銀針消散，雷任立刻把握機會：「必殺，雷狼千里殺。」

數十雷狼應魂力而生，立刻憑空閃現，朝著東方修文的所在之處襲了過去。

「必殺，邪氣對流強襲。」東方修文一個揮手，衣袖間爆發出一股灰白色邪氣，瞬間將所有雷狼擊碎，餘下的邪氣直直地擊去雷任之處。

「必殺，雷燕萬里報恩。」雷任將魂力化成雷液，向前一灑，雷液頓成化作數百隻雷燕，百燕歸巢! 抵消了邪氣，還有數量眾多的雷燕向著前方衝刺，為了報恩!

「必殺，護邪兵器閣。」東方修文亦將魂力化成邪液，向前一撒，化成一把把兵器；或刀或鎗、或劍或棍，三數百把兵器組成一個兵器閣，鎮守著八方!

「砰、砰、砰。」

就如剛剛的「萬道雷債」一樣，雷燕和兵器撞在一起，便在空中再次化為虛無，消失得一乾二淨。

眼見此結果，雷任實在不甘心，自己的寶貝女兒自小機靈，雖偶有百厭，但亦不至於離經叛道。

一切都怪眼前此畜生，若不殺他，根本無法平息怒火。可惜的是，剛才的異象肯定已經引起注意，即使自己沒有足夠時間擊殺此畜生，也最少要廢了他一身修為!

運起身體殘餘的魂力，手裡結了個印，雷任再次大喝一聲：「必殺，千雷如律令。」

魂力不斷湧到手裡，卻始終無法填滿；但虛空中的雷雲再次積聚，觀其威勢似乎更勝剛剛一招! 雷任恨不得要致東方修文於死地，更不昔榨取每寸經脈間的魂力，務求要在此招決勝負，根本不顧後果!

人的經脈說強不強，只要稍一出錯，可以經脈盡斷；說弱不弱，可以容納到磅礡的魂力走過! 但強行榨取經脈間剩餘的魂力卻十分不智，因為經脈沒有魂力溫養，就如血管沒有血液一樣，後果顯而易見。

「三秒之內，雷雲密佈，是雷之靈，人之不幸。禮無不報，雷公聽之! 急急如律令。」雷任每字每句如雷貫耳，手臂上突起的每根血管，清晰可見，無不展示其怒火。

「喏。」東方修文感受著自己的魂力所剩不多，輕嘆道：「看來劫數難逃，惜不能再見靜兒一面、看著凡兒長大。」

似是突然想起了甚麼，大力拍向自己的額頭，懊惱道：「我竟然忘了將凡兒的名字告訴給清揚!」

搖了搖頭，似是自責，不過現在可不是時候去自責。說罷，緊握的拳頭也放了，使盡最後一分氣力激起最後的魂力，單手高舉，喊道：

「必殺，萬丈龍宮禁地。」

一座灰玉石欄的宮殿拔地而起，直插天際，且氣魄宏大，宛如一座傳說中的龍皇宮地，成為東方修文的最後一寸防線，嚴禁各路妖魔鬼怪踏入!

雖然龍宮氣勢驚人，但代價就是龍宮剛成，鑽心之痛立即來襲東方修文!

皇極廿一器 第一章 初到異世
006 終生再無見天之日
(3163)

強烈的痛楚，使東方修文雙足曲跪，肌肉開始不尋常地顫抖起來。感受著身體每寸經脈的乾枯，東方修文強撐著最後一絲清醒，嘗試咬破嘴唇讓自己不要暈倒過去。眼看天上的雷電之力翻滾不休，蘊藏的力量似乎遠比上一招來得驚人。

東方修文只是透支了經脈的魂力，身體就已經受不到，跪在地上無法再走半步，更何況雷任? 雷任將經脈的魂力完全榨壓出來，經脈已不能用乾枯二字來形容。雷任自知經脈情況，大部分經脈都出現裂痕，所承受的痛楚之大，絕不是一般人能想象到。

只能說，怒火既能衝昏頭腦，亦能麻醉頭腦。

「落!」

大手再按，天空中的千道雷電立刻化身極樂使者，迎接東方修文的大駕!

「轟」

每道擊在龍宮之上的雷電，都能夠擊碎其中一部分；不過十數秒，已經有三數百道雷電落下，打得龍宮接近半毀! 再多來三數百道雷電，恐怕東方修文的龍宮便無法捱下去，更別說此招共有整整一千道雷!

東方修文看著自己的龍宮在雷擊下崩碎得如此之快，心中不是恐懼，而是存有一點半絲愧疚：「看來每一位兒女在父母的心中是最珍貴的。」

因為他看到不遠的雷任情況已不是慘烈可以解釋得明白 – 雷任身體裂痕滿佈，血液似是不要錢的往外滲出，雙目通紅，腦門外血筋盡現，要不是最後一絲怒意支撐著他，恐怕一早倒下了。

最後的雷擊終於要落下了，龍宮的最後數根宮柱都被擊碎，將東方修文的身體顯露在外。雷任見狀，一副大仇得報的樣子，心中大喊：「只要再多數道雷擊就可以將這畜生葬身於此!!」

可惜，所謂天意弄人，天公從來都不會讓一個人如此如願。一把聲音將雷任奢侈的夢想打得粉碎。

「必殺，四龍皇救贖陣。」

四道墨綠魂力自遠處激射至東方修文的身邊，化成龍首人身的四位龍皇。每位都頭戴冠冕，手持道符，一個揮手便形成一個陣法，擋下所有攻擊。

只見一天藍色長袍男子漸漸靠近，亦有兩群人馬緊隨其後，正是剛在森林外圍的人。只見發招那男人一個結印，喊了一聲：「青赤龍皇，消雷!」

圍在東方修文的其中兩位龍皇頓時將手中的道符激射到天上的烏雲，只不過數秒，雷雲通通四散。而月兒才得以再次露面。

緊隨男子的兩群人馬亦再次分開，其中一批以一名白髮老翁為首，趕到雷任的身旁，形成防守陣勢，嚴防有人趁機偷襲；而另一群人，亦站在藍袍男子身後撐腰，大有一言不合就出手的氣勢。

「咳咳。」雷任再也忍不住那強鎖喉頭的一口鮮血，奪口而出，嚇得身邊的其中一位武者連忙替其把脈，查看一下他身體狀況。感受到雷任體內魂力乾涸，便自作聰明，立即輸入精純龐大的魂力，打算讓雷任恢復一下。所謂此時不領功，還待何時?

豈料雷任此刻的經脈根本受不得一絲半點魂力侵襲，受傷的經脈立即又受到刺激，再噴出一道鮮血。白髮老翁見狀立刻發怒，把他一掌打飛：「白痴。」

然後連忙按上雷任的脈門，輕輕以魂力探視一下體內情況。不看還好，一看立刻嚇了老翁一跳，連忙倒出一夥丹藥放到雷任口中。只見那丹藥不用咬碎，入口即溶，化成一道藥液滑進喉頭之處。幾個指頭點了相應的穴道，雷任的臉上才有了數分血色，身體滲出的血液也暫時止住。借住白髮老翁的攙扶，總算勉強站了起來。藥效之好，出乎意外，想必那丹藥也是十分珍貴。

雷任強忍全身的疼痛，從喉頭憋出幾個字來：「兩家開戰，還是他死?」

聽到雷任的話，白髮老翁一臉震驚，心中翻起驚天大浪。兩個古老家族開戰，牽連到的可不止是兩個家族的命運，還包括著其他家族的站位。江湖裡不少的修武者也將會被拖下水，恐怕兩家開戰，換來的卻是修武界的一次大洗牌。

白髮老翁立刻出言阻止：「族長三思，開戰之禍，影響極深。雷松非貪生怕死之徒，但絕不想族長背上歷史污名…」

雷任稍稍抬抬手示意雷松住嘴，然後看向天藍色長袍男子方向，等待的似乎不是男子的回答，而是兩個家族未來的命運。

長袍男子站在東方修文旁，雙手放在背後，仍然一臉輕鬆地看著雷任，不發一言。良久，才開口道：「雷族長，聽聞您愛女如命，看到您的傷勢，也證實所言非虛。但，在公，偃武今日奉族內之命，帶他回去；在私，修文是我的親弟，絕不可能看著他死在你手。」

正當雷任聽到東方偃武的答覆，額上青筋再現，怒意使本來就不穩的氣息變得更弱，連咳數口，才能理順胸中那口氣。使得雷松連忙輕拍雷任背部，制止他的怒意。

不待雷任發難，東方偃武再次開口道：「但是，我可以以東方世子之名答應你，他的一身修為將會被封，而且終生再無見天之日。」

雷任聽到東方偃武的話，盯著東方偃武的臉，似是想要找出一些端倪；而東方偃武亦一副坦蕩蕩的樣子，任雷任的眼神如何盯著他，也不見一絲怯慌。東方世子的大氣，在此刻坦露無遺，一字千金，每一言一句都叫人信服。

但雷任他不甘心，內心糾結不下。他這次出來，先不顧自己輩份來追殺後輩，更搞得渾身是傷；且他放了狠言，要是連毛都沒弄得到一條回族裡，恐怕自己再也沒面見人。

東方偃武適時再次放話：「只要雷族長肯就此罷手，今天所有的事情絕不會有第三方知道，而且東方家族秘藏的極品丹藥亦定必奉上，協助雷族長修復身體的傷勢。」

聽到此舉，雷任心中也是打算了一番。如果有得選，他寧願直接殺了東方修文也不想拿甚麼極品丹藥，但是看著東方家的一群人，想要取下那畜生的項首也不太可能。

「我要那孽子。」雷任盯住東方修文背上的嬰兒，只見東方偃武瞄了一瞄，便搖頭道：「我那侄兒已斷氣了。」

雷任聽罷，一陣錯愕，細細感受一下，東方修文背上的嬰兒的確只殘餘些許的生命氣息，看來是真的斷氣了。他回過首來，狠狠放下一句：「兩家斷交，再無來往。」

然後頭也不回地下了道回族的命令，所有的身影就已經消失得無影無蹤。

東方偃武看著跪在地上的弟弟，早已沒有平日的淡然，眼神不見一絲生機；看著弟弟變成這樣，百般滋味在心頭，問著：「弟，回族吧。」

東方修文緩緩抬起頭，空洞的瞳孔就像失焦的相機一樣，盯著東方偃武的臉，有氣無力道：「兄，殺了我吧。」

東方偃武沒有回話，因為他和東方修文也很清楚，這一次的事給族裡帶來了多大的麻煩。不止損失了一夥極為珍貴的丹藥，還嚴重毀壞了東方家的名聲，淪落為那些古族的笑抦 – 東方族人最會搶兄弟的女人。東方偃武的那句話並不是假的，他可以肯定，回到族裡東方修文絕對是再無見天之日，生不如死。

他更知道，現在的二弟已心如死灰，先不說終生無法再見戀人，單單自己親兒沒多見幾眼便離世，就非常人能受得了。

天上的細雨下了這麼久，也沒有停下的跡象，打在天藍長袍上，更添了幾分悲傷感。東方偃武抬手畫了一個龍印，輕念：「必殺，九龍紋縛生令。」雙指一指，空中飄浮著的印散開為九條金色小龍，一下子鑽進了東方修文的身體裡，肆意地吞噬著體內殘餘的魂力。

「啊!」

身體各處傳來的劇痛，根本不是此刻的東方修文所能忍受。本來就虛弱的身體再也忍受不住折磨，新傷舊痛一起發作，半跪在地上接連吐出鮮血，場面嚇人。

「二公子…」同行的其中一人也忍不住關心，從懷中掏出丹藥想要給東方修文。

「這是他應得。」東方偃武冷冷一句。

東方偃武的話明顯極具份量，那人聽罷亦不敢有何動作，只好收回丹藥，有些心痛地看著伏在地上的東方修文，愛莫能助。

一代天驕，陷入情關，卻落得如斯下場。

在東方修文體內，經脈裡的九條小龍吸收了原本屬於東方修文的魂力，個頭也長了不少。它們沿著經脈慢慢地游到了武心之處 – 修武者的力量泉源，盯著裡面虛弱的黑龍，一下子湧了上去狠纏住黑龍的身驅。小小黑龍嘗試掙扎，怒吼一聲，想要擺脫，卻完全不是金龍的對手，只能被乖乖地限住了行動。

同一時間東方修文的魂力波動完全停止了，手腳再無反抗之力，只能被人扛在肩上。他臉如死灰，以最後的力氣向東方偃武請求道：「兄，可以厚葬我兒嗎?」

東方偃武點點頭，有隨從解去東方修文背後的布帶並帶走。那些人腳下魂力一噴，身影徹底消失在黑夜之中，只剩東方偃武一個獨留。

仰看夜空，伴著身旁那四個龍皇，一股悲涼之意油然而生，蒙在東方偃武心頭之上，搖頭嘆氣道：「兩個是緣，三個是孽。」

腳下一發力，便消失在天際之間，只剩下地上的戰鬥痕跡，記錄著今晚發生的事。

Lm
對話 可唔可以用口語寫呀

LM

加油 文筆幾好

曾經考慮過用口語，但寫落我嘅表達方式有啲力不從心。所以用返書面語!

多謝巴打!

皇極廿一器 第一章 初到異世
007 雲家廢人
(2497)

納蘭帝國，屹立在天武世界已經有近三千年。國土延綿萬里，據聞是由一位實力深不可測的納蘭氏修武者帶著五十萬兵馬開拓出來的帝國。自此帝國內習武成風，國民崇尚武力，重武輕文，使文人地位一直低微。

雖然軍政分工不分家，兩者相輔相乘，帝國一直強調文武兩者，缺一不可。但在民眾的心目中，唯有習武才是唯一出頭的機會。

原因何在?

國家國家，有國的地方自然有家；有家族的地方自然有爭執，上至都城名門望族，下至小鎮窮鄉僻壤，解決爭執的方法往往都是使用武力。所謂皇法，只能用來約束一般人。權貴黨派有的是武力，即使皇法亦難以駕馭。所以武力，往往就是權力的代名詞。想要有權力? 想要家族興旺?

可以，只要你有足夠的武力。

而整個社會的風氣，造就了當有人無法練武等同前途一片黑暗，被冠上廢物之名。這些人出生在小戶人家、平凡百姓還好，畢竟他們也不敢奢求大富大貴，只求安穩渡日，平安是福；但要是你出生權貴之戶、習武世家，呵呵，你身為武學廢物就不再是你一個人的事，而是一整個家族的笑柄，到處抬不起頭。

而在納蘭帝國南部一個偏遠的小鎮，因其鄰近青海森林，故名為青海鎮。鎮上有數戶大戶人家，其中又以雲家分家最為勢大。不為甚麼，只因其家主雲清揚的實力高強，使雲家力壓其他家族成為青海鎮上的最強家族。只不過國有國法，國內大大小小的城鎮都有一位由京師委任的官員，而青海鎮亦不例外，只不過因為雲清揚的實力驚人，連鎮主也不得不給他數分簿面。

甚至乎，每當雲家與其他家族有所爭執，必定有鎮主出面調停；而每當雲家大展拳腳，尋得好路數時，背後亦必定有鎮主的影子。雲家深明互惠互利的道理，且行事低調，作風略帶謙恭，從不損鎮主面子。這也令到雲家的發展如日中天，風頭一時無兩。

納蘭帝曆，二九九九年一月一日。

今日是帝曆的新年，傳統各家各戶於此日都會互相祝福，一家大小團聚食飯，出外逛逛祭典晚會。遠至帝國南部的青海鎮自然亦不例外，所有的鎮民都會祈求新一年全家平安幸福。故雖嚴寒天氣來襲，卻絲毫不減鎮中喜慶氣氛。

在雲家的後山之上，有個小男孩盤腿而坐在一巨石上，雖然衣著單薄，額上卻滿佈細汗，呼吸略顯急促，定睛一看，狀態似乎有點不佳。

小男孩一臉稚氣，歲數才剛過兩個巴掌，卻散發一種與年齡不成正比的成熟氣質。其衣袍掛著一塊小金牌，刻上一個凡字，取名雲凡。身為雲家第三公子，亦乃當任家主雲清揚膝下第一養子，身份在鎮中尚算顯赫!

雲凡凝神沉氣，默念雲家心法的口訣：「雲本無形，風本無相。雲本無踪，風本無影。無雲碰風，豈知風至；無風聚雲，何道雲來。」

將心神沉寂，最大限量地提升靈魂覺知能力。一呼一吸間，將靈氣納之入體，然後靈魂力量遊走身體，化成一道道雲，粘貼着遊離的靈氣，經過肺部引入血管；分出心神，引領靈氣的地方，帶到崑崙穴之處。

所謂崑崙穴，乃位於足部外踝後方，外踝尖與跟腱之間凹陷處，是為人體十要穴一穴。只要能把靈氣填滿崑崙穴，就是武徒一段的境界。所位萬丈高樓從地起，武道一途亦如是，只有良好的下盤根基，才可以承擔更強大的身體。

「陽陵泉穴。」

雲凡不廢多大的氣力，就已經把靈氣填滿了崑崙穴，然後再往上遊走到陽陵泉穴。此穴在小腿外側，當膝下腓骨頭前下方凹陷處。靈氣填滿此穴，就是武徒二段。二段之人，只要靈氣運腿，便能輕鬆躍個一米高，即使跑個幾公里也不見得甚麼腿痛的問題會出現。

而這也是為甚麼修武者與普通人的差距這麼大，只是一個入門級的武者，身體的變化已是如此之大。

「膝上的足三里穴。」

「大腿的殷門穴。」

「股外的環跳穴。」

「手掌的後溪穴。」

雲凡一股作氣，借勢把靈氣一路填滿到環跳穴，明顯已經有武徒六段的實力。未見他臉露難色，呼吸依舊平穩，把靈氣源源不絕地吸進體外。只是，當他想要再衝破下一要穴時，卻是有點猶豫。

他咬了咬牙，心中暗道：「同你搏命。」

「合谷穴!」

合谷穴位於手背之中，處於拇食二指之間，只要衝破此穴，便是武徒七段! 不過，就當雲凡便靈氣運到合谷穴之時，他就一如既往地發現一個不對勁的事情。

左手的合谷穴沒有任何困難就填滿了靈氣，而且隱隱有衝破之兆。但右手的合谷穴卻像一個無底深潭，不斷把靈力吸了進去。還不止這樣，右合谷穴還順著經脈，把之前填滿穴道的靈氣一併吸了進去。

雲凡的呼吸加快，似是想要吸進更多的天地靈氣，然而右合谷穴吸引的速度遠遠比他呼吸的快。不消一會兒，連左合谷穴的靈氣也順著經脈吸到右合谷穴。而之前儲在身體裡的靈氣早被吸得清光，一點不剩!

「嚇嚇…」雲凡重重的呼吸聲，彰顯著他那極其不順的內息。而且臉上一片蒼白，右手不受控地顫抖，連簡單的握合動作都無法做到。

想起鎮內的那一句話：「雲家有一廢人，名雲凡。」

雲凡嘴唇都快要咬出血來，十分不甘心地狠捶在石頭上，怒吼著：「為甚麼，只要一接觸到右合谷穴就會出現這種情況，到底為甚麼!」

只不過那一拳卻實沒有任何力氣，打不出甚麼聲音來。

雲凡只知眼皮極重，強撐不讓自己睡著，這跟運動後不要立刻休息的原理一樣，避免極大地傷害身體。整理一下自己的心情，再次調順自己的呼吸，把前六個要穴再次填滿靈氣，只不過這次他沒有借勢衝向合谷穴，只是簡單地填滿靈氣，便休息了起來。

「靈動入神初為徒，覺武悟魂方為人；
聚心之子可控魂，披衣士師霸人寰；
先天始是修武門，將帥只為修成靈；
縱得入靈無盡頭，玄華洗盡始為王。」

簡單八句，就是這個世界的武道境界。雲凡不知道這個武途是否有終點，但自己連起點也不是，除了繼續修練，就是加緊修練。

雲凡始終相信，勤能補拙，笨鳥先飛。他睜開眼睛，稍稍移動活動一下身體，喀喀作響。一轉過身來，卻發現有一道小小的白衣人影正在俏立樹旁，耐著性子盯著自己。雲凡苦笑一下，嘆道：「為什麼今天這麼冷，不穿多一點衣服？」

白影無言，目不斜視地看著石上的小男孩。

「今天年初一，不外出走走?」雲凡抓了一下鼻頭，總感覺被人盯著的感覺怪怪的。

那白衣人影裙間掛著一塊小金牌，刻上小懶二字，貴為雲家第四小姐，亦是雲家家主的第二養女。

雲小懶那黝黑的長髮全部靠後，紮了一個馬尾，但臉上帶著一個白色的面具，把額頭至鼻翼的地方都遮起來。她雙眼靈動有神，氣質高貴，圍上一條天藍色的項巾，更顯脫俗。

她伸了一個懶腰，小小身板盡顯庸雅之感，回答著：「沒有啊，就過來陪你啊，驚喜不?」

皇極廿一器 第一章 初到異世
008 家宴
(2740)

說罷，便將身旁的一個小竹籃遞向雲凡。雲小懶很識趣，她懂人眉頭眼額，知何事該開口，懂何時該閉嘴。見雲凡一臉懊惱子，心思清明的她，自是知道所為何事。

「嗯，驚死了。」雲凡接過一開，便見著半冷的飯菜，感受肚子鼓聲連響，便狼吞虎嚥地消滅著飯菜。略冷飯菜入肚，不見得冷，暖心得很。

他續道：「這裏只有我和你，就別帶面具了，看上去有點彆扭。」

雲小懶臉露難色，不過亦沒有太多遲疑，緩緩脫去那面具，然後緊張地看著面前的雲凡。哪怕只雲凡露出一點怪異，都會讓她難受之極。只見雲小懶肌膚嬌嫩，雙瞳剪水，秀眉纖長，氣質靈動，一代天人也不過如此。

但她臉上色斑處處，或藍或紫或紅，形狀不一，深淺不一。不過，奇怪在色斑似乎只在上半臉上集中，下半臉卻不見任何一塊。

但雲凡仍然默不作聲，三爬兩撥，消滅著碗裡的飯菜，這讓雲小懶揪起的心慢慢平伏下來。但雲小懶看著雲凡一臉正經地吃飯，按捺不住心頭的好奇，問道：「你真的不覺得我奇怪嗎?」

雲凡口裡全是飯菜，細念一句：「一千七百八十一次。」

「甚麼?」小懶聽不清楚，身子稍稍靠前。

雲凡也不急著回答，先是抄起竹籃內備好的清水，一飲而盡，然後清清喉嚨，再道：「一千七百八十一次。」

「我說，你已經問了我一千七百八十一次，你煩不煩。」雲凡很認真地凝視著雲小懶，臉色有點難看：「臉上有色斑又怎麼了，有甚麼好奇怪的，我聽說過有些人都會故意地把一些圖案、紋路刻在臉上，彰顯自己的個性啊。」

雲凡想起上一輩子，有一種東西叫做紋身，就是故意把一些別有意思的文字或者圖案紋在身上。

所以他對於雲小懶天生的色斑並沒有過多的詫異，甚至仔細一看其臉，臉蛋精緻，才不過十歲長相已經如此誘人，就好比動漫世界走出來的人物一樣；雙目流轉，聲線清脆如鈴，長髮及肩，長大了肯定是一個禍國殃民的女人，甚至雲凡都有點懷疑自己是否戀童。

「怎麼會有這種人。」雲小懶鼓嘴別過臉去，一副不太相信的表情，鐵定認為只是雲凡順口拈來的謊話，用來哄騙自己。

雲凡聳聳肩，不以為忤，反正愛信不信，繼續清理着飯碗內的飯菜。小時候聽說過，一粒米要經過八十八個工序，可不能浪費半點。

雲小懶見狀，輕輕一笑，小酒窩很是可愛，就這樣看著自己的三哥，似乎很是幸福，要是….

忽想到甚麼，雲小懶臉色一紅，捂著發熱的臉蛋，轉身背向雲凡，手停不下為自己撥涼，欲要清醒一下自己的頭腦，心中羞道：「雲小懶你想甚麼啊?!」

雲凡見到雲小懶的動作，不禁無奈：「鎮裡的孩子甚麼都好，就是腦缺了腦。」

雲小懶應聲回頭，冷冷地盯著雲凡，盯得雲凡有點發毛，連忙澄清道：「不過你不在此列。」就這樣，兩人你一句、我一眼，半天的時間就過去了，黃昏迅速趕至，夜幕急襲。

. . . . .
. . .
. .
雲府內的演武場之中，一大群僕人以及支脈子弟都在幫忙佈置場地，以便晚上舉行雲家家宴。作為青海鎮最大家族，雲家每年一度的團年飯絕不馬虎，會在演武場上筵開四十九席。要知小鎮人口不多，雲家卻能有如此數量之族人，實力可見一斑。

所有的雲家族人聚首一堂，除了慶祝新一年的到來，家宴之上更會檢驗所有未滿束髮、待年之齡的族人實力，更容許族人間互相挑戰，成為每年一度的重頭戲之一；最後更會有長老間甚至家主互相切磋，場面異常狀觀!

雲凡和雲小懶回到別居換好衣裝，便慢步踏進演武場之中。雲凡身穿天藍色長袍，梳好一頭短髮，尤其他輪廓分明，濃眉大眼，雖算不上帥氣，但是很容易讓人生出一股親切感；雲小懶則是穿上淡藍色的紗裙，雖然十歲的小身板沒有半分看頭，但其高傲的氣場襯托那面具都遮不住的精緻臉蛋，讓人心生一種「可遠觀而不可近」的感覺。

兩人的穿搭極其相襯，甚至都讓人感到一種金童玉女的感覺。一旁的僕人及外姓弟子見到二人的到來都彎身以示敬意，向二人問好：「懶小姐、凡少爺好。」

二人亦絕無半分架子，來人問好，必一一點頭回應，盡顯大家族的教養。不過後果便是兩人脖子都有點痠。

不少人看向雲小懶時的目光稍有奇怪，視線仍然聚焦在她的面具上，甚至帶點哀憐惋惜。但雲小懶卻不見半分不自在，一隻高貴的天鵝永遠不會顧忌其他醜小鴨的目光，在她的心目中只要他一個人不覺得奇怪就可以了。

回顧演武場，其最東邊築起一個小樓台作為首席，樓高兩米多，四邊架設好梯級，只有家主、一眾長老及嫡系弟子可以坐上台。兩人不擅交際，不欲與旁支弟子或者長輩多打交道，便轉身步向高台。

但俗話說得對，不欲自找麻煩，麻煩卻自找上門。

「咦? 這不是三弟嗎? 很久不見哩。」一把聲音自二人背後不遠處響起，語氣夾雜浮躁之意，似是惹人討厭，聽得雲凡和雲小懶同時皺眉。

二人瞥向後方，只見一少年身穿華衣錦服，氣焰極盛，眉窄鼠目，沒來由地惹人生出惡感。其腰間配了一個金牌，上面刻著一個「平」字，不過落在眾人眼中，其行其氣焰均與平字毫不相符。尤其身後還配著兩個跟班，一看簡直是典型的紈絝子弟。就連他腿旁的佩劍，金光璀璨，恐怕也只是中看不中用的寶劍。

雲平作為雲家第二少爺，乃雲家刑法堂執掌者二長老之子，平日處事囂張跋扈，目中無人，深受一眾旁支弟子厭惡；偏偏此子實力不錯，且其父掌權，雲平經常狐假虎威，倒是讓人十分頭疼，說是雲家敗類也不為過。故此，打得過他的人不敢惹他，打不過他的人更不敢惹他。

「二哥，的確好久不見，只可惜還是要見。」雲凡擺出了熱切的笑容，要不是其話中有話，還以為他跟雲平的感情有多要好。

「瞧你這話的，老跟二哥開玩笑呢?」雲平絲毫不在意雲凡的話，慢慢走到雲凡跟前，輕拍他的肩，說：「家宴快要開始了，不知道三弟的雲六段稱號可以丟掉了沒有? 哈哈哈…」

雲平的語氣極其輕狂，聽得雲小懶眉頭大皺，聽到「雲六段」三個字是，眼中的冷意更盛。

「嘖。」雲小懶臉色不佳，情緒快要按捺不住，一個十歲的小女孩自是受不了這樣的挑釁。

「喔，二哥有心了，我的實力沒變，還是六段。」雲凡雲淡風輕地說著，一點也不把實力低當成一回事。而這種態度卻是使得雲平有點不爽，畢竟他是來生事的，卻沒有牽動雲凡的情緒。

「呵呵，野種…啊不，三弟的實力十分穩定啊，兩年前是武徒六段，到今年還是武徒六段，哈哈哈。看來是在為未來打好根基呢!」

雲平肆意放聲大笑，一旁的外姓弟子似乎也發現了這邊的火花，只不過礙於身份問題，自己也不便多事，別個頭去裝作看不到好了。

「雲平，你的話有點過了吧?」雲小懶的聲線明顯低沉得有點可怕，眼神更是充滿了冷意，先不說他攻擊雲凡的身份，如果養子就野種，那養女呢? 心下大怒的她，便不欲敍尊卑之禮。

雲小懶體內的靈氣蠢蠢欲動，目露兇光，盯著雲平，大有一言不合便打起來的意欲。侮辱自己身邊的人，一個都不能原諒，尤其侮辱雲凡的人，更加不可以原諒。

只不過雲平絲毫沒有把雲小懶放在眼內，繼續嘲諷著雲凡：「看來三弟今年還是眾人的焦點呢!」

「對啊，沒辦法，人帥就是眾人的焦點啊。」雲凡的眼睛都快要變成一個月牙兒，臉上的親切笑容讓雲平的嘲諷彷如打在綿花上。

好睇 加速
樓豬想問下雲凡隻右手用唔到武功 係咪關上一世事呀
仲用東方修文 會唔會再出場

呵呵呵，繼續追故就知喇，多謝巴打你咁好心機睇晒

皇極廿一器 第一章 初到異世
009 大長老
(2717)

雲凡的反應確實讓雲平享受不到應有的快感，而且今天受到委屈到現在還沒能釋放出來，他眼中閃過一絲精光，笑了一笑：「喏，三弟，我們好久沒切磋了耶，不如讓二哥指教指教你。」他搭在雲凡肩上的手指立刻成爪，用力地抓在鎖骨上，使得雲凡吃痛。

「嗯。」雲凡吃痛悶哼一聲，身體一個下意識想要閃開，但雲平的手卻如鋼鐵一樣地無法掙開。雲凡也來了點火氣，不過實力並不如人，臉上依然掛著笑容，打了個圓場：「呵呵，二哥真會搞笑，家宴也有挑戰的環節，等一下有的是二哥表現自己的時候啊!」

君子報仇，十年未晚，本少爺忍!

「哈哈，我就是想要欺負一下你，反正等一下你也不會接受我的挑戰，倒不如讓我看一下你的實力啊。」看到雲凡一再退讓的樣子，卻實讓雲平爽的很，更是口不擇言。

只不過他的一再挑釁，已經踩到了某人的底線，那人似是不再忍了。雲小懶腳下發力，衝過去雲平之處便是一拳，呼呼生風。

雲平見到來人是雲小懶，完全沒有半分戰意，一個很躍便躍出數米的距離。但雲小懶一個加速，便到雲平的跟前。

「哼。」一個冷哼，雲小懶一個粉拳砸到雲平的臉上，頓時打出一道大瘀痕。

「啊…」雲平吃痛，捂著自己的臉，感受到眾人的目光落在自己的臉上，有感面子受損，讓他一直趾高氣昂的性格如何受得了。

「鏗」一聲，雲平抽出佩劍，惹得在場的旁支弟子一陣嘩然。平日動手算不上甚麼，畢竟一個大家族，有競爭才有進步，弟子間動動手，實力才會有長進。

同門較技，留力不留手；但雲平竟然抽出佩劍，這就不是一般的切磋這麼簡單了。

「快點去通報刑法堂啊。」一個弟子連忙呼喊著。

「白痴，刑法堂是誰的家啊，管得著雲平少爺?」有一人回應道，語氣盡是嘲諷。

「真會開玩笑，刑法堂要是能管得著他，那他就不是現在的雲平了。」

雲凡很清楚雲小懶的實力，他知道區區一個雲平絕不是雲小懶的對手。但雲平抽出佩劍，雲小懶恐怕就無法壓制自己的怒火了。可今晚是家宴，要是見血，恐怕就不好收科了。

正當雲凡也為雲小懶著急時，突然間他心神有種感覺，正在有一個人正在注視著他們三人，他笑了笑，便放下心來。

雲小懶面對雲平持劍而戰，沒有半分懼意，反而戰意旺盛，似是想狠狠地教訓目前的畜生。雲小懶運起體內力量，身邊的空氣變得有點熾熱，雲凡見狀頓喊：「小懶，千萬不要。」

不過此時的雲小懶豈會聽得進耳? 適時，天空中炸出一道巨響：

「必殺，劍鎖。」

雲小懶還有雲平的身邊應聲憑空出現了數把氣劍，氣劍間互相交疊，就像一把鎖般把二人的四肢都鎖住。雲小懶怒氣正盛，根本停不下手，正當要再次動身時，剛剛那把聲音再次響起：

「必殺，千千劍鎖。」

雲小懶的的纖腰、項間、腋下、都有著十數把的氣劍困住，使她無法動彈。只見雲小懶還想反抗，一道身影閃現於二人中間，拳頭輕握，浮在空中的氣劍頓時收緊，使雲小懶無半點郁動的空間。只見來人一頭白髮，白眉白鬍配上一臉嚴厲之色，叫人望之生畏。一眾子弟頓時行禮，敬曰：「見過大長老。」

「胡鬧，兩個嫡系子弟打甚麼打，視刑法堂的規矩如無物?」

大長老此時有點懊惱，要是早一點制止他們好了。今晚是家宴，宴上如此多旁支弟子，讓他們看到嫡系弟子內鬥，成何體統?

「爺爺，他叫凡哥哥做野種，看我不打死他…」

「丫頭，夠了!」大長老么喝道，臉上也明顯有了點惱怒之意，自己再怎麼疼愛這丫頭，也不可以讓她亂來。

雲小懶一臉不甘，但礙於大長老生氣，自己也只能收斂了。面具下的眼珠緊緊地盯住雲平，如果怒意能把人殺死，恐怕雲平此刻將是受凌遲之刑致死。

大長老大手一揮，兩人身旁的氣劍頓時消彌於虛空中，這一番操作讓一眾弟子大開眼戒，視線離不開大長老的英姿。

「見過大長…」

還沒等待雲平說完，大長老反手便給了他一個巴掌，盯著他的眼睛帶著濃濃的不滿。雲平捂住自己的臉，傻傻地看著他，一時間動彈不敢。

「雲凡是家主養子，乃嫡系三少爺。敢說家主之子是野種，那你身為其侄兒，算甚麼? 別以為父親是二長老就可以口不擇言，再有下次讓老夫聽到這兩個字，我倒要看看我把你的嘴巴抽爛了，你父親又能奈我何如?」

一連串的話罵得雲平的臉都紅了起來，畢竟在如此多的外姓弟子注視下，被大長老如此教訓。尤其他看到有一些弟子甚至是笑了起來，心中默默地認住那一些弟子，有機會定必會報復。

一個嫡系弟子，心胸卻是如此狹窄。

其實大長老一早就來到家宴，所以兩人的對話自然也收在耳裡。他看到三人的爭鬥本來還不在意，畢竟有時候老一輩也不太方便干預後輩的鬥爭。在大家族中，有鬥爭才有進步，只要沒有流血，基本所有的老一輩都會隻眼開隻眼閉。然而雲小懶明顯是動了真火，自己也不可能擺著不理。

「雲平明白，只不過…」正當雲平想要再次反駁，指出雲小懶的不是時，大長老再次給了他兩個巴掌，這一次的力明顯更大，雲平的兩邊嘴角都被打出了血。雲平此刻已經懵了，他連自己被打的原因也不清楚，只能呆呆的看著大長老。

「先是出言不遜，更對族妹動劍，可知羞恥? 在人家的眼中，雲家豈不是落下一個橫蠻無理，嗜殺成性的形象。」

「我…」雲平再想要反駁之時，大長老再一個反手打了三巴掌，打得雲平目瞪口呆，雙頰有腫瘀難分，他十分不解地看著大長老。

「第三巴，是因為我老人家打得爽，看甚麼看?」大長老自己打得興起，意猶未盡地想再要多打一巴掌。

不過一道聲音卻把他的懸在空中的手停住了：「大長老，也夠了吧?」

一個男人伴聲而出，其身修長，穿上一身紫紅色的長袍，顯得頗為高貴。雖其眼如鼠，卻十分有神，偶爾是有流光轉轉，似是詭計多端之人。

「二長老。」

雲凡和雲小懶等人見到二長老自然要彎身行個禮，大家族的弟子就是不能落了禮數。而大長老只是瞥了瞥二長老，冷哼一聲，便狠揮一下袖袍，便回過首走向主家席。

只是走不了幾步卻停住，似是如刺鯁喉，不吐不快地說了一句：「老二，你再這樣縱容雲平，早晚會把他害死。」

「呵呵，大長老教訓的是，看來你的確把小懶丫頭教得好好的。」二長老馬上反諷了一句，不甘示弱。瞥了一瞥小懶，閃過一絲不滿，然後走到雲平身邊，擦了他嘴邊的血。二長老在其耳邊不知道說了些甚麼，雲平本來還有點不忿的表情，就慢慢平靜了下來。

大長老見狀，冷哼一聲，大步步上樓台，鬧劇也暫此告一段落。

雲小懶吸了一口大氣，平復一下呼吸，嘗試收斂了一下自己的怒意，只是她仍然狠狠地盯著雲平，盯得他心裡都有點發毛。

雲平吐了一口唾液在地下，看著雲小懶的眼神略帶恨意。不過上下打量了一番，淫念盛起，心想：「不過這賤人身材沒甚麼看頭，就是氣質不錯，可惜了那張臉，吹熄了燭火也能一試吧…?」

雲凡隨後走到雲小懶身旁，拉著她的手，一起走上樓台。他邊走邊說：「犯不著吧小丫頭。」

與剛才所展現的怒意不一樣，雲小懶卻是佻皮地說：「呵呵，沒人能侮辱你，除非我死了，這可是你以前教我的喔，我記得很清楚喔。」

「小懶…」雲凡聽著心頭一暖，原來這輩子有人當自己是家人的感覺真好。

皇極廿一器 第一章 初到異世
010 檢測、取歲錢 (上)
(2781)

等候多時，雲家家宴快要開始了。台下一眾的外姓弟子以及長輩們都陸陸續續找好了位置坐下來，互相聊了一下近陣子的事，一片歡洋。桌面上也已經擺放好了食物，僕人們都忙著在鍋下點火，溫一下食物。一時間，演武場裡洋溢著濃厚的過年氣氛。

台上的主家席也已經坐得滿滿了，首席位自然是家主雲清揚，只見他眼神依然堅定，稜角分明。偶爾在頭上還有臉上找到一兩條歲月的痕跡，也無礙他那不怒自威的氣息。而順位下去就是二長老雲清睦、三長老雲清風、二少爺雲平、三少爺雲凡、四小姐雲小懶。

這樣的坐法，可見雲家風氣頗重視輩份分明一事。

不消一會兒，雲清揚緩緩地站了起來，而台下的人見狀，就如同樂團指揮劃了終止的手勢一樣，在一瞬間靜了起來。

只見他輕咳一聲，清清嗓子，然後朗聲道：「雲家的弟子，新年快樂啊。」

「新年快樂!」 台下眾人也自然笑著回了一句。

「呵呵，看來新一年大家的精神不錯啊。」雲清揚示意靜一下，繼續著新一年的話：「今年是我青海鎮雲家分家第一百八十個新年，這些年來的發展，大家也是功不可沒。我希望，在新一年我們也可以一直保持這股幹勁，讓雲家的發展創下新的高峰。為此…」

雲清揚舉起桌上的杯子，向眾人高舉玉杯子，大喊一聲：「乾杯!」

「乾杯!」場上所有的人也拿起杯子敬了雲清揚一杯，一飲而盡!

「家宴開始。」雲清揚的話音剛落，台下眾人也開動了，享受著桌上的美味。此時的演武場上一洗以往的汗臭味，瀰漫著一股股美食的香氣，使人食指大動。

「來，也讓我們一家人乾一杯吧!」雲清揚笑道：「祝大家今年實力更上一層樓!」

二長老第一個應聲而站，並且恭敬地道：「那我祝家主，今年實力再創高峰，問頂南部!」

「呵呵。」雲清揚聽罷耍耍手，十分謙遜道：「老了，哪有氣力再去爭雄爭霸，實力不退已經天佑了，哪能再進一步。」

「那我就祝雲家武運昌隆，稱霸南部，萬世不衰!」雲平看見父親祝賀家主，自己也不遑多讓，立刻站了起來彎身敬酒。臉上的瘀青也淡了許多，看來是剛剛倉促敷了點藥。十四之齡能有如此說辭，恐怕也是提早背頌好的台詞。

「白痴。」雲小懶聽罷嚏之以鼻，冷嘲道：「雲家一向低調行事，從不爭風頭，還萬世不衰哩，也不怕遭人打擊。」

「你…」

雲小懶人小鬼大，心智早不是同齡人可比，眼光已具備雲家嫡系弟子之風範，一時間把雲平嗆得語塞，無以為對。

正當雲平想再反駁，雲凡立刻插嘴道：「既然如此，那我就祝雲家上下，和和氣氣，和氣自然生財。」

似乎雲凡這句話十分得雲清揚的歡喜，一臉悅色，立刻拍案大讚：「好，好一句和氣生財，我喜歡。來，乾杯!」

雲清揚看著雲凡，很是欣賞他那性格以及處事手法。只不過是十二歲，便有如此胸襟、看法，尤其剛打的圓場十分漂亮，讓雲清揚既愛且嘆，要不是怪病作怪…

家宴過了半個小時左右，便見二長老站了起來，開始擔當整個家宴的主持，負責安排等一下的流程。他背手而立，朗聲道：「見大家享用佳餚的興致甚高，既然如此，就不要讓它停下來，那我們就來進行接下來的環節吧。」

聽到二長老的話，一眾的年青弟子都十分高興，尖叫歡呼起來，這可是一年一度最讓人期待的事啊。

雲家有規定，所有年滿十六歲的弟子都必須為家族貢獻自己的力量。當然，每個弟子都有自己擅長的東西，有是武力，有是對商業的觸角。所以十六歲後就必須選擇自己的路向，賺錢養活自己。那，十六歲以前呢?

雲家也不是無情的家族，在弟子沒到十六歲以前，一切的日用開支都是由家族負擔。不過，一些額外的開支就要靠自己賺回來。而當中最大的來源就是每年家宴的「取歲錢」環節。

雲家之所以能力壓眾家族成為青海鎮第一望族，就是因為雲清揚實力之高。

所以雲家還是挺注重門下弟子的武力一途，從「取歲錢」的環節也能窺一斑。所謂的「取歲錢」，家族會準備好一個硬木的不倒翁，翁裡放滿錢幣，眾弟子就要擊打在不倒翁的身上，讓不倒翁前後郁動時口吐出錢幣來獲得下一年的零花錢。

不過在取歲錢前，弟子也需要先檢測一下自己的實力。過程也簡單得很，只需要將手放在一塊石碑之上便可。

「來，誰先來一展身手，呵呵。」二長老撫鬚瞇眼，笑看一眾年輕弟子：「身為我雲家的弟子要大膽一點，歲錢多少也沒關係!」

話音剛落，台下就有一個身子不高的少年站了起來，乍眼一看不過十歲之齡，青稚之氣尚在。那少年緩步走出，獲得一眾年長一輩的掌聲，甚至部分人以此責備自己的子女：「看，一個孩童也比你大膽。」

那少年人站到台前，先是彎身敬了一個禮，然後在試練石碑之前報上名字：「弟子雲金威，十歲。」

雲金威把手輕放在石碑之上，催谷自己體內的靈氣，便見石碑上有四個小孔亮了光。僕人見狀，便抄起筆，連忙蘸了點墨，邊寫在薄子上邊喊道：「雲金威，武徒四段。」

一般人來說，在九歲之後經脈會成型，便能夠開始修練。以十歲之齡修到武徒四段，注定是資質有限，日後難有大成。雲金威完成檢定實力後，緩步走到不倒翁前，紮好馬步，體內力量運起，一拳擊到不倒翁之上。不倒翁中拳向後倒了一下，倒出三個銀幣，這讓雲金威笑逐顏開，看其樣子對結果很是滿意。

有個僕人飛快地為雲金威撿好三個銀幣放到小袋之中，並送到雲金威的手中，在他的心中甚至已經準備好去大吃一頓好的，犒勞一下自己過去一年的努力。

說起歲錢，納蘭帝國頒下「流通貨幣法」，流通的合法貨幣共三種，分別是銅幣、銀幣及金幣。幣值之間是採用千進位，意即每一千銅幣是為一銀幣。金幣以上還會採用金票，其以特殊物質製成，難以仿製。票上寫上相應的金額，代表著相應的金幣數量。此舉是為了方便大額的買賣，避免了繁複的交易程序；據說，金票以上還會使金卡，一種用來記錄天額金幣交易的道具。

當然，一般的老百姓日常生活中，較少會出現大額的貨幣交易。一碗陽春麪亦不過三個銅幣，十數個銅幣都能吃上一頓豐富佳餚。所以一個基本家庭一個年份的開支亦不過三、四個銀幣可以解決，更別說甚麼金幣、金票的，實在太過遙遠了。

但作為雲家的弟子，與一般老百姓的日常開支自然有所不同，先別提武器、護具、丹藥等，單單其所穿著的錦服都自然比老百姓的來得貴。所以雲金威取得三個銀幣，其實不過是中規中矩，算不得多，但也不算少。

雲金威興奮地跑回自己所屬的圍桌之上，贏得父母的一陣誇獎，在雙親眼中孩子永遠都是最厲害的。

二長老呵呵兩聲，續道：「別讓氣氛停了下來，下一個弟子。」

有人開了個頭，其他人也慢慢放開了面子，陸續地走了上來。大部分人的實力也算過得去，至少在這個鎮子裡邊都算不上弱。但其實很多人都清楚，雲家未來的強弱，就看嫡系弟子有多強。

所以嫡系弟子的表現才是整個宴會的焦點。

「眾弟子皆知道，家主之親子、嫡系大少爺雲謙已經在雲家本家修行，暫時無法回來。」二長老適時賣了個關子，一臉狡猾地笑道：「不過雲謙少爺現在已經達到了武子之境中期的實力!」

場內眾長輩一陣嘩然，討論之聲絡繹不絕。

「竟然是武子之境?」一個中年男人詫異道。

「沒想到啊，武徒十段、武人之境的四個境界、武子之境初期，一共十五個階段都能如此輕鬆突破，不愧是青海鎮的第一少爺。」

我一定會繼續追故樓豬你要努力寫
唔好爛尾呀

樓豬每篇都過二千字 好犀利呀
打咗幾耐啊

我都係參考以前自己睇過啲小說，然後編成二千幾字左右一小話；通常打一篇我都要成個鐘。
多謝巴打你每次都回覆小弟~!

咁今日幾時出文呀
多謝樓豬先至真
每次都咁用心回覆小弟
我相信樓豬嘅努力 唔會白費
遲d一定會多d人睇

承你貴言

皇極廿一器 第一章 初到異世
011 檢測、取歲錢 (中)
(2555字)

眾人討論了好一陣子才讓會場回復平靜，繼續進行試練。

「而接下來就，就輪到嫡系第二弟子，雲平上場一試。」

說到雲平的名字，二長老臉上明顯閃過一絲得意，這讓雲凡輕易地捕捉道。雲平應聲站起，緩步步下樓台，好一副風度翩翩的樣子。

才剛下台，雲小懶已經忍不住鄙神他一番，立刻湊到雲凡的耳邊細語曰：「肯定突破不了十段，早些天見到他突破失敗，其九段的氣息萎靡不振。」

雲凡聽罷搖搖頭，一副若有所思道：「我看未必。」

雲小懶皺皺眉，她知道雲凡不喜歡無的放矢，他會這樣說肯定有他的道理。然後她仔細地觀察着，發現雲平的臉上也有一絲得戚，便感到不爽。

「又來皺眉，看我幫你熨平它。」

雲凡適時輕揉她一下眉間，臉露笑意，示意讓她深呼吸一下，頓時讓雲小懶停下了躁動不安的身子。一旁的雲清揚把一切都看在眼內，竟然連大長老都覺得頭疼的人，卻能在一瞬間以一個小動作平復了她的心情。

雲清揚愈看雲凡就愈滿意，愈滿意就愈感嘆；愈感嘆就愈愧疚。

然後兩人再次靜靜地看著場上的雲平，在眾人面前敬了個禮，大喊：「雲平，十四歲。」只見他輕按在試煉石碑之上，頓時亮起了十個小孔，臉上盡是滿意之色，看向樓台上的雲凡，視線帶著無窮的挑釁之意。雲凡只是輕輕的回應了他一個微笑，然後回過首去，與雲小懶有談有笑，令雲平再次感到雲凡的蔑視，心中的燥火更盛。

只見僕人仍然盡忠職守地把雲平的資料記在簿上，並放聲喊道：「雲平，武徒十段。」

「嘖」

雲平看著僕人的眼睛十分不友善，他認為僕人的反應不足以襯托他的實力；而且他更加不滿一個僕人竟然夠膽喚他的全名，一時心生惡計，眨眼間已經決定了僕人的未來生活。僕人背後突然感到一股涼風吹過，尤其感受到雲平眼中的冷意，他不理解自己因何事得罪了這尊大神。

不過雲平的實力也是引起了一陣的騷動，畢竟十四歲的武徒十段也算是不錯的實力了! 雲平在眾人的掌聲之中，拍一拍身上本來就不存在的塵埃，走到不倒翁之前，卻是轉個身來，背對著不倒翁。

在眾人的不惑之中，雲平才是一個回身出拳，甩在不倒翁上。「砰」一聲，不倒應聲吐出一小堆銀幣。另一個僕人見狀迅速撲倒地上，為雲平收拾好地上的銀幣，然後畢恭畢敬地喊一句：「雲平少爺得到二十九銀幣，實力非凡。」

只見到雲凡向他投向一個很滿意的目光，似是向他說著：「你很識得做人。」

雲平拿過二十九銀幣，慢慢走回台上，掠過三長老時，他言簡意賅地放下兩句：「拳力夠，但心性未夠。」

雲平錯愕地看著三長老，在他的認知之中，三長老很少會就弟子的實力留下提醒。他頓時鞠躬向三長老表示感謝，不過心中卻是一些不屑的感覺。

見其反應，三長老也沒有多說話，只是再次閉目養神，並搖一搖頭嘆了一口氣。

雲平經過雲凡桌子時，甚至故意向他做了一個「雲六段」的口型，試圖引起雲凡的不滿。但雲凡只是站起，稍稍整理一下衣服，輕拍了雲小懶腦袋一下便縱身躍到台下，硬是威風了一番。

「下一個，雲家三少爺，雲凡，來展示他的實力。」三長老清清喉頭，高聲宣佈。但其語氣略帶諷刺，二長老眼角瞅了雲凡一眼，嘴角上那一絲別有意味的笑容，也落在雲凡眼中。但二長老說完此話，卻突然有點後怕，看向雲清揚。但見後者沒有甚麼反應，才安心下來。

「老傢伙…」雲凡怎不知道二長老那一點心思，無非就是想要自己難堪。而場上先是鴉雀無聲，然後一個弟子大喊了一句「雲凡族兄加油。」，便立刻冒出下一句「族弟，拼了，這次顯一把威風啊。」

眾人為雲凡打氣的聲音起伏不絕，盡顯雲凡平日在雲家的人氣。雖然實力不濟，但其待人處事手法老練，與一眾弟子長輩建立了良好的關係，絕非雲平之流可以相比。

只見雲凡接連點頭示意，笑容略顯靦腆，讓更多人感到雲凡不驕不躁的性子。甚至有父母
指著自己的孩子的頭，要求他好好地向族兄學習。

雲凡走到試練石碑跟前，敬了個禮，略帶稚嫩的聲音說出：「雲凡，十一歲。」

語罷便撫在碑上運起體內靈氣，只見石碑上再次亮起了那諷刺的六個小孔，僕人眼神痛惜，艱難地記下並喊道：「雲凡少爺，武徒六段。」

這話不但引得場下人士一陣惋惜，連其他僕人都感到有些不值及心痛。不過雲凡並沒有氣餒，走到不倒翁前。雲凡沒有急著出手，而是平伏一下心中的小起伏，明顯剛才的實力檢測並不如他表面的輕鬆。

那句武徒六段自然是引來一陣陣的討論。曾幾何時，雲凡也是一個傳奇，修練不到半年，便是武徒六段，被家族中人認為是新一代的領軍人物。但奇怪的是，無論如何都無法突破六段的關口，更有好事之人戲稱雲凡為「雲六段」。

而這個情況，已經持續快三年之久，雲家有一廢子名雲凡的話，也是由此而起。

雲凡一堆念頭叢生，失了心神，連忙想起道家的冰心訣，心中默念：「心若冰清，天塌不驚；萬變猶定，神怡氣靜；忘我守一，六根大定。」

眾人見到雲凡站在場上一動不動，倒沒有多說話；反是雲平在台有點不耐凡，看了一口茶，不屑道：「快點啊，礙著時間。」

雲小懶聽聲怒視著雲平，雙拳緊握，她發誓，只要雲平夠膽再說一句話，她一定不顧家主是否在場都要撲上去打他一個終身殘廢。

而台下的雲凡面對著這些討論，充耳不聞，重新聚焦自己的一呼一吸，一動一靜。覺察好自己的心跳與身體同在，身心連繫著。

「先平靜一下氣息，讓呼吸與心臟還有身體的節奏同步。」雲凡往後退了十數步，在眾人好奇懷疑的目光下，他半蹲在地，暗念著：「肩與膝合，手與足合!」

如果明眼人一看，便能看到雲凡此刻全身的肌肉都渾然有力，而且如箭在弦。雲凡猛地睜開雙眼，腳板一踏，欺身向前，借住助跑之勢，力從地起，一個飛膝朝著不倒翁奮力一擊!

不倒翁受力向後猛倒，倒出了一小堆銀幣。受反作用力影響，雲凡也輕揉了一下膝蓋，隱隱有些作痛。

看到雲凡動作，雲小懶嬌笑不已，與雲凡比了一個姆指，眨了眨眼；而雲凡則是故意呲牙咧嘴，逗得雲小懶一陣開懷。

眼看著雲小懶與雲凡的互動，雲平只是一臉不屑，稍稍秤著自己手上的銀幣，完全看不起雲凡那弱小的實力。但他很是不解，到底雲凡有甚麼魔力，竟然使得雲小懶與他如此親近。

僕人埋頭點了一下，便點算好，道：「雲凡少爺一共二十二個銀幣。」

「甚麼?」

「竟然有二十二個? 當時我兒子六段時也才十三個。」

「可惜了，要是能把那怪病治好的話…」

廣場上討論聲不絕於耳，這結果完全出乎二長老意料之外，沒到以武徒六段的實力，竟然能掏出二十二個銀幣。他依稀地記得雲凡明明上年都是武徒六段的實力，只能拿到十一個銀幣，已經比一般的武徒六段出色；今年竟然還能拿到翻倍的數量。

皇極廿一器 第一章 初到異世
012 檢測、取歲錢 (下)
(2558字)

「雲凡那廢物竟然拿到二十二個?」雲平妒忌心再次燃起，充滿敵意地盯著雲凡的身子，不過他心裡安慰著自己，暗想：「不過再厲害的六段都只是六段，也不是我的對手。」

夏蟲語冰，井蛙看海，大概也找不到更合適去形容此子。一個武徒十段的人，體內靈氣量遠遠高於一個六段之人，竟然只差數個銀幣的量。先不說年齡上的差別，更別說實力的差別，單單這氣量跟想法就注定他難成大器。

話分兩頭，雲凡接過錢袋，便回到樓台上，安然坐下喝茶。大長老頓時投來一個讚賞的目光以及大姆指。所謂外行看熱鬧，內行看門道，以大長老的實力，怎會看不到，雲凡那武徒六段的實力及對身體的掌握，恐怕非一般人可比。

聽著一大片的討論聲，雲凡不敢有任何自滿。因為非一般的六段實力，也終究上不了枱面。沒有對比，沒有傷害。雲凡和雲平之間的心性，簡直判若雲泥，宵壤之別，更別提雲平虛長幾歲。

「再強的六段，也只是個六段。」一旁的二長老心念著，臉色不佳續說：「最後到雲家嫡系四小姐，雲小懶檢測實力。」

眾人一聽到此名字，聲音頓時戛然而止，落針可聞。每人的表情或多或少帶點不自然，過了數秒，才有零散的掌聲響起，帶動所有觀眾一同拍掌。

雲小懶聽到自己的名字，向著雲凡吐了吐舌頭，做個鬼臉。

「你打算展現你的實力了嗎?」雲凡抬著下巴，挑了挑眉頭問道。

「你猜呢?」雲小懶只是不置可否地答了答，聳了聳肩，十足十一個翻版的雲凡。不過一絲狡黠的笑意從眼中閃過，即使是面具也蓋不住她的小古惑。

雲凡看到這便知道了答案，這便揮了揮手催促她趕快落下，別讓眾人等著。

不過雲小懶也不在意眾人的反應，伸了個懶腰，便庸懶地走到台下。她走的每一步都吸引著一眾雲家子弟的視線，那藍色身影在眾人訝然地目光下，報上自己的名字：「雲小懶，十歲。」

「開始吧。」二長老對著雲小懶倒是沒有太大的敵意，表情也是一般的。

嗯，一般的難看。

「這小丫頭，上年不過是九歲，已經有武徒六段的實力，驚艷全場。經過這一年的修練，實力更上一層樓，展現實力出來，肯定會引起不少的麻煩事。」雲凡暗自說著，心裡卻是有了一點不自然的感覺，比自己小的丫頭超過了實力，而且是後來居上的那種，讓自己情何以堪。

在眾人的凝視之中，雲小懶輕抬玉手，按在石碑上。體內力量一運轉，石碑上霎時亮起了十四個小孔!

僕人難以置信地揉了揉自己眼睛，神情惶恐，頓時抬頭看向二長老的位置，狀似求助。

「慌甚麼慌，大驚小怪的。」二長老知道雲小懶的天賦非凡，恐怕實力都超過武徒八段，但也不用慌張如此吧。

「報…報告二長老，懶小姐的實力是，是武人巔峰。」那僕人結結巴巴地說出事實，手下的筆卻是不敢落下，發抖的手都快要抓不住這枝筆。

「甚麼?! 一個十歲的武人巔峰?」二長老翻過欄杆，躍到地上，瞪大眼珠子地看著石碑上的小孔，感覺腦子都不夠用。

「啪」一聲，雲平拍案而起，對此現實感到難以接受。自己的族兄雲謙實力比自己高也很合理，畢竟家主的實力驚人，作為親子的他，實力也自然驚人。

但竟然連雲小懶的實力都高過自己，雲平一時三刻實在難以接受。而且高出的不是一星半點的實力，可是四個小境界! 雲平第一次感覺到自己的實力如此低微。嗯，雖然十四歲的他才不過武徒十段的實力，可從來沒有低看過自己。

想著想著，雲平甚至覺得自己以後的實力也不過如此，頓時有點放棄的意思，心中的信念如崩之堤。

相比起雲平的震驚，雲凡卻沒有太多的感受，他早知道這個情況。他不慌不忙地提起了水壼，站起來先為長輩添了茶，然後再斟滿自己的杯子。而大長老和雲清揚明顯也不為所動，提杯品一品茶，要是以他們的實力，連一個武人的實力都感受不了，也實在太開玩笑了。

似是感受到雲平心中的自卑之感，甚至慢慢向著心魔的方向進發，雲凡實在有點於心不忍，大家都是雲家的弟子。他呷了口茶，搖搖頭嘆氣道：「水流不爭先，鳥飛不怕遲。」

聽到此話的雲平身驅猛然一震，打破了原本心中的自卑之意，雖然有點不情願，但雲平還是向著雲凡點了點頭，表示謝意。

雲清揚和大長老四目對視，均看到對方眼中的不思議之意；別過首來看著雲凡，簡直就是看著一塊美玉，可惜是一塊永遠雕琢不成的美玉。

台下的雲小懶輕輕走到不倒翁面前，抬起頭來，天真地看著二長老問道：「我能把他弄碎嗎?」

「嘩…」眾人本來就吃驚得不輕，現在雲小懶又丟出另一個炸彈來，炸起滔天大浪。

而二長老明顯還沒有消化得來第一個消息，帶點口吃問著：「打破甚麼?」

還沒等到雲小懶問第二次，家主的聲音響起：「可以，你要是能打壞，所有的錢歸你又有何妨。」

「爹，可是你說的喔。」聽到雲清揚確認的話句，雲小懶興奮之極，跳到不倒翁面前，把手輕按在頭上，輕輕念道：「武魂，降魂。」

體內的魂力應聲而噴發，周遭的空氣溫度明顯提升了不少，仔細定神一看，還可以看到附近的一些茶杯都有一點小水氣升起。

這就是武人與武徒的最大差別!

武人十段對應著十個穴位，當所有穴位以填滿靈氣，人的靈魂力量便會與靈氣交融，把全身靈氣化為魂力，晉升為武人之境的修武者!

而武人之境可以覺醒屬於自己的武魂，其可或刀或劍、或火或水、或獸或蟲、更甚無形無狀。武魂之多，數之不盡，每個都有其特性和用途。而武魂配合著魂力更可以使用出莫力威能的武技。

所以武徒遇上武人，尤其覺醒了武魂的武人，區區一個武徒就只有捱打的下場。

只見雲小懶雙手略紅，紮馬半蹲運力，雙手輕輕一插，那不倒翁就像雪遇上火一般溶化了，其雙手輕輕鬆鬆地插在中間。然後她兩手同時向左右兩方一揮，把它一分為二!

那小山般的銀幣頓時灑滿在地上，一些見慣了大場面的長輩實在是沒有見過這種場面。見過各種打碎不倒翁的方式，但就是沒見過這麼暴力野蠻的方法。

而且是一個女生…

雲清揚看着場中的雲小懶和地上閃亮亮的銀幣，忍不住笑意：「好，我說話算話，不過你用這個方法，也是有利有弊啊。」

「弊?」

雲小懶還沒反應得過來，便傳來雲凡的提示聲：「銀幣也是怕熱的。」

一聲嬌呼，她發現有好幾十個都因受熱變形了；又或者兩三個銀幣熔在一起了。她淚眼汪汪的看著雲清揚，讓雲清揚受不住她的眼神攻勢，便連忙說著：「好了，回去再算吧。」

雲小懶自知奸計得逞，便再沒有糾纏下去。這一方面，雲小懶可是拿捏得恰到好處。僕人勉強算了一下，吞了吞口水道：「懶小姐獲得銀幣八百六十八個。」

這個驚人的數字，讓一眾弟子乾瞪著眼，口水直流。八百六十個八個銀幣，換算起來都足夠幾十個家庭的一年開支了。一次取歲錢，就讓雲小懶成了一個小富婆。

皇極廿一器 第一章 初到異世
013 挑戰 (上)
(2544字)

三軍未動，糧草先行；俗人修武，金銀同樣先行。取歲錢作為家族弟子唯一增加自己額外收入方法，自是家宴的一大重頭戲。多少族人期待已久的一天，終於在雲小懶那驚人的成績之下結束了。

不過這只是對於年輕一輩而言。

一眾年長的族人已然有自己的經濟能力，幾十個金幣的身家還是能拿得出手的，當然不會對小輩的幾百個銀幣有甚麼想法。他們更在乎的，還是自身的實力長進。

作為一個以武立家的族群，雲家從未忘過自己的立足根本，雲家上下的族人統統都為自己的實力而努力。然而，有些年紀大的族人，有時候欠的就是那些武道的感悟，終其一生亦再無寸進。

那，感悟從何而來?

武道不是天掉下來的等閑物，也不是順手拈來的街邊貨。至於看看花草樹木就能感悟武道天道，呵呵，至少現在普通的修武者還沒有到這個玄幻的境界。

很多修武者都會觀摩比自己實力高的前輩來感悟武道，尤其同族的長輩，由於同出一源，自能有更深的體驗。

而家宴之上對長輩有如此致命的吸引力，就是挑戰的環節!

家宴之上，弟子間會互相挑戰，中間更會有長老之間的切磋，叫人大開眼界。觀摩這個層次的戰鬥，說不定一個不留神，家族又要多一個高手了。

「好了，取歲錢的環節結束了，現在有請三長老來為大家主持接下來的挑戰環節。」二長老功成身退，頓時拍了拍屁股就連忙退了下來。

所謂無規矩不成方圓，二長老雲清睦執掌刑事堂，主理雲家秩序，將所有犯下雲家族規的人關押起來，等候發落；家主雲清揚成為家族的武力代表，擔當對外震懾以及交涉，亦主事於家族的發展方向以及其他大小事務。

而三長老雲清風，則擔任財法堂以及典藏閣的決策人，負責判處犯下族規的子弟並把關財務收支；亦同時打理雲家武技秘藏，任何弟子想要習得武技都必須要經過三長老的同意。

行政、執法、司法，三人權力分立，互有連繫又不干擾，這種制度一度讓雲凡無語，何其相似。

只見三長老緩步踏近高台邊，其身穿一身普通平庸的古袍，劍眉星目，一身帶著肅殺之意。他性格固執，且有時惜字如金，讓很多雲家弟子既愛且恨。眾人皆知三長老一切行事有規有矩，處事大公無私，管事不偏不倚；但有時未免太過刻板，凡事無予通融，字典不見變通二字。同時三長老亦極其重視輩份之高低，一般弟子都難與他相處。

惟雲凡是個例外，三長老對著雲凡會高談闊論，上至天文星學，下至家常閒話。這讓一眾人很是不解，為何一個帶著「雲家廢人」外號的六段武徒竟然會受到三長老的鍾愛。

三長老才剛露臉，場上談話聲本是起落不斷，驀然而止。他神情平淡，語氣不見起伏，在台上念出挑戰的規矩：「給老夫記住，同門切磋乃非生死決鬥。環顧四周，沒有外人! 刻意下殺手，一律逐出雲家。」

三長老說話語氣淡然，但絕對沒有任何一人懷疑其中的真實性，尤其是以他們熟悉三長老的作風。三長老一踮，整個輕落在比武台上，全場一齊靜候著第一個挑戰者的出現。不過十數息的時間，便有個弟子勇敢地站起，獲得一眾人的掌聲鼓勵。

他背著一把巨劍緩緩走上比武台，恭敬地對三長老行了個弟子禮。

三長老淺笑問道：「名字? 挑戰誰?」

「見過三長老，雲參想要挑戰雲視族兄。」

話音剛落，雲家眾人開始有節奏地起哄著：「應戰，應戰。」

「呵呵，要戰便戰!」

雲視走了出來，場裡稍稍降溫的氣氛再次回升。雲視快步步上比武台，與雲參相視了一眼，彼此之間都充滿戰意。

「雲視，十七歲，武人後期，請。」

「雲參，十七歲，武人後期，族弟不客氣了。」

兩個十七歲的武人後期，其實放在一般的家族，也算得上不過不失。不過與雲小懶攀比，實在是暗星竟與皓月爭光一樣

兩人開戰前，應有的禮儀還是要有的，恭手請著對方。雲參狀似笨拙地從後抽出那不與身型成比例的巨劍，走的顯然是大開大合的招式；而雲視則是輕輕拔出劍，劍身偏薄，明顯走的是靈動路線。

「嗯，看來是場有趣的戰鬥。」雲凡在這一個世界裡，好像還是第一次看到同輩人的對戰。來到異世後，自己的心智早已不容他與普通小孩一起玩，所以他有事沒事就去跟三長老論些人生大道理，武學小感悟等等；而自己一出手就是殺手，絕對不適宜與一般弟子切磋。

對於這一場戰鬥，雲凡也來了點興趣。

比武台上，三長老適時站在中間，簡而重之道：「跌下擂台者，判敗; 無能力戰鬥者，判敗; 先投降者，判敗; 勝方一律不得再追擊，違者，判敗!」

「點到即止，挑戰開始!」三長老乾脆俐落地把話給說完，然後就好像一張沒有重量的白紙，往後一跳，就與他們保持恰到好處的距離。既可以清楚地看到比武的情況，亦可以隨時阻止二人有進一步不好的行動。

「武魂降魂。」二人同時召出了體內的武魂，體內的魂力迅速流遍全身。這就武人的境界，體內流動的再也不是靈氣，取而代之的是魂力。流動之處，更是錘鍊著渾身肌肉。

雲參先聲奪人，一大踏步，迅速拉近與雲視的距離。沒有過多的奇淫花巧劍技，一個簡單直砍，就朝著雲視的所在攻了過去。

必殺，輕靈劍路。」雲視一招使出，身體隨即變得靈活，而且如同一隻兔子在台上不斷跳躍，往往腳尖一蹭，身影卻已在遠處；偶爾又給雲參來一個劍刺，打得雲參沒有還手之力。

「必殺，霸王震人劍。」雲參雙眼閃過一道精光，瞄準雲視進攻的時機，把大劍劍面重拍在地上，發出一道奇異的震波。腳尖剛要踏在台上借力的雲視剛觸到這道震波，便是渾身一震，整個右腳都發麻，動作變得遲緩。

就連三長老也被這道震波波及，只不過那丁點兒攻擊力，就別妄想可以影響到他。

雲參見奇招得效，也不多話，把握機會，一個橫掃砍了過去!

「必殺，百斤掃蕩劍。」大劍揮得霍霍作響，夾著破空之聲，便是朝著雲視的腰部橫劈，中招恐怕也不會是輕傷如此簡單。

看見避無可避，雲視咬一咬牙，橫劍在胸前，劍上有一道弱有弱無的魂力纏繞在上，形成一個守招。

「必殺，無形劍守。」

只見兩劍相撞，雲視毫無意外地飛到了場邊，翻滾了幾圈也是止住了衝勢。把劍插在地上，勉強站了起來的雲視，看著雲參的戰意也是絲毫不減。見自己的手臂擦出一大片傷口，鮮血慢慢流到手心，雲視果斷地從衣服撕下一小塊布，把劍和右手綁在一起，免得滑手。

雲凡看著二人的對戰，自己也是熱血沸騰，憧憬著自己有一天的戰鬥，定然會比他們的來得更加熱血，身子也忍不住站了起來，逗得雲小懶又是一番大笑，問著：「怎麼了，想下去打一場?」

「呵呵，好啊，大不了有小懶護著我，以你武人顛峰的實力，看看有誰敢打我。」瞧得雲凡愈說愈起勁的模樣，好一個不知羞恥的狐假處威，雲小懶那銀鈴般的笑聲便是沒有停過。

十一歲去到武徒六段 應該唔算差
但係點解雲凡會比人笑
正常嚟講 十一歲會到幾多段？
仲有 點先可以升到段

因為佢已經停留咗三年，無有寸進。
其實佢係好出色，但被人笑呢世都會停留喺武徒六段。

我覺得遲d會發生一d事
會令雲凡打通任督二脈
令佢武功突飛猛進

Btw 樓豬你大概想寫幾多章

理想好豐富，現實好骨感。
理想可以寫好多好多，其實個故仔個架構都好大下。只係自己寫唔寫得晒。
而家儲稿儲到第三十幾章，都只係開頭無耐。

樓豬放心 故事好好睇 人物刻劃得幾好
短短幾篇已經令我鐘意咗雲凡 依個角色
開頭已經咁好睇 我相信後面一定會更加精彩刺激
小弟會一直睇到去結局
我得閒時會推一推故 比多d人睇到咁正嘅故

多謝你巴打~!

皇極廿一器 第一章 初到異世
014 挑戰 (下)
(2575字)

「那，你說誰輸誰贏吶?」雲小懶抿嘴一笑，雖然她的實力夠了，但她知道自己的眼界還是差了一點；相反，雲凡實力不夠，但一直以來她對於他的眼光都很是佩服。

雲凡估摸著：「雖說雲參那大開大合的招式，威力也十分驚人，表面上好像是連續幾招打得雲視沒有還手之力，但其實也沒對雲視有太多的傷害，反而自己也消秏很多的魂力，呼吸都明顯變得粗重。且他出招時，動作過份生硬，還把自己的弱點都露出來，肋間、腰間完全沒有半點警戒之心；反之雲視的劍招靈動，兩招都是直接作用在身體速度和守護方面，對於快攻還有持久戰都沒有問題。而且戰鬥意識很強，手掌沾血還會將劍柄以布纏手，慎防掉劍，非歷練之人絕不會懂，我想一般的族兄弟都不會知道。」

這一連串的分析，讓雲小懶頓時目睜口呆，不但觀察入微，還能析毫剖厘。那老定的語氣，都讓她有些懷疑，雲凡是不是只比自己大一年。

. . . . .
. . .
. .

台上，兩人各站台邊對目而視。

雲參的呼吸明顯不如雲視的暢順，胸間的起伏比較大。誠如雲凡所說，身體的魂力消秏明顯有點多。

「那麼，就在這一招結束吧。」雲參暗說一聲，然後雙手握劍，往地上重重一砍，然後往雲視的方向一邊一拖著大劍，拉出長長的劍痕。

而每當他踏出一步，地上的劍痕變得愈深，而他也愈顯吃力，似乎要拉動此劍非常困難。幾乎所有的人都被他這個舉動弄得有點不惑。

「他在蓄力!」雲小懶嬌喊一聲，雲凡也點頭表示認同。

「呵呵。」看到雲參之舉，三長老適時輕掃了鬍子一下，滿意道：「沒想到啊，隔河劍法如此適合他。」

雲視看到來者的氣勢愈演愈高，壓迫感十足，便是不敢怠慢，魂力一動，劍招便使出。

「必殺，雲移飄影劍。」雲視的身體應聲變得更加靈動，動若脫兔，時左時右，尋找機會進攻。

「必殺，隔河劍法。」

「啊」雲參一個扭腰，臂上青筋盡現，用盡全力把大劍往上一揮，一道強烈的無形勁氣自地上而發，拉著一條深刻的拖痕，朝著雲視攻了過去。雲視見狀，腳尖在地上借力，強行剎住了衝勢，改變了自己的方向，劍招有驚無險地在自己身旁劃過。

見到劍招被躲過，雲參不但沒有不甘，而且還憨笑一下，臉上得意之色盡露，雲視立刻反應過來：「有古怪!」

只見那道勁氣劃過雲視身旁後，便是拐了一個彎。雲凡更能敏銳地感受到，那道劍氣削弱了一點威力，不過依然拖著劍痕繼續狙擊著雲視。

「必殺，無形劍守。」那劍氣與自己如此近，也無力再變方向，唯有再次祭出守招，加大自身魂力消秏，咬一咬牙與劍氣硬碰。

「砰」一聲，劍氣硬生地撞在雲視的劍身上，應聲後飛，狠狠地墜在地上，那強大的衝擊甚至讓雲視嘴角吐出血絲。感受著體內血氣翻滾，雲視以劍支撐身體，勉強站起身，看著對面的雲參已經躺在地上，吸氣多，呼吸少，再無一點力氣，看來是魂力秏光了。

最終還是雲視小勝一場。不過躺在地上的雲參還是很滿足，打上一場比平時自己閉門造車自然好得多了。

「雲視，贏了，精彩。」三長老再次站回台中間，掉了兩句：「雲視戰鬥意識良好；雲參隔河劍法不錯。」

兩人戰鬥後，台上也是陸續進行了一些戰鬥，不過也沒有雲視雲參的戰鬥如此熱血，雲凡也是有點意猶未盡。尤其大半夜的，雲凡都感覺到有一些倦意。

不過其中有一件趣事發生，有人想要挑戰雲小懶，但不待她回應，便是直接被大長老拒絕，理由是雲小懶的實力過高，一旦丟了分寸，便很容易發生意外。

這個理由氣得雲小懶都快要瘋了，這話不是說自己是一個沒有分寸的人嗎? 哪有這樣的大長老爺爺，我要跟你單挑!

要不是雲凡在旁好勸，恐怕又是一輪爭執。

「還有沒有?」三長老神情依舊淡然，見台下好像也沒有新的挑戰者，便續道：「時候不早，已經八時多，那麼準備…」

「等等。」台上傳來一道聲音，打斷了三長老的話。

「雲平!」雲小懶聽到雲平喊話，幾乎下一秒便喝住他。此時突然說話，而視線停在雲凡身上，那目的不言而喻，明顯是衝著雲凡來的! 就如同他在家宴開始以前所說的那般，挑戰雲凡!

「嗯?」三長老也看向台上，不帶一絲感情瞧著雲平。

「呵呵，三長老，我要挑戰的是我的三弟，雲凡。」台上的雲平畢恭畢敬地向著三長老回著話，不過眼神也瞥一瞥雲凡，看看他有沒有反應。

台下一片鬧哄哄的，爭先討論著雲平的話。

只見雲凡翹了一個二郎腿，然後嘴裡還叼著一枝牙籤，甚是悠閒的模樣，看得雲平又是一番的不爽。

「哎唷，二哥怎地這麼想跟我來一場友誼賽啊。」雲凡瞇眼道，一轉平日那謹慎正經的樣子，臉上掛著一副人畜無害的笑容。

看向家主和大長老，兩人明顯無意不搭話。的確，雲平要挑戰雲凡，也沒有甚麼好說的，畢竟雲平按著規矩辦，雲凡不想應戰那便拒戰!

不過，作為崇尚武力的雲家，一個拒戰的男人，也只會惹得眾人的一番鄙視。雖然兩者的實力相差四段，但這個世界本來就沒有絕對公平，更何況雲家的男人沒有一個孬種。

「二哥要打，我可以陪你打啊。」雲小懶適時站了起來，冷哼一聲，帶著不屑地看住了雲平，說著：「你們的實力相差那麼遠，難道你就不覺得羞愧嗎?」

「四妹，你要打都要先等我和三弟打完才輪到你。難道你視雲家的規矩如無物?」這一次雲平終於把握機會給雲小懶扣上一頂帽子，立刻堵住了雲小懶的嘴。

「你…」雲小懶怒意充斥住雙目，如果眼神可以打人，雲平此刻絕對會被雲小懶打得生活不能自理，躺在床上度過餘生。

驀地，雲凡拍一拍雲小懶的肩膀，示意她停下來。看著雲平露齒一笑：「你真的很想和我打嗎?」

雲平難得一次變得正常起來，並沒有再多嘴、回話，只是靜靜地等待雲凡的答覆。在他看來，尊嚴和平安，雲凡只能從兩者擇其一。

「不如我們來玩個遊戲啊。」雲凡囅然而笑，看著雲平一臉興致勃勃道：「在這一場挑戰中我們不使用半點靈氣，有沒有興趣?」

「哈哈哈。」聽到雲凡說這話，雲平不禁啞然失笑，他修煉了五年，配上武徒十段的底子，身體強度雖不說刀鎗不入，但也絕對不是一般人可以打得贏。更何況對手只是一個武徒六段，終生無法突破的廢柴。但一當他看到雲凡那詭異妖氣的笑容，他又好像嗅到半點陰謀的味道。而且剛剛取歲錢的時候，幾乎所有人都能見識到他那不凡的身手。

盤算著箇中的風險，雲平看著雲凡的眼神居然變得有些躊躇，對於戰和不戰猶豫不決。只不過一旦他想起雲凡的武徒六段實力，絕不可能翻起甚麼浪花，便咬牙答應：「好! 這挑戰就不用靈氣。」

雲平在心中發誓：「這一次一定要讓你見識到我的厲害。」

雲凡笑了笑，要是用了靈氣，兩者相差四個小境界，雲凡肯定吃虧。這就是天武大陸的等級制度森嚴的原因，無他，因為十段之人比六段之人空多出四段的靈氣出來。

皇極廿一器 第一章 初到異世
015 盡是破綻 (上)
(2443字)

比武台上，雲凡和雲平對峙著。雲平那皺著的眉頭，似是在估算著為何雲凡能有如此大的把握；而雲凡那從容不迫的沉靜、若有若無的邪笑，則是讓得雲平更加如臨大敵。

雲凡握一握拳頭，感受著自己的肉體力量，脈搏間的節奏，血液的運行，深呼一下新鮮空氣，念道：「心若冰清，天塌不驚；萬變猶定，神怡氣靜；忘我守一，六根大定。」

雲凡凝神注視著雲平，面對這個對手，他必須慎重而行。就在把全副心神放在雲平之上，凝神屏氣之時，雲凡感覺到自己有一點異樣的感覺。

他的五官好像被無限放大一樣，當他把注意力放在聽覺之上，他好像能夠聽到雲平的每一個呼吸，還有那些細微的動作，諸如雲平手心冒汗、腳指頭略帶顫動、心跳略快等等等…

結論，雲平有一點緊張!

雲凡他壓根不知自己哪裡來的能力，但他就是感受得到雲平此刻的狀態。這就六根大定嗎? 答案自然是不，所謂的六根大定，是指自己能夠完全操控六根，可以自行閉合，做到物我兩忘的境界。而此刻的雲凡才不過僥幸能夠掌控，把六根的作用無限放大!

三長老再次強調規則：「運起靈氣者，判敗；跌下擂台者，判敗; 無能力戰鬥者，判敗; 先投降者，判敗; 勝方一律不得再追擊，違者，判敗!」

「兄弟鬩牆，無人想見；點到即止，適可而止，違者重罰。」三長老說畢，便再次站在一旁，大手一揮：「開始。」

雲平沒有率先進攻，而是擺出那風度翩翩的模樣，緩緩解去那繫在腰間的長劍，放在地上。

「這小子還裝，十一歲之齡，裡面裝著可不像是十一歲的心智。」雲平心中狠狠地鄙視著雲凡。

不過在眾多弟子面前，應有的氣度還是要裝的，只見雲平搖了搖首，友善地笑了一笑，大方說著：「呵呵，兄弟之間的切磋，總不能見血啊。」

「哦，是麼，二哥你真有大家族弟子的風範。」雲凡雖然嘴上說著，心裡卻是有點想作嘔的感覺：「Mother Fucker，裝啊，你繼續給本少爺裝。」

兩人那無營養的寒暄聽得台上台下眾人十分不解，在雲家誰都知道兩人不咬弦；此刻卻展示出一副血濃於水的溫馨氣氛，叫人惘然。

「既然如此，那我不客氣咯。」雲凡猛然進攻，一個箭步配著肘擊就是朝著雲平的臉門攻了過去。

先發制人，後發制於人!

雲平見招拆見，一個拳頭便迎了過去，與雲凡的手肘硬碰硬。他還真的不信，雲凡的身體有自己的堅硬。

「格嘞」一聲自雲平的拳頭傳出，兩者相撞一下便是倒退。雲平臉色一變，右拳的動作變得有些不自然，看著雲凡略為震驚：「這傢伙….」

「哼，本少爺每一天晚上都與百年老樹和花崗石對撞，鍛練身體，我還不信你的身體比它們硬!」見一招得效，雲凡乘著氣勢如虹，提身一動，一肘再次狠狠地攻了過去，趁機拿下雲平。

雲平也不多想，一掌便是擊了出去，勁風隨掌而至，接住雲凡的一肘。正當雲平要駁下一招的攻勢時，視線一轉，雲凡已至雲平懷內，對著後者邪魅一笑，過肩摔一使，把雲平狠狠地摔在地上。

「啪」的一聲，見到雲平躺在地上，可把台上下眾人都嚇呆了。

「這還是武徒六段嗎? 武徒十段還走不過他三招。」台下議論紛云，落在雲平耳中，那是何等的諷刺以及羞辱，雲平一時間臉色變得漲紅。而他心中也是有了一點的懊悔，怎麼會答應這種比試。

震驚的可不止是台下眾人，就連家主以及大長老都瞠目乍舌。活到這個年紀，也見過不少場面，就是沒有見過這樣驚世駭俗的表現。雖說兩人都有預感雲凡不吃虧，但卻萬萬沒有想到是落如此結果。

雲凡到底是有多辛苦，才可以在六段之境鍛練得到如此精壯的身體?

「好!」雲清揚拍案而起，案上茶都瀉了不少出來。雲凡的表現他都一一看在眼中，精光大放，突然有點老懷安慰，眼角有點濕意。雖然不知道雲凡患上何等怪病，但能夠不放棄，堅持著鍛練自己的身體，此等心性，不敢說定成大器，但肯定必有小成!

自己也不愧對兄弟的交託!

「重心不穩，步法不靈，中門無守，敵攻難防。」雲凡丟下四句話，狠狠地當眾羞辱了雲平一番。而他心中說別提有多爽了，近三年的鍛練，可沒有一晚落下，而此刻也終見一點小小的成果。不過他卻不敢大意，依舊看著雲平的每個動作。因為剛剛雲平所敗的，不止是那超越六段的身體質素，還有是大意地忽視了他的實力!

「啊….」狠叫一聲，雲平拍地而起，對著雲凡又是一輪肉搏猛攻。如果剛剛台下眾人的話只是羞辱，那雲凡的話簡直成了他畢生的耻辱! 他那自尊不容得這一個小小的六段武徒來犯禁!

雲平對著雲凡又是一拳，卻不料雲凡側身一躲，順勢抓住雲平的手，再來一個過肩摔，又是把雲平給摔在地上。

「胸腹暴露，兩肋開張，自身不嚴，敵易入侵。」雲凡依舊和善地說著這句話，束一束腰間的腰帶，梳理一下頭髮，就似是一個老師一樣，指導著一個學生。而只有雲凡自己知道，這些都是上輩子養父教自己的。

哎，一不留神，又想了上一輩子。昨日種種，今成皆我，切莫思量，更莫要哀…

「你….!」雲平的怒意此刻已到頂點，一個鯉魚翻身，便是一個飛撲撲向雲凡之處。雲平再也顧不上甚麼氣度啊、招式啊，就像一個街頭的古惑仔，跟著對方幹架!

「歪頭縮頸，其勢不正。」

「前俯後仰，攻擊無力。」

「開合無度，變化失靈。」

「空有靈氣，盡是破綻!」

上一輩子的養父與自己對戰時，自己可是每一招一式都刻在腦海裡。雲凡，以最小的動作，破解雲平的招數。此刻的雲凡，看在家主、大長老還有雲小懶的眼中，就像是滑不溜手的泥鰍，讓雲平連碰都碰不到他的衣服，更遑論要好好教訓他一番。

此番舉動，看在二長老眼中，盡是冷意，雲平這一次可是把自己的老臉都給丟得七七八八了。

似乎感應到二長老那不悅的視線，加上雲平那一道氣卻是咽不下，眼見雲凡一次次地化解自己的攻擊，自己猶如打在綿花之上，有力無處使的感覺。他一個後翻身，落在遠處並拾起自己的長劍。

「錚」一聲，長劍出鞘，劍指雲凡，惹得雲小懶站了起來，想要下台阻止他。

不料大長老卻是阻止了雲小懶，厲色道：「丫頭，挑戰可從來沒有說不可用劍，雲家的規矩還不到你不守。」

自己雖是寵愛這丫頭，但雲家規矩一日在，族內弟子毋能違。就連自己身為雲家大長老都不能例外。只不過自己也進入了就緒狀態，一旦有危險，自己也能最快地救下了雲凡。

而雲小懶見大長老第一次如此凝重地跟自己說話，也不好有任何動作，只是暗暗發誓：「雲平你若敢傷凡哥哥，我必不放過你!」

感謝巴打你支持，再來兩更。

多謝樓豬
突然彈咗句Mother Fucker 笑咗
唔知雲凡可唔可以贏到雲平呢希望可以
好期待下一篇

lm 加油

皇極廿一器 第一章 初到異世
016 盡是破綻 (下)
(2370字)

見到雲平出鞘，台下眾人議論之聲有增無減，但大多是批評自己，對著一個武徒六段的人都用劍。嘖嘖，簡直是成年人與小孩子單挑，然而小孩子還反將了成年人一軍。使得他臉上十分無光，甚至連視線都不敢移動到台下，怕看到那些鄙視的臉孔。

「二哥，說好的不見紅哩?」雲凡一番憨笑，但其嘲諷之意顯而易見。

雲平聽罷再也不拖延時間，怒喝一聲便欺身上前。藉著夜幕那光線不算太明亮，雲平盡挑一些刁鑽的角落向雲凡攻了過去，一時間雲凡也未能好好地捉摸到雲平的套路，只能左閃右躲。不過也不得不提，雖然雲平為人立心不良，且實力不高，但無可否認其劍招上面的確有下過功夫，陰險兩個字的練得不錯，至少不是一般弟子之流能使出。

上挑、下劈、左刺、右砍，無論那一個角落出劍，雲凡總能有驚無險地躲過，使得雲平心頭更是不耐煩。出招愈變狠毒，招招往雲凡的身體要害招呼著，有一次更是顯些刺傷肋間。

接連十多招都沒有得手，雲平也暫時緩和了攻勢，那深吸的一口氣用完了，氣不順則力不至。

「就在此刻!」雲凡苦候多時，就是等這一息間! 身子如同炮彈出膛，一個飛膝便是直直地印在雲平那結實的胸膛之上，伴隨著雲平那悶哼一聲，重重地後躺在地上。嚇得後者連忙一個懶驢後滾，重整姿勢。

「打蛇不死隨棍上!」怒吼一聲，雲凡不讓雲平再次拉開距離，一個虎跳便是壓在雲平跟前，一輪的快攻，打的盡是在手腕、肩、臂、頸等地方。

「左右歪斜，駝背弓腰。」

「腕成死彎，出劍上揚。」

「攻擊無力，易被人拿!」

雲平悶哼連連，連中雲凡多招，而且手腕更是被雲凡一個直拳打痛，長劍鬆脫掉地。而雲凡更是一個高腿踢在雲平的臉上，擊得他節節後退，退在比武台的邊緣。

「爽啊! 這一種發洩出來的感覺。」只見雲凡輕拍長袍，氣定神閒，一臉暢快，邪氣與霸氣散發無遺，看著雲平的眼神十分憐惜，好像在看可憐一個失勢的小孩子，並且做了一個口型：「要不是我只有六段，保證你豎的進來，橫的出去。」

雲平哪能受得了如此大的挑釁，怒火攻心，雙目通紅，理智一時全失，靈氣從十個要穴湧了出來，迅速靠近雲凡並且大手一揮，輕而易舉地擊中，應聲後飛並重重地落在地上。

「凡哥哥。」雲小懶躍身而起，借勢跳下高台：「武魂，降魂。」

她臉色陰沉，強壓自己怒火，害怕一個錯手殺了雲平。

「就好像當年，他持劍為我出氣那樣。」

只見雲凡忍不住噴出一口鮮血，臉色變得慘白，心中暗道：「果然武徒十段的含怒一擊，那衝擊力卻實非他武徒六段所能接下，四段靈氣所差距的威力赫然可見。」

見到雲平不顧規則，使用靈氣，雲凡忍不住回敬他一個中指。

「你該死!」雲平見狀便抄起長劍，殺了過去。

正當雲平暴起的一瞬間，連三長老都沒想到，雲平竟然會動用魂力，還對著雲凡下重手。他想要制止都來不住，因為那劍竟然已經在雲凡身前一尺之遙。

「必殺，劍氣縱橫。」家主的聲音空中炸開，數道劍氣衝來，不單輕易挑開雲平的配劍，火花四起，更使他連退數步。其後雲清揚直接擋在二人之間，讓雲平無法再次攻擊。

經這一招，雲平也是冷靜了下來，平復體內的魂力，正要認低威，說自己一時糊塗之際，大長老閃現在雲平跟前，一掌按在他胸膛，輕念：「必殺，劍氣深種。」

雲平中了一掌，並無異樣，只是稍稍挪開數步，心裡本還想著怎麼大長老一掌如此輕，胸部有一股暖流還好像挺舒服。不過下一瞬他臉色變得蒼白，陷入深深的後悔之中。

「必殺，劍氣解放。」大長老向著雲平大手一握，後者的經脈之中有一股魂力應聲炸開，內臟受創，一口鮮血奪口而出。身體如遭無形大錘重擊，被擊開到數十尺之外，砸在地上揚起一大片塵土，一時間，生死未卜。

「雲昇你這老傢伙，敢殺我兒，我跟你沒完!」台上的二長老在大長老躍到台上時也隨著動身，他可知道雲平做了錯事。但，他是自己兒子，做錯了又如何，一個廢物和自己的寶貝兒子怎麼可以比! 而當他看到雲平被打個昏死時，更是失去了理智，祭出武魂，運起魂力，一劍拔出便是殺招。

他雖然平日皆為小人，但兒子對他一個鰥夫來說就是命根，捧在手心還怕他溶了。

「必殺，毒蟒纏身劍。」二長老一把長劍如同毒蟒盯著獵物一樣，沒有花巧迅速纏來!

看著二長老的攻勢，大長老神情淡漠，不過一身魂力湧現，靜待著二長老靠近。家有家規，長老尊嚴不能犯，即使貴為雲家二長老，也必須尊重這一個大長老。無他，就因為他的實力、輩份還有地位都比他雲清睦高!

雲小懶本也想出手，就算實力不滯，也要一表態度。不過家主及早感受到，一手攔下她。開甚麼玩笑，如果讓雲小懶對長老出了手，他也不能保下她。

「必殺，長虹貫日劍。」三長老也不知從哪抄出自己的長劍，其劍現出虹芒，大手一推，以長虹貫日之勢，一瞬貫穿二長老的攻擊!

二長老見一招被化，頓時想要改招，卻不料三長老冷冷一聲：「雲平沒事。」

三長老的話如同冷水一般澆在二長老的頭上，讓其撿回不多的理智，腳尖剛落到地上，便快步奔向雲平身旁。大手按在脈門之上，感受那氣若遊絲的脈象，傷勢可不輕啊! 心頭上的怒意再次湧現，快要壓掉最後的一點冷靜。

「都該給我胡鬧夠了。」雲清揚適時出聲，步向比武台，看著二長老的眼光也有一點不善，續道：「雲平技不如人，先毀約定，後出殺招，被大長老重罰自是合理。而且老三早說違者必重罰。」

「這就是你教子之方?」雲清揚厲瞪二長老，家主之威一瞬間展露無遺。

雲清揚每個字都是擲地有聲，教訓著二長老，其中的惱怒之意更是讓二長老有點心驚。

「那是因為我見雲平躺在地上，一時間…」二長老只有雲平此子，自是不捨得他受點傷，所以見他生死未卜之時自是擔心，含怒對著大長老出手。但現在回想起卻有點後怕。一個二長老敢對大長老出手，傳了出去，別人會怎麼笑雲家風氣如何目無尊長。

還不待二長老多作解釋，雲清揚又是一句打斷，語帶雙關：「你認為大長老會像雲平一樣下手沒有分寸? 竟然無故向大長老出手?」

「回家主，久聞大長老實力高超，屬下只是想要挑戰大長老而已。」二長老眼珠子一轉，心生一計，頓時拉出這一個想法，順便也好報自己的仇怨。

題材內容唔錯 值得支持

多謝巴打們支持

樓豬快d出文啦

因為陰陽大戰記而lm

皇極廿一器 第一章 初到異世
017 挑戰大長老
(3073字)

「吓?」大長老訝然失笑，竟然要挑戰自己，他都懷疑自己是不是年紀大了，耳朵有點失靈了。雖然自己很少出手，但相信只要是個雲家中人，都大概知道自己不好惹了吧。

二長老當然不會蠢到自己一個來挑戰，當然要拉其他一起落水：「這一次挑戰就由家主、我還有老三挑戰大長老。」

「唓…」台下即時噓聲四起，雖然三大人物挑戰大長老，肯定精彩絕倫。但這老傢伙的面皮，實在是核避難所的級別，沒有想到小的不知羞恥，大的直程無恥!

對於二長老的提議，大長老反而來了點興趣。這麼多年來，他還真的沒有同時跟三個對手一下，這個提議讓他有點心動。

大長老抬頭看過去雲清揚之處，對方沒有回答，只是一個眼神就幾乎讓大長老明白他想做甚麼 – 當然要與二長老跟自己打，萬一有事他也來得及救下二長老。

「真是的，對我就這麼沒有信心嗎?」大長老有點氣憤難平，忍不住給了雲清揚一個白眼。

他再看過去三長老，這戰鬥狂人直接拿出佩劍，在旁恭候著。大長老撫著自己的羊須，笑曰：「好啊，你這三個小娃，就讓老頭我看一下你們可有寸進。」

「有勞大長老了。」雲清揚跟三長老同時回應著。

「肯定不會讓大長老你失望了。」只有二長老諂笑道，而他的眼神愣是讓人感受到其中的不懷好意。他自知自己的實力不足以正面應付大長老，那麼…

眾人沒有想到，本以為只是二長老一個戲言，豈料成真；而最興奮的更是一些上了年紀的族人，平時想要看到一個人動手都難，更別說要看到四個一起動手。

而一旁的僕人連忙帶下比武場中的雲平，請過大夫療傷。而雲凡則是回到高台上的座位，雀躍地看著台下的四個人，不知哪掏來的花生開始剝了起來，一顆接一顆彈到口中。

「沒事吧?」而雲小懶意不在此，眼眶有點通紅，仔細地檢查了一番雲凡的身體，順著臂骨、腿骨等部分捏了下去，看看會否骨折。

「快死了，看看有藥醫不?」

「沒了，證實死亡。」

兩個小娃的對話有夠營養的。

雲凡不經意地揮了一下自己的手臂，感受一下胸口前的悶意，要說自己不受傷是那是假的，心頭恨意難平：「可恨的合谷穴，只要衝破了合谷穴，便是武徒七段。還是實力不夠….」

. . . . .
. . .
. .

不消數分，四人已站到比武台上準備好了。台邊的篝火啪喇作響，像為數人開戰前的鳴鼓一樣打氣。

大長老一臉從容，負手而立，好一副仙風道骨的樣子。尤其夜風掠過袍間，輕輕郁動，更顯仙意。他一身氣勢集中，略略昂首而望著三人，倇如一個長輩在期待著眾人的科目成績檢測。

這一科叫做修武!

雲清揚三人以品字站開，他居於後方，而二三長老則分別在左右兩邊。雲清揚的氣勢若有若無，既隱且現，帶點深不可測的味道。而且他臉露笑意，不見半點緊張之意。

相反二三長老如臨大敵，在場除了雲清揚外，深信沒有任何人能比起他們更清楚面前這個白髮老頭的厲害。

當年他來到雲家分家，一個見面就把二人打得落花流水，毫無還手之年。些許年過去了，他們的實力也長進不少了，但心裡也更沒底了。

俗話說得好，你愈知道得愈多，就發現愈知道得愈少。

當他們的實力都長進到這一個地步，卻發現當年的大長老實力有多麼的恐佈。因為以他們現在的實力還沒有達到當年的水準，更遑論現在要與大長老過招。

所以，他們面對大長老的氣勢時，突然有點顫慄了。

兩人緊握自己的佩劍，嚴陣以待，一身精氣神高度集中。他們知道哪怕只有一個小差錯，恐怕不消數秒便會落敗了。

雲凡明顯看得出來二長老跟三長老對陣時的神情過份嚴謹，不由得對於那老頭子帶有一絲期待。

「失禮了，大長老。」二長老率先出手，抽出自己的佩劍，劍身泛紫芒，且彎曲三折，如蛇身一般無異，喊曰：「武魂，降魂。」

魂力湧現，二長老一出手便是含怒一擊，他知道不是大長老的對手，更知道自己的修為不堪一擊。但他仍堅持出手，不為他的，就為了那口氣。

反正大長老不會對自己下殺手，放肆又何如?

「必殺，黑蛇遊身劍。」

該劍連人化為一道黑光，快速躍身而近，似是一條毒蛇咬向大長老所在之處。那黑蛇每咬一口，大長老便錯開一步，輕鬆躲開。看得台下眾人都覺得大長老似一條滑不溜手的泥鰍，每每臨觸碰到時都能夠避過。

只有雲清揚輕輕搖頭，他太清楚大長老的心意，他在逗著二長老玩哩。

三長老伺機而動，突然看到合適的一刻，猛然拔劍而攻，喊曰：「必殺，長虹貫日劍。」

一劍，如長虹貫日。沒有太多的花巧，劍尖泛起虹芒，如芒直穿雲層，貫向紅日之處，一出手便是劍指大長老下一個落地之處。

二長老見狀立刻變招：「必殺，神清二十七道劍。」

短短時間內，向大長老各個方位刺出三九共二十七道劍，劍劍狠辣，誓要封殺大長老所有退路，逼著大長老要接三長老氣勢如虹的一招。

不過大長老豈會如此就範，體內魂力爆發，直接向二長老攻了過去。他看穿了二長老的劍招，一個伸手便捉實了其手腕，然後一個轉身借力，將二長老連人帶劍甩向三長老劍招之處，把二長老當成一個暗器反打一波。

這讓一些年紀較大的弟子看到大長老的作戰方法感到有點無賴，沒有想到德高望重的大長老竟然為了省力，用著街邊打架的方法。

不過此舉確實省力有效，逼得三長老趕忙止住劍勢，收劍而回，免得誤傷二長老。

大長老戰鬥經驗豐富老到，此時不上還待何時? 打蛇隨棍上，一個欺身壓前，一掌便是直取三長老面門。見到二三長老敗勢已現，雲清揚終抽出佩劍。其劍樸素無華，劍體渾身黑黝，不見半點流光，光芒完全內斂。一個躍撲，雲清揚便是一個劍招便罩向大長老之處。

「必殺，吞雲飲霧劍。」雲清揚揮出數劍，舞著劍花，似是捲風扯霧而至，符合吞雲飲霧之名。劍隨人走，勢借人發，以雲清揚的實力，其劍招的氣勢根本不是二三長老所能一比。

「呵呵，來得正好。」大長老大手向虛空一握，一把氣劍快速凝聚，握在其手便是一個劍招迎上雲清揚。但細看不難發現其氣劍之劍尖、劍身略為散渙，似是未成之作。

「必殺，風雲開合劍。」大長老一個劍招便是回了過去，劍招雖大開大合，風雲散聚有時，開合有度，他每招都帶著雲清揚的劍勢所走。且每每劍招所至，均與能輕鬆化解雲清揚的劍勢，其精準程度叫人咋舌。兩人對了十數劍便各自後退了幾步，持劍對望。

「沒有想到啊，天罡化武，大長老已經快摸到帥境的門檻了。」雲清揚一臉佩服，不見半絲作假，切實是誠心拜服。

大長老一臉苦笑，自嘲道：「小子，我老了，實力也只能止步於此，你是知道的。」

雲清揚沒有反駁，對於大長老，他似是熟悉，卻又不太認識，稱之為熟悉的陌生人也不為過。但此刻他只想以劍會敵，一嘗盡興的滋味，深吸一口氣，摒棄所有雜念。平時他在青海鎮實力數一數二，鮮少有機讓他全力應戰。難得現在有一個免費的陪練，一時間戰意昂然。他再次攻向大長老，道：「必殺，風飄雲蕩式。」

雲清揚再變劍招，腳步突然變得飄忽，時前時後，劍路忽上忽下，叫人難以捉摸。偶爾來一劍刁鑽的角度攻過去大長老之處，一時間大長老亦難以招架。

「必殺，淡雲散雨劍。」

大長老感受到雲清揚的戰意，自是明白其用意，他也正想要好好磨練一下雲清揚。若是能從戰鬥中悟出一二，也夠了。他老了，要培育下一代有出色的人才。他不急著攻向雲清揚，反是想逼出雲清揚所有的實力，讓他能夠放手一戰，故他轉攻為守。一手守劍耍得淋漓盡致，雲清揚每個劍刺都能夠淡然散去，且不傷他半分。

此等功力非一般人所能做到!

「必殺，劍氣縱橫。」

「必殺，聚雲十三劍。」

兩人劍招一來一去，你攻我守，來回數百個劍招，打得不亦樂乎。兩位長老也沒有了滲和的心，反正此刻是沒有他們的事了。而在場人士也幾乎把所有注意力都放在兩人的對打之中，就連雲凡也不例外。

「這，這才是我想要的修武生活。」雲凡看著二人的攻擊，眼中精光大放，大口張開，拳頭緊握，如同一個小孩被心愛的玩具吸引的模樣。

兩人對招的每一個動作都深深刻印在雲凡的腦海中，他甚至連眨眼的時間都不願意花，錯過一招半式都是畢生遺憾似的。

歡迎喔~!

係咪因為喺陰陽大戰記做idea所以全部招都有必殺兩個字

咁睇落有啲怪咁，如果打得好激會唔會變到有半章都必殺·xxxx

live左，太早開始睇

好少見香港人寫修仙/武俠故 加油

樓主個故打算有幾長？
可以開幾多個po?

係會咁樣㗎 可能有少少奇怪
巴打由得我發呢個夢啦

多謝巴打支持
其實個故可以好長
我個世界觀都天馬行空得幾大
連個結局同故事線都諗好晒
用咗四五年去諗好先落筆

但第一次寫書 好驚自己寫嘢無人鍾意睇
所以我會先寫一百話 睇睇大家反應先

有時文筆或者表達方式有啲怪
請大家多多包容

最重要唔好爛尾

暫時睇落唔錯，覺得呢個世界同64卦之後推背圖有d關係

我會努力

多謝巴打讚賞，哈哈

世界觀好正巴打加油
想快啲睇現代故事線

想問雲家係咪仲有好撚大勢力嘅宗家見雲清揚話清海鎮雲家分家

sor未睇到原來講左仲有本家

多謝巴打支持

哈哈，個世界觀SET得好大，大家要等待下

皇極廿一器 第一章 初到異世
018 家宴完結
(2415字)

「好了，最後一招吧。」大長老看著時候也差不多了，而且雲清揚也略帶疲意，不過看其模樣似是對劍招也有了些許新的體會和領悟。不如早早完結，讓他把握時間消化，沉澱過後的結晶才會更加有用。

「此言甚是。」雖然口說如此，但明顯雲清揚意猶未盡，看向大長老的劍帶點不捨。但他沒有戀戰，他也知道自己今天差不多夠了，貪多嚼不爛，適可宜止，他很清楚大長老的用心。

「那麼，請長老接我全力一擊。」於是他把心沉了下來，放在長劍之上，凝神靜氣，魂力自體內源源不絕地附去長劍之上。雲清揚把劍意化為一道天橋，誓要通去天上。

「必殺，穿天溢光劍。」

雲清揚手中的長劍化成一道虛空大橋，直穿天際，定要把天捅出一個透光的洞!

「呵呵，來得好。」大長老大笑一聲，拍拍手散去手上的氣劍，豪氣道：「必殺，地脈重劍。」

龐然大劍拔地而起，劍身泛藍通透，帶有古紋，其中道道流光划轉，擋在大長老面前，便是劍招的最大阻礙，讓雲清揚無有多走半吋的機會。

「給我破。」雲清揚怒喝一聲，一身精氣神匯聚到劍身之上，誓要穿破大長老的守招。豈料兩劍對接之際，不發半點碰撞聲。雲清揚清楚地感受著劍身反饋的感覺，如入泥海，欲前無力，想退無路。那黝黑的劍身就這樣詭異地卡在那大劍之中，無法動彈半分，任得雲清揚把魂力運到臂中發力，想要抽劍而回也是無用。

雲清揚只能苦笑搖首，棄劍聳聳膊道：「我輸了。」

「嘩….」

所有人立身鼓掌，掌聲震天徹地，一群人心情激動異常。這一戰讓年輕一輩知道修武者的精彩，卻讓年長一輩知道修武者的漫長。

雲凡呆站在高台，久久未能平復心情，看著二人的激戰，似是有所感悟，又好像有些許明暸。迷迷糊糊間能夠參透到二人對戰的奧妙，卻又說不清道不明。

雲凡心中默想：「難道這就是常人所說的悟道?」

雲小懶入迷地看著雲凡入迷的模樣，想起有次自己在市集看到一些少女的小說，說甚麼認真的男人是最吸引。原本雲小懶都不以為然，但回頭一想，才知道古人誠不欺我等小女子。

回到場上，大長老欣慰地看著雲清揚，果斷認輸，不餒不躁，果然是個好苗子，欣賞之色表露無遺。一邊撫著須子，一邊慈祥地笑著，眼神盡是滿意之色。

不過雲清揚只說了一句「我認輸」，欠了一個「們」字就是欠的，可不是甚麼人都如此好相與的。只見二長老不知從哪個角落閃身而出，使出武技，刺向大長老之處。

「接招，必殺，潛影蛇殺劍。」二長老連人帶劍攻向大長老腰肋之間，一股殺意從眼中快速掠過，且劍指之處是兩肋之間，乃修武中人一大嚴防之處，肋間受創，輕則大傷元氣，重則有命危之憂。其下手之狠，可見其人毒辣。

同門較技，留力不留手，但二長老一劍便使置人於死地的殺招，何其陰險。而最令人髮指的是，是他不以為恥!

二長老心中更是罵了大長老一番：「雖然剛才自己被一時制服了，但自己從沒說過認輸，認輸的可只是家主一人!」

劍身擦風，呼呼作響。大長老一身實力何其老練，感受到二長老的劍招，不見慌忙，只是挪一挪身子，魂力自身體內爆發散於空中，輕念一句：「必殺，千千劍鎖。」

二長老身邊應聲生出數十把氣劍，劍劍交疊，互相呈鎖封之勢，將三長老的身子禁錮，不能動彈半分。

二長老魂力爆發，猛然發力，想要掙開氣劍的封鎖，卻不料氣劍的堅硬程度超自己的想象，莫想要破劍而逃，單單身體就動彈不得。

大長老眉下雙目閃過一絲殺機，對於二長老的行為一忍再忍，但他竟然偷襲，而且在自己家主認輸後才出手，這可是置家主顏面何處? 這讓視雲家尊嚴為第一首慮的大長老絕不能忍下去，似乎不讓他付出點血的教訓是不行的。心中思念一轉，便有決定。

「老二。」三長老見到二長老的動作時已經知道事情要變糟糕了，一看到大長老似是動真格更深知不妙。他只能焦急地喊了一聲，飛奔到二長老身邊想為他求情。

卻不料大長老壓根不打算給他說情的時間。直接現於二長老的面前，單手輕按在二長老的胸上。

「大長老手下留情。」雲清揚也拔腿趕去，他實力最高，感知能力自是比起在場的所有人都更能感受得清楚。他感受到大長老動了殺意，其手中魂力渾厚至極，要是二長老中了一掌，不死也得一身重傷。

「大長老饒命。」二長老此時終於感受到大長老不是講笑的，尤其作為第一身體驗者，當然能夠知道大長老的這一掌拍在自己身上，恐怕不死也落得個重傷。

「必殺，劍氣深種。」一股龐大精純的魂力自大長老手中湧入二長老的體內，避開要害重穴，混入二長老的身體之中。不過做完這一步之後，便再沒有其他行動，而是揚一揚手，讓氣劍散去。

失去了劍鎖的招式，二長老「卜咚」一聲從空中跌下，渾身無力地跪在了地上，呆然看著大長老遠去的身影，一陣迷芒。大長老無有回頭，那慈祥的聲音飄於演武場上：「我把劍氣種在你體內，要是敢再次對我生敵意，那劍氣便會送你一份厚禮。」

二長老聽罷，深知自己被大長老徹底地制服了，甚至明白只要大長老願意，一個念頭，自己就可以早登極樂了。他一臉慘白，狀若淒苦，顫聲應道：「謝過大長老。」

「呼」，雲清揚和三長老不約而同地鬆了口氣，那深鎖的眉頭緩緩解開，二人向僕人一個眼神示意，把二長老送回內堂。宴至此刻，怕是早已無味，雲清揚嘆了口氣，草草地把家宴總結，整晚家宴就以剛才的鬧劇落幕。

不少弟子雖是雲府族內弟子，卻不是全部都住在雲府之中。故雖然天色已晚，仍然需要離開府上。

家主及長老自是不能降了輩份地位來送一眾弟子離開，而嫡系弟子雲平又因傷重暈死過去。送客的責任自是落在雲凡及雲小懶的肩上。

凌晨時份，寒風借晚意更盛，吹得颯颯作響，帶起了雲小懶長裙的下擺，好一雙玲瓏玉足，隻手可握，若隱若現。矇矓夜光中，亂花漸欲迷人眼，春色撩人成一局，惜得君人生性木獨，佳人慕意無從悟讀。

僕人匆忙來回，壓根沒空理會二人的存在。送過客後，雲凡正想開口跟雲小懶道別，回過別居休息時，卻見到雲小懶面具之下淚盈眼眶，不停打轉。她眼神哀怨悽惋，瞪得雲凡心中一股愧疚油然而生。雲凡很是不解，但又不太敢問所為何事，不料雲小懶率先說話。

「為甚麼…」

「嘶」雲凡忽感肋間赤痛，一看竟然是雲小懶扭他腰腹軟肉，且毫無保留力度。雲凡一臉無辜，自己好像沒有得罪這小妞啊?

之後一啲重要嘅角色或者重要打鬥會唔會加多兩筆去形容下佢地個武魂而家咁睇有時可能有啲啲抽象

絕對會 因為而家一開始 唔想太過資訊性！
多謝巴打你提議 哈哈

支持幾好睇

謝喔 巴打

皇極廿一器 第一章 初到異世
019 後山
(2676字)

「為甚麼置自己如此危險的地步?」雲小懶認真地看著雲凡，霧氣依然糾纏著雙眼，有部分不爭氣地流了出來Z，一行熱淚在面具上劃過一道亮痕，叫得雲凡一陣手足無措，惶恐不安。她鼻音漸重，把雲凡可是嚇得六神無主，三魂快散。

「那個、那個不是啊，我…我」雲凡一臉苦笑，很是無奈，欲答未答，索性聳聳肩，裝出一副也沒多大的事的樣子。這種回答讓雲小懶的眼睛失去最後一道堤壩，淚滴如斷線珍珠，叭喇叭喇打在衣襟之上。

雲凡兩世為人，不是沒見過女生在自己面前哭過，反而女人在自己面前哭的肝腸寸斷的遇過不少。通常那些人不是死親人就是死朋友。但此刻他卻有點不知所措，如果可以選擇，他寧願面對一個武師的修武者，都不想看到雲小懶在自己面前哭。

雲小懶似是哭了個頭，就要把尾也哭完。她哽咽不已，潸然落淚，淚水似是不要錢地往外湧出，劃過面具、擦過面頰、滑到地上。

雲凡是真的未曾有過如此心酸的感覺，這是怎麼一回事?

雲凡只好咬咬牙，拉起雲小懶的手往雲家的後山走了過去。那場面怪異，平日溫文爾雅的凡少爺，如急一臉惆然；閒時高貴大方的懶小姐，如今卻淚眼濛濛。二人往後山方向走了過，沿途可是看得一眾僕人心神驚顫，他們可從未看見過雲小懶如此脆弱的一面，甚至有僕人都被嚇得軟倒在地，準備要通知家主了。

走了五、六分鐘，雲小懶的咽哽聲從沒斷過，一路上雲凡用抽子擦去她不少淚水，都被打濕了一大半，無奈之極。但雲小懶那雙紅眼眶，點滴霖霪，雲凡想到自己的武徒六段實力一直維持了三年，他都未曾感到如此無奈。

到了後山，雲凡拉著雲小懶走到小湖前坐下，抬頭看了下夜空，忽是想通了甚麼似的，訕笑道：「小懶，下次我再也不敢了。」

雲小懶微微睜眼，稍稍止住哭意。她雙目通紅，撅起小嘴，眉頭半鎖問雲凡：「你不敢甚麼?」

「啊…」雲凡聲戛然而止，似乎被這堪比八股文的題目所難住了，一時無言以對，饒是他那厚得可作城牆的臉皮，腮上都禁不住泛起紅暈。

剛好不容易止住的哭勢，再如缺堤之壩，水淹七軍。雲小懶咬著下唇，飲泣不斷，每每哽咽之聲，如扣心之弦，彈得雲凡有點心煩，自己的頭都快大了兩吋。女人心意，固中緣由，實難以索解。於是雲凡不打算去問原因，而是直接解決!

「霸王硬上弓!」

雲凡拉起雲小懶走前數步，不問她同意便粗暴地脫去她的秋鞋，按到她在地上，把那白膩的玉足放到河裡。似是被雲凡的動作嚇住了，一時間雲小懶呆看著雲凡，那淚水也停了。

「以前啊，你一哭鼻子的時候，我就是這樣帶著你來泡著腳，看著夜色，說一說故事和笑話給你聽啊。」雲凡邊說邊把自己的鞋子也脫了，浸在湖裡邊，享受著那冰涼的感覺。正值寒冬，大概只有十度、八度的氣溫，湖水很是冰涼，但兩人都是修武者，自然不會太害怕此等寒意。

「以前也不知道你那成熟的氣勢是從何來的。」雲小懶一說以前的事，想起那溫馨而搞笑的場面，終於破涕而笑，一臉回味。

兩人相伴而坐，氣氛很是安靜，但兩人並沒有一點尷尬，反而是很珍惜這種感覺。在幾年前，雲小懶與雲凡也是如此的親近，直到他開始修練以後，實力卻一直滯留在武徒六段後，整個人就變得有點陌生。此刻再次坐在後山裡，感受這一種陌生而又很熟悉的感覺，雲小懶心頭湧出濃濃暖意。

只見過了半餉，雲小懶拿下自己的面具，精緻美顏，肌膚勝雪，配上此時此境，更顯氣質出塵。

「沾濕了面具，蓋在臉上好不舒服。」銀鈴悅耳的聲音響在雲凡耳中，配合面前的美貌，簡直是要了他的命。雲凡呆滯地看著雲小懶那驚艷的美貌，不論多少次看到都會覺得不可思議。

十歲的雲小懶，個子不高，但那柳腰被腰帶所繫，小小小小白兔雖不顯眼，卻現出其曼妙的曲線。加上一身天藍色長裙，幽幽月光落九天，照著得寵可人兒。月光打照著雲小懶，把那清純脫俗的氣質散發無遺，即使是年紀小小都無法阻止她的出眾。即使上一輩子，雲凡也未曾見過這此般神女。

雖然，那臉頰附近遍佈八道怪異的色斑。奶白、幻紫、黝黑、深藍、森綠等，狀甚嚇人。不過在雲凡眼裡卻並不影響他欣賞雲小懶的美貌，反正自己上一輩子看見那些人在臉上紋身甚麼甚麼的，連眼白紋身都看過，這些小色斑算得上甚麼。

而且好像隨著雲小懶的年齡漸長，那色斑的數目還變淡哩。有些奇怪為何天武世界的人那麼迷信，竟然會有人傳出雲小懶被惡靈附身，才會長出那些色斑。

「怎麼了。」雲小懶被雲凡不發一聲地盯著，盯得後者兩頰通紅發熱，似乎承受不了那極具入侵性的視線，伸手擋住雲凡的眼。

咳咳，畜生啊，連自己的妹妹都不放過，連忙移開自己的視線。

要知道，男人遠比女人專一。

十六歲的女人喜歡帥的男人；二十六歲的女人喜歡細心溫馨的男人；三十六歲的女人則喜歡可靠穩重的男人；但不論甚麼歲數的男人，卻始終如一，只喜歡十六歲的女人。

雲凡一陣自憐自傷，仰天長嘆：「我承認都是月亮惹的禍。」

「唓，村裡的孩子就是腦缺了腦。」雲小懶反過一陣白眼，一臉鄙視道。但那嘴角掀起的弧度明顯出賣了她。只有雲凡，盯著自己總是帶著欣賞的目光，絲毫不顧忌自己臉上的瑕疵，他是唯一個個男人…

天色已深，後山中萬籟俱寂。雲凡啪的一聲卧在草地上，雙手墊頭，仰望星空，享受著腳丫子的冰涼，細看著銀河夜幕。雲凡挑起地上一條小青草，叼在嘴裡，嬉笑著：「以前你被人取笑了，就會躲在後山，每次都是我說笑話和故事把你逗回家的。」

「髒。」雲小懶一下拍掉他那青草，也緩緩躺在地上，偷瞥了雲凡的側面，那稚氣的臉龐總是透出一股與年齡不相符的老練。有時候雲小懶自己都會好好奇，到底為何兩人一樣的大，但他總能說話一片老成。

「那你現在給我說一個笑話唄。」

「在很久以前啊，有一個高手走到森林裡邊，找到一隻兔子，就問他『你平時都做些甚麼啊?』」

「兔子怎麼會說話? 靈獸想要說話，實力肯定極高。」

「唉，鎮裡的小孩子就是沒有童真，給點想象力好不好? 好吧，在很久以前啊，有一個高手走到森林裡邊，找到一隻實力通天的兔子，就問他『你每一天都做些甚麼啊?』」

「於是兔子就回答他『吃飯、睡覺、打東東。』」

「等等，實力通天的兔子怎麼會吃飯?」

「嗯，於是兔子就回答他『睡覺、修煉、打東東。』，那麼那男人一直找下去，於是每一隻兔子都是說『睡覺、修煉、打東東。』，幾乎每一隻兔子的答案都一樣。直到他找到一隻兔子，他的回答就是『睡覺和修煉。』然後那高手就問：『你怎麼與其他兔子不一樣，他們都是睡覺、修煉、打東東。』怎料，那隻兔子臉色一變，緩緩道來：『因為我就是東東。』哈哈哈哈哈!」

「嗯，不好笑，下一個。」

「那好吧…」

「等等，我要聽那個灰姑娘的故事。」

「四小姐，你都聽了好多遍啦，不厭啊?」

「嗯….?」一時間場面殺氣凜然。

「我覺得溫故而知新才是做人的基本。」

「別廢話。」

後山之中，只剩兩人倚星細語，仰月夜談，甚麼修練、不快統統拋諸腦後。

見到 霸王硬上弓
仲以為會有正野睇添
原來諗多咗

10歲咋

以前d人早熟
仲有好早結婚
10歲都差唔多㗎啦

睇嚟大家個腦都要洗下
我盡量落吓糖

皇極廿一器 第一章 初到異世
020 不畫心小店
(2934字)

早起的蟲兒有鳥吃。

大年初二的早上，雲凡起得早早的，陪著雲小懶在閒逛市集，據說這個市集重新翻新過，有很多店舖都不一樣了，賣的東西新鮮有趣，使得這裡的人流很旺。而雲凡之所以會跑出來，是因為昨晚被半強逼地答應雲小懶的要求，理由是雲凡弄哭了她。

說實話，昨天一整個晚上雲凡都在想她為甚麼會哭得不停，最後只能結論是女人變幻莫測。

其實今天雲家裡還是有著一眾弟子在辦著喜慶活動，不過那些活動每年都是一式一樣，所以二人便是偷偷地溜了出來。

今早飄著細雪，每個人披著大衣，臉上都掛著笑容，開口閉口的都是恭喜恭喜，這也讓雲凡回味著以前的農曆新年，添冬衣到各家拜年的日子。不過在天武世界，好像沒有派利是的習慣哩。

然而雲小懶的到來，卻是惹到一眾鎮民驚呼連連。

沒辦法，雲小懶臉上的面具太有標誌性了，幾乎所有人都知道雲家的三小姐雲小懶就是戴著面具的，雲小懶的身份自然暴露。而接下來的事就變得很無趣了，無論她走到哪裡，總會有人把她認出來，一連串的恭維說話讓她很不自然。

而且幾乎每一戶的人都會自動向她送上禮物，說是甚麼新年要個吉利的意頭。就算她怎麼拒絕，也拒絕不了，雲凡也幸災樂禍地大笑不停。

不過引火自焚，雲小懶正愁該要用甚麼借口要雲凡幫忙拿住所有的禮物，難得他自己送上門。

二人走著走著，走到一個小巷之中，沒有幾個人走動。但他們同時被店舖面前的一副對聯吸引住視線了，只見其裝潢有點殘舊，與剛剛翻新過的市集有點格格不入，不似是人為地裝飾，那股數十年歷史的味道瀰漫在空氣中。

那副對聯刻著：

「淡墨遙傳縹緲意，
孤琴只在有無間。」

雲凡和雲小懶看著對聯，連連點頭，狀若欣賞。瞥一瞥店名 -- 「不畫心小店」，好個別樹一幟的名字。店子屋頂有些積雪，更添一種別樣的味道。兩人對視一眼隨之踏步而進，見店內空無一人，不少的畫掛在牆上，畫棍蒙上一點灰塵，似是多年來無人問津，使得雲凡有點糊塗了。

他輕撫一下畫作，那畫紙紙質極好，應該不是一般的紙所製成。

「老闆?」雲凡奇怪怎麼一個人都沒有，把禮物放在地上，身子頓時一輕。踱步環顧四周，每幅畫都畫著同一個少女。作畫人刻畫入微，那少女雖相貌平凡，卻躍然紙上，猶如真人與雲凡對看。其中一幅，那少女安坐高椅上，一臉笑容溫柔，眼神的無盡柔意讓人心神安寧，變得平靜，雲凡看著畫作一時間不能自拔，盡情享受著傳說中的溫柔鄉。

「有古怪。」一絲清涼在雲凡頭腦中閃過，本來混濁的眼神再次變得清晰，看見面前本來空蕩蕩的店間，竟然憑空出現了一個女人，手拿著一支淡紫色煙槍。看著雲凡，似是一個長輩一樣，眼裡盡是欣賞之意。

「小懶!」雲凡意識不妙，立刻退後數步，護著雲小懶的身前。但見雲小懶眼神空洞，看著那畫作出神，無論雲凡如何喚她推她都沒有半絲反應，使得雲凡一臉敵意地看著那女人。

「閣下是何許人?」雖然沒有在此女身上感到半分敵意，但雲凡還是不自覺地擺出迎戰的架勢。

「呵呵呵，別擔心，小女孩只是陷入我的畫意之中，無啥大礙的。」那女人漫不經意地道，手指化作一根火柴，「嚓」一聲為煙槍點了個火，吞雲吸霧起來。

雲凡不由得警剔起來，沒想到隨便走進一個畫店都能遇到一個高手，看著面前的女人，他心中感受到極大的壓力。那女人給他的感覺，是他未曾見識過，就連在大長老以及雲清揚面前都不曾感受過。

她是一個絕強者!

想到這雲凡臉色大變，但那女人卻伸了一個懶腰，打了一個呵欠，庸雅道：「奴家姓畫名靈兒，是這家店的……老闆吧。」

畫靈兒一臉庸雅，淡掃娥眉眼含春，那雙半閉半合的眼睛透出不一樣的風情。如墨般之長髮及腰，身穿的淡綠色低胸長裙，把那妖嬈的身段展露無遺。觀其面貌，恐怕最多也三十之齡；但那少婦般的氣質，絕不是雲小懶這個年紀的青澀所能比。

「在下雲凡，見過畫小姐。」雲凡拱一拱手，對著畫靈兒不亢不卑，他知道若是對方出手，自己和雲小懶恐怕絕對會走不了這個門口。現在的他心情略帶緊張，他一個死倒是無所謂，但他身後的雲小懶可不能出事。

「喔，雲凡? 你很出色，與那雲家廢人的名字可不相符。」畫靈兒不禁失笑，那妖嬈的笑容恐怕沒有幾個男人能夠抵擋當中的媚意，就算是小男孩都不例外。她還真沒見到過有人可以從容地抵擋著自己的氣質，而且如此輕易地從畫意之中抽身。

「畫小姐過譽了，在下只是一個武徒六段而已。」雲凡一陣苦笑，他可經不起畫靈兒的一番讚賞。不過他可沒想到，面前這位絕強者居然連一些小鎮裡的小道消息都有留意。

「啪」

畫靈兒也不答話，只是抬手一個響指，雲小懶的瞳孔瞬間回復了神彩，立刻喊道：「凡哥哥小心!」

只不過話音剛落，她就發現面前的氣氛有點不對勁。

畫靈兒一如既往地吞雲吐霧，而雲凡則強忍笑意，不讓自己笑出聲。雲小懶見到畫靈兒，有點疑惑地問道：「這位是…?」

雲小懶第一時間就感受到面前那女人的實力強大，要是想對兩人不利，恐怕不會有機會逃離。念至此，自己都毫無顧忌了，一臉拼死無大害的樣子。

「奴家畫靈兒，是這家店的店東，你那青梅竹馬的很快便逃脫出我的畫意，眼光不錯啊小妞。」畫靈兒漫不經心地說著，邊說邊整理一下自己的畫作，拍拍塵，看著畫作，臉上盡見憐惜，但更多的是心痛惋惜。

「前輩誤會了…」雲小懶聽到畫靈兒那「小情人」的三個字，緋紅之色迅速爬上脖子，臉上鮮紅欲滴，她還只是一個十歲的小女孩，十歲的臉皮哪裡承受得來畫靈兒的挑逗。

雲凡聽到那一聲稱呼也有點不自然，不過他說到底是個男人，臉皮自然不是雲小懶所能比的，很快便回復了過來。他輕咳一聲，硬著頭皮問著：「晚輩敢問一下，前輩是何方高人?」

雲凡在青海鎮之中，還從未聽說過有此等絕強的女人，見畫靈兒沒有敵意，他也鼓起勇氣打聽一下。

「呵呵，奴家也只是一個輸給男人的人。」畫靈兒學著雲凡的語氣說話。她手指撥動煙槍，在手心之上轉了一圈，手法熟練。不過提到男人二字時，眼中的一絲不甘和恨意還是被雲凡捕捉到。

「輸給男人麼…?」雲凡看著四周的畫作，再聯想一下畫靈兒的話，他腦海中突然想起一個很不得了的想法。但是按照這個世界那保守的想法，相戀還真不是一件簡單的事情啊。

「不畫心小店，前輩的畫店取名真好，畫皮畫骨難畫心，不是不能實不敢。」雲凡遊走數步，看到四周的畫作，總是覺得欠了甚麼，忽有感悟便說了幾句話。

是心意嗎?

畫靈兒聽罷雲凡之話嬌驅一震。

「呼」，吐出一口濁煙，走到店裡最盡頭，坐在席上揉摸著古琴一臉哀怨。突然開口：「兩位想要奴家撫琴嗎?」

雲小懶撓著雲凡的手臂，微微拉著他往門邊的方向走。她雖然在畫靈兒身上察覺不到半絲敵意，但她可不想有過多的交集。要知道，最清楚女人的還是女人；最難捉摸、說要翻臉就翻臉的事她雲小懶可沒少辦的，雲凡肋間的軟肉也不知道受過多少次罪。

雲小懶的小動作只是瞞不過畫靈兒，後者臉上掛著若有若無的笑意，也不在意，緩緩戴上指套，輕按琴弦，試彈幾下在為著古琴調音。

「好啊，那就洗耳恭聽了。」雲凡大咧咧地在店內找了兩張矮小的木椅子，一張自己坐著，一張給雲小懶。開個玩笑，高手邀請你聽琴，你居然還想要走? 你是想豎著進來橫著出去定了。

雲凡與雲小懶的反應形成強烈對比，不過說實話，雲凡也不知道哪裡來的底氣，但他卻有一種預感。因為來到天武世界以後，雲凡發現自己的感覺變得異常敏感和銳利，也有些疑惑是否傳說中的第六感。

不過先不管這事。現在他能清楚地感受到跟前此人好像不旦對自己沒有敵意，還似乎有著一點期待。

她到底在期待甚麼?

出文呀 樓豬

推

出文呀

樓主係咪都懶左野

我回來了巴打們。
SOR 因為工作忙， 呢兩日都無更新到添。
放心，無瀨嘢，瀨嘢嘅話一定去報案室求助。
三萬Thanks

皇極廿一器 第一章 初到異世
021 論情一道
(2709)

纖纖玉指勾彈琴弦，畫靈兒奏出一陣哀怨的琴聲，甫聽第一個音節，便使得雲凡和雲小懶心中一片心酸。此刻的她眼神矇矓，玉指撥動間，陣陣不甘之意而至，那琴音非在耳邊傳來，而是由心中響起。幾個呼吸，白玉的雙手又奏出了一股悲涼、背叛的小曲段，聽得雲凡和雲小懶面露不忍之色。

手指飛快地撥動著琴弦間，那奏琴佳人滑過一道淚，滴在琴面上化成水花四周濺彈；驀然，玉人咬唇，強忍苦痛失落，玉手數個上落，琴音大起大落，訴說著那份情歷盡花開花落，仍不敵世間禮樂，就此謝幕。

兩個聽眾面前好像看到一對戀人，因為世不容，而走上不歸之路。但兩人受到的壓力實在過大，其中一人也只能背叛另一人，從此兩個再也不相往來。

曲終人散。

音樂停了，但思念未曾停過。

雲凡不禁心生嘆息：「先不說天武世界風氣保守，即使上輩子，一對同性戀人，也活得不易」

雲小懶的心境更是受到琴音影響，靠在雲凡肩上哭個梨花帶雨，一片雙目紅腫，咽哽不已。

奏完琴，畫靈兒緩緩步下台，靠近兩人坐下，並抽出絲巾，爽朗地抹去臉上淚痕，說話雖略帶顫抖，但卻不見靦腆：「讓雲少爺見笑了。」

「不會不會。」雲凡搖搖頭，場面一時變得冷清，和雲小懶你眼看我眼，有點尷尬。一個絕強者在你面前哭著，自己一個武徒六段有幸見到，豈敢有異議，只是自己不知該作何反應好。

畫靈兒摸著自己的一把秀髮，看那繞在指間的墨黑髮絲，點點雪白隱約可見，忽有感嘆：「青山原不老，為雪白頭。」

雲凡瞄向畫靈兒的臉，那五官精緻，明眸皓齒，氣質妖而不媚，根本不愁無人愛慕，傾國傾城也不在話下。豈知自尋煩擾，因為世不容的傾向陷入情關，嘆息道：「綠水本無憂，因風皺面。」

聽到雲凡的話，畫靈兒那有迷離的雙目閃過一絲精光，然後又恢復原狀。她不禁失笑：「小子，你才多大啊。」那話的感嘆之意，讓她不由得懷疑這個小傢伙體內是不是裝著一個七老八十的靈魂。

雲凡聳聳肩，擺擺手，又是一個招牌動作。反正他上一輩子最喜歡的就是看佛經、詩詞歌賦，對於一些愛情觀，倒是有些許明暸。

「你不懂，你們不會懂，可我也不想懂，也不敢懂。」畫靈兒不禁晃一晃頭，又是一聲長嘆。

雲小懶咽哽地問著：「那…為甚麼你不堅持下去? 隱居山林，平淡過日，自然無人能阻啊!」

瞇眼笑看著雲小懶，畫靈兒走了過去，拍了拍雲小懶的頭，調侃道：「問者永問，問百世永問難明。」

說著容易，愛情從來都不是一加一等於二的道理，一個十多歲的小丫頭，自是不明暸。

適時，雲凡又是一句：「獨翼難飛，飛千里難飛一世。」

畫靈兒聽罷，看著雲凡的眼神變得十分不一樣，像是覓得知音一樣，格格嬌笑：「小傢伙，文采不俗啊。」

「過譽過譽，謬讚謬讚。」雲凡恭手道，狀似謙虛，不過那神情分明是得意之色!

「我跟她…這輩子有緣無份，情深亦不過如此」猛抽了一口煙，畫靈兒嘗試著麻痺自己此刻心中的鬱悶。看著兩個加起來不到三十歲的少男少女，自己竟然在他們面前訴著心中之苦、論情一道，實在不可思議。

話罷，良久，看到雲凡依然在思考著自己的話，似乎自己太過期待雲凡的回答。但他也不過十多歲的少年，畫靈兒有點詫異，心念：「畫靈兒啊畫靈兒，你搞甚麼啊，竟然期待著一個小子能解你心頭的疑惑。」

不過想起有人一年前，當自己深陷情關之際，有個人向自己說：「去納蘭帝國青海鎮吧，總有一天你的心結會解開的。」

所以她很期待，很期待有人能解決她心中的困惑。正當她自以為再次失望而回之際，雲凡再次語出驚人：

「既緣淺何必種情深，既情深何必嘆緣淺。」

畫靈兒心中有所感悟，心中不解之意剛下心頭，卻上眉頭：「可我不甘，為何心有靈犀，卻不能舉案齊眉，剩我一人，獨闖紅塵!」

雲凡聽罷笑了笑：「給你說個故事哈?」

也不待畫靈兒回答，雲凡便徐徐念道：「有個書生，與佳人相約在某年月共諧連理。某日佳人突然另嫁他人，書生大受打擊，從此卧病在床，一病不起。適時有一憎侶路過，從懷中取出三生鏡叫書生一看。書生只看到茫茫大海，有一女子陳屍海邊。路過之人瞥眼便走；又一路人至此，脫衣覆其身；再路過一人，為其挖坑埋屍立墳。下一輩子，，她只還第二個人一個情；最後那人，才是她要還一生一世的人。」

畫靈兒聽著那故事，眼神依舊迷離，時而低頭沉思，時而一臉不解。雲小懶聽著雲凡那不明所以的話，正要開口問著，卻見雲凡以手指擋在她唇上，示意安靜，並靠在她耳邊輕道：「這個心結，別人解不開，只能依靠她自己!」

被雲凡的手指貼在嘴邊，還在耳旁吹著氣，雲小懶也是一臉緋紅，心跳加速。很小的時候，雲凡已經很喜歡跟自己說故事，那些故事裡總是藏著人生哲理，解開自己的困惑。這讓得雲小懶更加好奇，也為雲凡的年紀鋪上一道看不透的迷幻。

十數息轉眼即逝，畫靈兒氣息突然大漲，魂力肆意外放，店裡刮起一陣怪風，吹得雲凡和雲小懶站不住腳步。「哈哈哈…是奴家太傻了。」畫靈兒仰天長笑，然後看著雲凡，眼中大放神采。是自己一廂情願嗎? 她又可曾願意陪自己飛一輩子?

前生遲到，今生早遇；君恨知我遲，我恨知君早。畫靈兒似懂非懂，欲懂未懂。只是突然一陣感激，看著面前此小子，似是想起了甚麼，拍一拍白額：「小子，謝你了。」

畫靈兒大手一揮，一道丹香伴隨著暗影飛到雲凡手上，並且說道：「這是生魂復魄丹，修復魂魄的大補之物，大增靈魂的力量；不過藥性溫和至極，一個魂徒也可以隨便使用，只要吃下就可以了。不過一個人的靈魂力量是有自己的上限，多出的能量也只會隨風消散。」

雲凡聽著那解說，攤開手心，見那玉瓶精緻，入手溫和；雲凡小心翼翼地打開瓶塞，瓶內並無絲魂力波動，只飄出一縷丹香；身旁的雲小懶一聞丹香，本來頭中那一絲因為身陷畫意的昏漲便消失得無影無踪。見此奇狀，立刻出聲問道：「敢問畫小姐，生魂復魄丹丹至幾品?」

「幾品?」雲凡一臉狐疑。

「武徒、武人、武子、武士、武師、先天武師、武將、武帥、武靈、武玄、武華、武王之境，共十二境界則對應著十二品的丹藥。一些由低級煉藥師販賣的丹藥，一般在一到三品左右，價格也不過幾十銀幣。一般四品以上已經能夠引起注意，價格動輒要幾個金幣，而達到六品的丹藥，能夠對先天武師起到作用的丹藥更是珍貴異常，拍賣場拍賣個上千金幣也是等閒事。」

「若是…」雲小懶邊說著，心中也不禁琢磨，這丹藥如果能修復魂魄，而且大增靈魂力量，恐怕丹品還不會低。要知道，一個修武者，就是要結合靈魂力量和天地靈氣成就一身魂力。靈魂力量大小，就決定了能夠控制身體內多少魂力，也就是靈魂力量大才會有更高境界。

但她可以肯定此丹藥對雲凡定有大用，而且說不準能讓他從此擺脫六段的實力枷鎖! 念至此，雲小懶已經有些震驚，沒想到面前的畫靈兒不但實力高強，而且還能隨意撒出如此高級的丹藥! 她到底是何方高?

「沒甚麼啊，不過是八品丹藥而已。」畫靈兒依舊一副漫不經心的模樣，挑弄著自己的手指甲，悠閒自若，讓雲小懶差點氣暈了過去。

三章, thanks

As You Wish, My Bruv.

皇極廿一器 第一章 初到異世
022 家的感覺
(3001)

「八…八…八品丹藥，還而已?!」雲小懶一陣咬牙，不過冷靜過後便是有點心驚，畢竟如此重寶，若是有人知道收藏在雲家，恐怕雲家從此不得安寧。八品丹藥可是對武帥之境的修武者都有大效，可不是街邊普通貨色。

若是讓大長老得悉，恐怕連他老人家都會有點心動。

「八品丹藥值多少錢?」雲凡聽到八品丹藥之名，立刻擺出一個守財奴的樣子，眼現金光，口水直流，讓畫靈兒和雲小懶一陣鄙視。

「沒上十萬個金幣，呵呵…想都別想。」畫靈兒對著雲凡吐了一口煙，惹得後者咳嗽連連。

雲凡聽到回答，心中不禁一沉，笑容頓時收起。一個八品丹藥竟要上十萬金幣，而雲家在青海鎮發展如日方中，每日進帳不過數百金幣，亦要足足一整年的收入才買得起這顆丹藥。

這還只是以雲家一整年的毛利來算。

忽然間，雲凡覺得手中的丹藥如鐵如山，奇重無比，暗下決定，臉色有點為難：「畫小姐，此物過於貴重。雲凡與小姐相識不過半天，實乃承不起此等瑰寶!」

狠狠咬牙，便把這生魂復魄丹退回去!

此番舉動讓雲小懶連連點頭表示認同，先不說他兄妹二人與畫靈兒相識不久。單單如此貴重的丹藥，便不能輕易收進懷內。

世界上最貴重的債，叫作人情債。

雲凡的舉動讓畫靈兒不禁高看他一眼，一個黃毛少年竟然能夠守著理智心神，不為貴重之物所動，是堅定；對世事看得透徹，且能分析入微，是慎密。這小子不簡單，說不定日後能成大器。尤其想起那騙子所言，當是結了個善緣也好，當是報了個恩也好唄。

「收下吧，相信奴家吧，有個江湖術士說，此顆丹藥是你命中注定必須要的。」畫靈兒意味深長地笑看著雲凡，而則是再次把丹藥推到雲凡身上，力度豈是兩個武徒所能比擬，根本無法推開。

正當雲凡和雲小懶再三推諉時，畫靈兒不勝煩厭，一個魂力爆發，放口怒罵：「你他媽還是不是男人啊? 給你要就要啊!」

若非他曾說過，必定要給解惑之人這一顆丹藥，否則自己那會如此造作，推來推去的。一顆八品丹藥而已，她畫靈兒還真不放在眼內。

雲凡被罵得沒有脾氣，不過事關重大，不是男人也要把丹藥還到她手中!

正想再多說幾句之時，卻發現眼前已經不見畫靈兒的蹤跡。環顧店裡，也不見其人，只見一串鑰匙落在琴邊，聽見空中迴蕩著一把女聲：「奴家心結雖未解，但小子你未嘗不是助我解惑。這店和丹藥便贈你以報你一故之恩!」

剩下雲凡和雲小懶對目而視，一臉愕然。

看著這「不畫心小店」，雲凡和雲小懶也沒辦法，撿起門匙，把門關上鎖起，便嘗試整理一下自己今天的奇遇還有心頭上的疑問，帶著一堆的貨物踏上歸程。最重要的自是那丹藥。這個年頭竟然還有此等好事，一時間讓雲凡坐立不安，心頭忐忑。幸而其第六感無恙，心神才沒有亂了方寸。

途中，雲小懶也沒跟雲凡繼續討論那八品丹，免得隔牆有耳。這可是連她自己都有點眼紅，更別遑論他人。不過她臨離開畫心小店前，再三要求雲凡服下丹藥之時，自己一定要在旁護法，免得出了個意外，也好有人照應。

雲凡唯唯諾諾應允，眼神略見誠懇；但觀其貌色也不知是真是假，雲小懶也只好作罷。兩人走著走著，便歸到雲府了，抬首一看已天色不早。雖是年初二的晚上，但雲府沒有甚麼大的喜宴，府中也顯得有點冷清。兩人結伴走回別居用晚膳，不料早有人在天井等待著，來人正是兩人的養父雲清揚。

雲清揚坐在一張石桌，桌上擺放了一盤玉棋，棋旁還有一杯熱茶，茶仍然冒著煙。有個僕人悄立一旁精心侍候著，他呷了一口，一臉滿足地呼出一口氣。

「怎麼這麼晚吶。」雲清揚一臉笑意，看著二人滿眼寵愛之意透射而出。他揮一揮手，讓僕人退下，享受一下天倫之樂。

雲小懶見到雲清揚，心頭一陣高興，頓時眉開眼笑。冰冷的氣質一掃而走，宛若一個小女孩，一臉幸福地急步撲進了雲清揚的懷內，撒嬌道：「爹爹。」

「呵呵呵，怎麼了小懶。」雲清揚一臉溺愛，對於這個由他帶回雲家的小女孩，他有著無窮的喜歡，撫摸著雲小懶的頭，一時間整個場景都溫暖起來，雲凡也是心頭一暖。

「回來了。」雲清揚輕拍一下雲凡的腦袋，一句很簡單的話，已經很足夠了，這就是家的感覺!

在上一輩子，自己是一個孤兒，養父走後，每次回家，只是聽到四面牆的回音。這一輩子，仍然是一個孤兒，尤其生活在大家族之內，每一個弟子彷彿只為自己而活，其他弟子?

關我__事嗎?

說好的家族溫暖? 別開玩笑了，雲家之中的弟子不勾心鬥角，比起其他大家族已經算好很多了。但雲清揚始終以最溫柔細心的一面揚待自己和雲小懶，讓自己感受著家庭溫暖。三人坐在一席用晚膳，有談有笑，但雲凡和小懶卻沒有說起今天的奇事。

這是兩人走回家時的共識。

「呼」

晚飯過後，別居的天井裡，雲凡握著一杯熱茶，看似有點燙，連連吹著。他與雲清揚相對望著，雲清揚也是拿著一杯茶，像是等他開口。

「父親，找孩兒有事嗎?」無事不登三寶殿，雲清揚突然過來找自己，肯定有些事。而且此事肯定還和昨天的事情有關。

雲凡不由得一陣頭疼，今天招呼了一個大人物，晚上還要用腦去應付自己的父親，有夠浪費腦力的。

「沒事就不能來找自己的兒女嗎?」雲清揚一臉慈祥，一個慈父呵笑的經典形象就呈現出來了。

「哦。」雲凡聽罷也不多話，只是慢慢喝著茶，然後仰首看看星，賞賞月，偶爾看了看雲清揚，一個別有味道笑容：「這茶真好喝。」

「對啊，這月亮也太像月亮了。」雲清揚回了一句，當堂令雲凡嗆了一嗆，茶差點兒噴到桌上。逗得小懶捂嘴一笑，當下打破了兩人冷場：「你們倆父子有話直說啊，怎麼都在打啞謎?」

雲凡瞥一瞥雲清揚，只見他也別有意味地笑道：「來來來，我們下一盤棋，看看你有沒有進步。」
. . . . .
. . .
. .
玉棋在這個世界上，源於納蘭帝國與別國之間的戰爭，演變成一個棋盤 – 棋子共三十二，紅黑兩子各佔十六，共分帥車馬炮士象卒，王在九宮內，仕守帥兩旁，馬走日，象走田，小炮隔山打大牛，小卒過原當車使。

雲凡初次接觸也不禁為這巧合而失笑，下棋方式與象棋如出一轍，只不過改叫玉棋，而楚河漢界則成了一個大平原，寓意兩個王國之間隔了一個枯地。

說時遲，那時快，雲清揚已經放好了棋子，撫其鬍子，對著雲凡笑說：「尊老是一種美德。」快手一推左邊小兵，兵七進七，續笑道：「快人一步，就會獨佔先機，其後人走一步，你就會被逼走一步。」

「非也非也，早有防範，那來先機可言?」雲凡炮2平3，橫移一步，想要吃了雲清揚的小兵。

「沒錯，防範了的確就沒有了先機，可有時候就怕他不惜以己傷人。」雲清揚也橫移一步，把炮對向雲凡的小卒，打算以一換一，一兵換一卒。

「可未必，即使他以己傷人，我也未見得怕了他。」雲凡馬8進9，守衛著自己的小卒，一時間雲清揚的炮也不見得敢打下來。

「爹爹，到你下了，趕緊把小兵護著。」雲小懶在雲清揚面前十分活潑，一點都沒有平時冰冷的氣息，只像一個小女孩陪著爹爹下棋一樣。

雲清揚相七進五，也看守著自己的小兵，看著雲小懶一臉溺愛，卻又嘆了一氣道：「小懶啊，鬥棋必閧，否則後果自負，有些事，不是自己應該參與，絕對不要亂來。」

「爹，你放心吧，小懶就像是我的妹妹一樣，我一定會保護她的。」雲凡突然嚴肅地道，不知道為甚麼，他對雲小懶總有一種異樣的感覺，他捨不得她受到一丁點兒傷害。這一種感覺自他第一次見到雲小懶的時候就已經有，而且隨著年紀愈來愈大，這一種感覺更加明顯。

有時候他心內都會不禁想起：「頂個肺，估不到自己也是個蘿莉控。」

雲清揚一個爆粟敲在雲凡的頭上，鄙視道：「就你這點實力，也說要保護，保不準是小懶保護你；還有，甚麼像是你的妹妹，她就是你的妹妹!」

「爹，不帶你這麼打人的啊?」

二人邊下棋邊打啞謎，聽得雲小懶一頭霧水，看著父子二人，每次對話都拐彎抹角的，累不累啊。

有文

晏啲再畀埋嗰話出嚟

皇極廿一器 第一章 初到異世
023 磅礡藥力
(2850字)

一陣推棋，雲凡很順利地把馬推了過河，只見雲清揚笑一笑，把車橫移，檔在馬的前面，意有所指地說：「馬入中宮，非死即傷，有時候，要小心自己的境況。」

「嗯嗯，也對，馬前塞車子，確實是一件煩事。只不過過原之馬，有進無退。」馬4進6，把玉棋猛然拍下，雲凡眼中閃過一絲狠意，雲清揚見之也十分滿意。他對雲凡的性子一直都很鍾意，但最可惜就是其實力。他不明白為何一個性子如此優秀之人，竟然也會落下一個怪病。

莫非天妒英才四字真誠不欺我等也?

多年來，他廣邀名醫為雲凡治病，可就沒有一個能道出一個怪病的名字來。偏偏花錢如流水，無能找出主因，此舉自招人話抦，惹盡是非，落人口實。與其為一個沒有實力的廢物佔用家族如斯多資源治病，倒不如多花些心力在有希望的族人身上。比如雲小懶，雖非雲家血統，但這位新一代的天之驕女，可是滿載雲家不少人的希望。

下了幾局棋，雲清揚總算是放過了雲凡。雲小懶和雲清揚也離開了雲凡的別居，徑自走回自己的房間。

雲凡在床上，思前想後，仔細回味著與雲清揚的對話，他可是清楚到底雲清揚想說甚麼。那就是告誡自己，接下來的一段時間，恐怕自己會麻煩不斷，絕不能給二長老找到機會報仇，而且對方一報仇，自己還未必能受得了。

而原因很簡單也很無力，就是自己的實力不滯! 雲家雖然對外團結一致，內部則仍有點沙石。只要是個大家族，都有類似的通病。

據雲凡所知，即使雲清揚本人，也不敢貿然免去二長老的職位，似乎跟雲家京城宗家裡還有些關係…

當下，自己好比一隻過原之馬，雖好不凶險，但自己既然已開罪了對方，再退也是無用。既然如此倒不如正入中宮，跟他一拼。

只不過，巧婦難為無米之炊，勇將難為無兵之帥。有勇有謀有智卻無力，自己也不見得安全。實力還是最重要…

「實力? 對，修魂復魄丹!」雲凡突然想起今天下午從畫靈兒手上拿到的丹藥，那一顆可以補全魂魄的丹藥，八品的丹藥藥效肯定驚人。而最重要的是，一個武徒也可以隨便使用!

父親為自己請過很多名醫，每一個都說自己的身體無事，可是卻從無一人檢查過自己的靈魂! 那說明了，自己的靈魂極有可能出現問題才導致現在的異狀。

而且畫靈兒今天強調，有一個人要她必定把丹藥給自己。畫靈兒的實力高強，那說明能勸她之人肯定是一個高人；而那高人既然肯定我需要這丹藥，說不定自己真的是靈魂上出了問題。而且她說過，是一個江湖術士叫她如此作的，這讓雲凡想起有些術數高深莫測之仕，隨意掐指一算、觀星一卜、扶乩一問便知人前後三生。

一念至此，從懷中掏出那一瓶丹藥，看著它的眼神頓時變得火熱起來，握藥其手更忍不住抖顫起來。今天，自己的實力很有可能終於突破，從此擺脫這雲家廢物的恥辱 -- 雲六段的污名。

一想到自己不會永遠都被困在武徒六段的境界，雲凡實難抑自己的興奮。當下深深呼吸，調整整個人的節奏。

必先冷靜!

別居之中並不是靈氣密集的地方，後山之處的靈氣濃度相對比較好，而且一到晚上後山根本無人問津，即使自己在那一邊煉化藥效，也不是甚麼問題。

事不宜遲，攜上匕首作防身之用途，借著夜色，摸到後山之裡。

好一會兒，便到後山。甫入山，但見湖邊四周無人，只剩牛蛙的叫聲在林中迴蕩著。雲凡並不著急服下修魂復魄丹，而是先靠近湖邊，盤腿而坐，把一身的精氣神回復到最頂點，補充今天體內失去的靈氣。

隨著一呼一吸，感受著那靈氣溶在肺部，隨著一身血液運行，把自己的頭六個要穴填滿靈氣，分別為崑崙、陽陵泉、殷門、足三里、環跳、後溪。

靈氣每充斥一個要穴，便是為一段武徒；靈氣充斥六穴，便算武徒六段。而雲凡的左合谷穴也填滿了靈氣，也摱車邊叫做半個武徒七段。但他可不敢輸入半絲靈氣到右手的合谷穴，因為他已經可以隱約感受到右手又再出現一道無形的拉力，像一個漩渦，拉扯著其他五個穴的靈氣。

「是時候了!」雲凡第六感再次告訴他，時晨到了，莫要延遲! 忽爾睜開雙眼，黑眸子閃過一絲精光，掏出玉瓶，果斷地拔開玉塞，倒出修魂復魄丹。兩指夾住丹藥，欣賞著那渾圓無瑕的外觀，丹紋流轉，丹香四瀉。僅僅聞了一下丹香，一整天精神疲憊驟然全消。細細感受著裡邊那磅礡的藥力，所蘊藏的能量恐怕可以把自己撐死個好幾次。

真的能吞嗎?

不過想起畫靈兒所說的話，身為一個絕強者，恐怕不會騙自己吧? 雲凡咬一咬牙，餓死膽小的，撐死膽大的，大不了又是一輩子罷了。

反正自己已賺了十多年，我都賺夠了，都想讓別人賺下。可能又有一個人轉生到自己身上?

念至此，便無畏地把丹藥拋進口中。

「很苦!」

本想咀嚼一番，卻不料那丹藥遇唾液即溶，化成一股藥液，沿著喉頭滑進去胃裡。那恐怖的藥力在胃部爆開；很快穿過胃部，走到血管之中，隨著經脈，湧進六個要穴之中，衝破了合谷穴、內關穴、曲池穴，那股靈氣勢如破竹，銳不可擋! 其目標很簡單，就是要到達風池穴，補充魂魄的力量!

雲凡見狀，一陣心喜，不由想到這藥的目標性如此強，好比一顆鏢靶藥直到目的地。

那可畏的磅礡藥力不斷地開闢、擴大著這三個穴位，錘鍊著沿途的經脈。感受到此等奇效，雲凡一臉亢奮，那可是武徒九段，自己終於達到了! 感受著九個要穴被藥力不斷淬鍊著，眼睹一緊，運起體內靈氣，準備一把衝上去!

只要藥力為自己闖開十個要穴，並沒有填補足夠靈氣，只不是武徒十段；但只需要時間，重新把已開闢的要穴補充靈氣，成為武人乃一步之遙!

此時不衝關，還待何時，第十個要穴，風池穴看招!

此穴與風府穴相平，在項椎兩旁，與腦部有所連接，只要把風池穴，便能作為連結點，把靈魂力量與靈氣交織，化成夢寐以求的魂力，便可成為一個武人!

而這股藥力作為靈魂力量的大補之物，目的地自然也是自己的靈魂力量之處。所以雲凡的靈力如同催化劑，一碰到藥力，便朝著風池穴衝了上去!

「我，雲凡也是一個武人了!」

雲凡心頭一片火熱，他來到異世後，很少有事能讓他如此激動。但面前的這個情況，已經讓他的興奮衝破了理智的關口，就如同那藥力要衝破風池穴。再次靜下心神，強抑心頭上的灼熱，先催谷靈力為上。

但是，意外驟生，沉寂了很久的右手合谷穴再次被刺激了，形成一個漩渦，把曲池穴那躍躍欲試的藥力制住了。以合谷穴為中心，把全身的靈氣還有藥力再一次牽扯進去。藥力才到了風池穴的門口，還沒踏進便要往後退了。

「屌你老母! 到底怎麼一回事?」雲凡心頭十分震驚，不是說自己的魂魄有問題的嗎?

感受著曲池穴的藥力已經退至內關穴，本來與那風池穴只欠一線之差，那成為武人之夢刻下盡化泡影，如幻消散。雲凡極不甘心，加快自己的呼吸，不斷補充靈氣到體內，但卻於事無補。反而那漩渦不斷地加快，再次把渾身的藥力和靈氣吸進右手合谷穴之中。甚至剛剛融和在合谷穴、內關穴、曲池穴的靈氣也被抽走，三穴更見萎縮之意。

丁點靈氣也不打算留給雲凡。

磅礡藥力在合谷穴的拉扯力之下，顯得多麼的無力。雲凡自己此刻深陷右手的囹圄之中，一個勁地催谷自己的靈氣。

「為甚麼…啊!」雲凡赤絲貫瞳，腦門外的紅筋快要破皮而出，心頭那不甘怒火更是攻心，眼角更見點點血沫，沾上眉毛狀甚恐怖。。

他看著右手，突然有一個衝動，那就是把他砍了! 沒有右手，他倒要看它如何吸取自己的靈氣和藥力。一下抽出腰束上的匕首，看著右手愈抽愈多藥力，冷笑一下，狠下心，欲要斷手。

大家如果睇完，記得comment吓~ 大家嘅回覆係我出文嘅動力!

出多篇啦 樓豬
我仲想睇呀

出得太快，我會寫唔切架~~
追文就好似等杯面咁，嗰三分鐘好似好耐，但等待過後先食會好味好多!

咁樓豬聽日早啲出文啦
我淥杯麵 只係等一分鐘 就食

我跟她…這輩子有緣無份

因為sheshe？

好硬

世間上最毒的仇恨，叫做有緣卻無份

哽胃啊巴打

有咬口啊

等3分鐘太淋 完全唔好食

皇極廿一器 第一章 初到異世
024 變強的理由
(2564字)

在某一夜裡，月光同樣灑落在青海鎮上。在一個家族的門前，有人放下了竹籃，一個女嬰靜躺其中，樣貌精緻，然後悄無聲息地離開了。

她，被一家之主收養了，並且有兩個哥哥，其中一個也是養子。初時，撫養之人不斷被人抨擊，正統血脈不多留，外養子女卻收留，完全背棄家主將家族血脈發揚光大的重任。

她，不過五歲。長相天真可愛，臉蛋精緻得如白玉，一身肌膚嫩滑得風吹欲破。不過稍稍移動，總是惹得一大陣塵埃隨她身後，不勝煩擾。而且這個小女生天資聰穎，在家族內上私塾也是成績優異，短短數月，便能把書經背誦如流，說是過目不忘也不為過。

她，一時間很受歡迎。雖則她是養女的身份，但漸漸自己變得要風得風，要雨得雨，一時無兩。以一個養女的身份能做到這樣也確實獨此一人。她總覺得哥哥有一種莫名的吸引力，大概是同病相憐，又或者身份相近，相依為命。她與哥哥的關係很好，整天粘在一起，互相依靠著、照顧著。

她過生日，踏進八歲了。臉上毫無預兆地出現了十二塊色斑，奶白、幻紫、黝黑、深藍、森綠等等。她終於能夠深切地體會了何謂天堂掉進深淵，因臉上突如其來的色斑受盡白眼，無止境的嘲弄。小鎮雖然商業發達，惟民智未開，一些惟恐天下不亂的好事之徒更肆意造謠，惡指她臉上受到神靈們的咀咒，會為鎮來帶來惡運。

不旦她族內的弟子離棄她，連那些侍候她的婢僕看向她的目光都變得異樣。雖然她仍然受到大長老以及家主的關顧，為她尋來各地名醫，卻仍然無從知曉病因。那一年起，她變得寡言了，甚麼人都不再相信。

她要是從市集買些東西，也只會自己一人外出，不再叫婢僕為她準備，也開始不再與哥哥親近，將自己抽離於俗世外。她為了避免受到不必要的目光對待，不論天氣多炎熱都會套上一套黑袍，然後獨自一人市集買些自己喜歡的東西，不論家主及大長老如何勸說都無果效。等閒人家的六歲孩童，恐怕還在父母的堡壘之中安然成長中，卻要這個曾集萬千寵愛於一身的女孩獨自承受這份壓力及悲痛。

失去並不可怕，更可怕的是曾經擁有一切然後失去。

某一天的日落時份，她想趕在入夜前到市集買些小吃。她想晚上到後山看著星，咬著小吃，便是一個晚上。

不料路上一個麻衣帶刀的中年男人，天還沒入黑，便已經喝了個醉醺醺，在行人道上左搖右擺，行不出一條直線來。他無禮地撞跌她，倒在地上掀起了黑袍，露出了那驚艷的樣貌，惹得那中年男人一陣怨罵；「醜八怪的，自己醜就別要走出來啊，你他媽的想要嚇死人啊?」

她，那年只是八歲。別說是一個八歲的小孩，即使一個少女，遇到如此野蠻的男人，恐怕早就嚇得花容失色了。而她竟然安靜地徐徐站起，幽幽道：「喝醉酒的，自己醉就別要爬出來，你白痴的想要撞死人啊?」

空氣一時凝結起來，中年男人沒有想到自己的話，被小女孩用不過幾秒的時間便回敬自己。

「你…一個小女生，如此小就已如斯牙尖嘴利，大了還得了?」那中年男人說著說著愈覺氣憤，怒借酒意燃起，一時失去理智，對一個小女生拔刀相向，怒喝：「就讓我來替你的長輩教訓著你這小賤人。」

他完全沒有意識到自己竟然對一個孩童計較著，殺意借醉意大盛，動起了真格，舉刀一砍，朝的正是那小女孩的面門。她完全沒有躲避，反而眼神更是有些期待，甚至帶點解脫的味道，歡迎著那中年男人的一刀。她還生怕一刀斃不了命，她故意把頭擺左，露出脖子，緩緩閉上眼睛，默默領死。

她受不了那些人的指指點點，忍不到那些人的冷冷相待，捱不住那些人的指桑罵愧。當自己成為了鎮子上最不受歡迎的人，不斷說著自己的生命就是一個咀咒之時，恐怕沒有一人能撐住這龐然的壓力。

別說小女生，恐怕一個歷盡風霜，人生閱歷滿載的中年人都受不住。

所以她想死了。

「錚」

正當她遲疑著，為何那刀還遲遲沒有落下之時，應聲睜眼一看。一個不比自己大多小的人影竟然站在自己的面前，拿著一把短劍，為自己擋住了那刀的落下。

小女孩耳邊柔柔地飄來了一句，短短十一個字，語氣冰冷，聽在耳窩裡卻暖住了心頭：「沒人能侮辱你，除非我死了。」

「哥哥…」小女孩淚眼矇矓，心中的一根弦驀然地被撥動了，原來這個世界仍然有人對待自己這麼好。

中年男人詫異地看著小男孩的身影，只見他冷冰冰地盯著中年男人，盯得心裡發寒，寒得那醉意都消散得無影無蹤了。那麻衣的連忙退了兩步，心神不安問了句：「小子，你是誰?」

小男孩露出一個邪笑，一身傲氣併發而至，瞪眼道：「就憑你，也有資格當我的長輩嗎?」

「豈有此理，我當你的爺爺都夠資格!」中年男人一而再，再而三被小男孩侮辱了，他再忍不住。一身靈氣運到腳上，力從地起，勁發雙臂，朝著小男孩便是一刀：「死去吧，我一個武徒四段豈是你一個黃毛小孩能夠侮辱。」

只見小男孩一個閃躲，輕鬆避開了一刀，然後眼明手快，短劍無阻礙地插進了中年男人的腕骨裡。

「啊…」一聲痛苦呻吟，伴隨著長刀跌地的聲音，那人便是跪在地上哀嚎不已。

「一個四段都有炫耀的資本嗎? 我們家只夠看門口，本少爺今年九歲都有六段了。」小男孩知道只是瀟灑地丟下了一句，抽出短劍，順手一揮把血液甩走。轉身便拉起小女孩離去。兩人衣擺旁的小金牌，一個「凡」字、一個「懶」字，在燈火的照射下，閃出一道耀眼的光芒。

從那時候，小男孩已經知道，在這個崇尚武學，命賤如泥的世界，只有實力足夠，才有立足的根本。也只有實力一途，才能成為其他人的保護傘。沒有武力，統統都是廢話。

這就是小男孩變強的理由。

很單純地，他只想要好好地活下去。

. . . . .
. . .
. .

雲凡腦海中閃過以往的回憶，更加堅定自己變強的決心。為了變強，他一切代價都願意付出，更何況是一隻手?

尤其他上輩子見識如此多的練武中人，也不乏一些天生殘缺的人。就算四肢有所殘缺，都能練成上乘氣功，更何況自己只是一隻手而已。雲凡暗自發狠，心頭掠過一絲戾意，絕不能再讓右手的怪病拖累了自己。

所以果斷地抽出匕首，想要卸了自己的手，斬下自己修武路途上的最大障礙!

正當那刀鋒快要碰到雲凡的手腕時，右手的合谷穴忽感鑽心之痛，手上動作剎時停了下來。一股驚天氣勢自右手中乍現，一股精純的靈氣應痛感而生。那靈氣化作道龐然的訊息流，在雲凡的腦海中炸開，好不一陣天旋地轉，頭昏眼花。

雲凡眼睛矇矓，意識迷糊，腦海中閃過一段訊息：

一沙一石皆世界，九天十地藏靈戒。
方圓靈氣作為債，天兵聖器隨身帶。

還來不及理解其意思，雲凡再也忍受不住痛楚而失去意識，陷入昏迷。只是那驚天氣勢仍繞在雲凡其身，不斷盤旋，並隨著雲凡的沉睡，全然消失，不曾在虛空中留下半點痕跡。

加速

lm
cls好鍾意

多謝巴打
我自己都好鍾意自己精心寫嘅某啲細節位

老喇 加速唔到
每日寫個二千字經已盡晒力

樓豬 睇你d文 睇到上咗癮呀
每日得嗰一篇唔夠喉呀
不過好嘢要慢慢嘆

樓豬加油呀

好捧場啊巴打
由而家開始計每多5正皮即追加一更！
(截至啱啱有11正皮)

喚醒翻細個睇大陸奇幻小說嘅熱血，真係好好好鍾意。

小弟弱弱猜測，Joker 原本就係天武嘅人，而佢話唔可以掂推背圖，因為係唔同世界，而主角係注定要嚟天武，所以就可以借主角嚟搶原本世界嘅推背圖。

我會咁估係因為好期待同主角joker打翻場

哈哈 巴打幫我度埋外傳條橋咁喎

我又唔拘啵

輕輕一推

努力做緊paper輕輕一推

抱歉巴打們 尋晚太攰無更
連埋正皮加更 稍後出三更

推！唔好意思樓主 頭先㩒錯負評你個三更msg

嗚嗚

幾時出呀
有三更 正呀

凌晨 我嘅working mode要到凌晨先開到

好彩 我都係個 夜貓
無五點都唔睡
一定等到你篇文嘅

新讀者 ，一口氣live咗

歡迎~

皇極廿一器 第一章 初到異世
025 皇極驚靈戒
(2998字)

年初二的晚上，雲府回歸了平淡，雲清揚作為家主也難得地偷得半夜閒，與大長老對席而坐好好用茶。

久違的平靜更是彌足珍貴。

二人對席雖無言，卻是心領神會，一個眼神便知得對方所思何想，想說何話。二人中間也放了一盤玉棋，你來我往，殺得個不亦樂乎。

雲清揚呷了口茶，與大長老一陣推棋，卻無由地感到一陣心悸。

只見一股驚天氣勢竟然隨之在雲府的後山爆發，惹得雲清揚跟大長老一陣愕然，難不成有高手夜闖雲府來襲?

二人對望一下，大家自有默契，合拍非常。二人分頭行動，大長老提起一身灰袍，立刻動身趕去後山，而雲清揚則是連忙召集兩位長老去支援。

大長老魂力聚腿，跨過門檻便縱身一躍，躍上議事廳上的屋頂。他輕鬆躍個七八米，未見老態，身手矯捷。那灰影飛快地從眾多別居之上掠過，每每一個呼吸，便是兩三個上落。

「氣息漸漸消退了。」大長老一臉狐疑，感受到空氣中浮遊著的散亂氣勢，卻又突然全然消失，對此情況很是費解。遲恐生變，只能猛然加速，猛風吹得灰袍霍霍作響，硬是把十分鐘左右的路程縮短到不花一分鐘便走完。

大長老甫入後山，便見到小湖旁有一個熟悉的身影伏在地上沒有動彈，心中大喊不妙，不安的情緒籠罩著大長老的心頭，四周張望，警覺地留意附近環境。

「武魂，降魂。」

大長老面對不知名的敵人，沒有絲毫猶疑，便是祭出自己的武魂力量。只見他一揮手，身上的魂力湧現，在灰袍之上凝練出一套厚甲，這只有武將實力的修武者才有「魂甲凝練」能力!

「天罡化武。」吆喝一聲，右手往虛空一抓，一把半虛實的古劍再次現出。

來者不善，善者不來。就憑那驚鴻一現的衝天氣勢，大長老就認定來人非善類。作好兩手準備才好見客，他聲音不亢不卑地在後山迴蕩著：「不知何方高人駕臨雲府，老身乃雲家青海鎮分家大長老雲昇，有失遠迎，還請現身一見。」

大長老邊說話，邊動用自己的武心力量，感受四周的氣息。稍稍留意一下雲凡所在之處，氣息尚穩，不見虛弱，只是呼吸微弱，身體沒有動彈，推估雲凡應是昏迷或沉睡，應暫無性命之憂。他心頭的一塊大石雖暫時放下，但細細感受後卻有點心驚，因他發現空氣中竟然不曾瀰漫半點氣息。

怎麼可能?

不過數十息前，那人在此地乍現，氣勢驚人遠播；又收放自如，得心應手。此等作為絕不是一般的修武者可以做到，大長老唯有將自己的警覺極大限量地提高，靈魂力全然透體而出，感受每處角落的氣息，生怕有所遺漏，連地上的一花一草一沙一石也不放過。

大長老可不敢有半點出錯，他賭的雲家弟子的命。

「大長老。」雲清揚以及二、三長老適時趕到，並帶著四個實力不俗的長輩前來支援，卻見到大長老的臉色不太佳。

雲清揚朝大長老所示意的地方一看，只見雲凡一人伏地，惱怒之意，不過語氣依然客氣，保持一家之主的風範：「敢請前輩現身一見，本人雲家分家家主雲清揚，定當好生招待。」

只見雲清揚如同與空氣說話一般，未曾有半分迴響。他與大長老對望一下，亦讀懂對方的意思，語氣當下有點強硬：「前輩尚請留數分顏面予京城雲家，在下實在不欲與前輩鬧個不快。」

大長老一個手勢，便有一位長輩動身，快速地背起雲凡，迅然後退。只見其餘數人的手悄放在劍鞘之上，緊握其柄，隨時作好戰鬥準備。過程中除了風聲和牛蛙聲，未見有任何動靜，惹得眾人一臉困惑，把目光投向大長老之處，一時搞不清狀況。

「恐怕那人是走了。」大長老也收回一身魂力以及氣勢，不過表情依然嚴肅：「只是那人氣息驚人，絕不是一個武將或者武帥所能有的氣息。而且他來去雲家自如，令我十分擔心。他要是想對雲家中人不利，就不是你和我能擋得住。」

大長老邊說話邊把手搭上雲凡的脈門，分出魂力鑽入雲凡的身體，感受到其經脈無異樣，內腑一切如常，方才放心收回魂力。

「大長老所言正是我所擔心之處。」雲清揚臉色同樣不悅，作為一家之主，竟然有人在他的眼皮子下來去自如，如項架上刀刃般不安。

「傳我口令，刑法堂由三更輪值改為二更，一眾達武士實力的長輩都必須加入巡邏之中，且每人配備信號煙火，且勒令如無許可不得前往後山，直至我另行指令。」雲清揚決策快、狠、準，針對每個地方落藥，務求避免相同的事情發生。

其後轉過身來命抱著雲凡的長輩帶著雲凡趕快下山，請來一個醫師看病。大長老和雲清揚知道雲凡確實安好無恙，方才安心了些許。

雲凡半醒半昏之際，隱約感受到右手合谷穴有了不同，但那種感覺卻說不清、道不明。就這樣昏昏沉沉的睡了一天，雲凡的意識逐漸恢復了過來。但他卻意外地發現自己的身體不能動彈半分，就連睜開眼睛的力氣都提不起半點。

他能夠清楚地感受到自己的身體久不久會有人用濕布擦拭，也有人會溫地扶起自己的頭，撐開嘴巴餵食著粥水。

「凡哥哥，我放了一盤公正花在你床頭附近，聽說多聞著能精神；多吃點東西有力才快點好。」那聲如銀玲，音如柔水，雲凡一聽就知道是雲小懶在悉心照料著自己，不由得讓雲凡一陣窩心。一個大家族的千金，盡可以叫僕人來做。

這就是心意。

然而，在第三天的他忽感到褲檔間溫暖無比，耳邊傳來清脆如鈴的女聲：「哇，凡哥哥你都多大了，竟然還尿床，丟人不丟人啊，咦，竟然還有...」雲小懶好像發現一片新大陸，那一瞬間，他那再厚的臉皮也受不了，一股名為羞恥的情緒充斥心頭間。他只能屏氣凝神，嘗試將對外界的注意力收回，重新集中在自己的身體，細細感受一下身體的變化。

將靈魂力量在首六個要穴上遊走，未見有何異樣，便慢慢聚焦在右手的合谷穴之上。甫進入，便能感受到一種截然不同的感覺 - 「無」。

一切如虛無，明明存在卻不曾感受到。他的靈魂力量停留在右手合谷穴之中，卻絲毫不感受到其中任何感覺，甚至連空蕩的感覺都不曾感受到，有的只是「無」的感覺。

「無」反而更增加了存在感。

詭異的是，明明自己的靈魂力量去到了自己身體的一部分，卻不曾感受到此部分的存在；好比你某天醒了，摸到自己的右手臂仍然存在，卻不能感受到右臂仍然與身體有連結的感覺。

驀地，右合谷穴忽生出一股牽引力，霸道地將雲凡的那絲靈魂力量拉扯至其中。待一陣流轉後，眼前突然一亮，竟然睜開了眼。

自己的靈魂力量竟然化作人身，與現實般無異。只見自己走進了一間古色古香的房間，裝潢古樸大氣，其中瀰漫著一股好聞的香味。

地上畫有陣法符文，透出道道玄妙之意；房間各個角落滿佈木架，架上盡擺大小不一的玉瓶及寶箱。只見地上突然綻放華光，四句文字飄浮空中。只見字如墨畫，龍飛鳳舞，

萬器之頂，皇極驚世!
極器歸位，天避其鋒!

皇極驚靈戒，別名幻靈。靈戒有靈，有靈存靈。吸納九天靈氣，收盡十地氣勢，擁戒者，納盡萬物；以戒為媒，借天地靈氣幻化聖器!

一沙一石皆世界，九天十地藏靈戒。
方圓靈氣作為債，天兵聖器隨身帶。

「這是甚麼一回事?」見其字卻猶如腦刻其意，一股訊息必灌入腦海之中，雲凡勉強忍住吐意，嘗試以呼吸舒緩當中的不適感。心中不免一陣狐疑，皇極驚靈戒?

自己作為雲家分家的嫡系少爺，雖說不上見多識廣，但絕不是孤陋寡聞，可他也從沒有聽說過這個名字。

只是，觀其介紹，好像是個不得了的東西啊。

眼前文字突然消失，伴之為一把蒼老的聲音在空空的房間內久久地迴蕩著不散，其語氣十分友善：「小傢伙，感謝你把老夫喚醒了。」

「是誰。」雲凡立刻提高警覺，觀望著四周，每個地方的角落都慎重檢查過，發現沒有任何異樣。心中的的戒心是變得更重，他嘗試運起身體的靈氣，卻發現根本無用。他忘了這只是自己的靈魂力量，並不是自己的肉體。

「來者何人，藏頭露尾，速速出來，莫要少爺動手，你身上那血腥味早已經透露了你的位置。」雲凡故裝鎮定，看著其中一個方向，大聲喊道。

「小傢伙，別喊呢，丟人啊。」

皇極廿一器 第一章 初到異世
026 離老
(2416字)

在房間的某一處，一個身影現出，由虛至實，慢慢化為一個白髮老者。其身穿墨綠古袍，眼珠森綠，臉上沒留半條皺紋，白白眉和白須子反而讓他更顯得仙風道骨，稍稍仔細一看，連其頭髮更是夾雜著絲絲綠髮。

老者撫著鬚子，滿臉笑意：「呵呵呵，你可是老夫的恩人呢，並不會對你不利，莫要慌了!」

其臉容不怒自威，雙目有神，瞳內精光大放，然氣勢內斂，似是洞悉世事人情炎涼。他雙眼盯著雲凡，甚至盯得雲凡有點不太自然，即使靈魂力量幻化出了衣服遮體，在老者的目光之前，自己亦如裸露般無異。

加上老者嘴邊始終掛著若有若無的笑意，自傲之氣四散，更令雲凡覺得老者深不可測。其身影甫現，一股柔和近人的氣息伴隨之。雲凡上下打量過老者，直覺告訴他這個人對自己似乎沒有惡意，臉上的警剔才稍稍減輕。但這並不代表自己相信他，尤其自己對於身體出現一連串的情況尚未弄個清楚。

自己更是聽說過一些強大靈魂練到深處，可以奪舍重生，吞噬宿主的靈魂，強佔其身。

念至此，剛剛稍降的戒心再度上揚，看向老者的眼神都帶點不善。不過作為一個有教養的人，雲凡依舊保持最基本的禮貌，對老人抱拳有禮道：「不知老先生所謂何意，晚生與老先生未曾有過一面之緣，何來有恩一說。」

「呵呵，小傢伙的警戒性真高，你也別老先生前、老先生後的呼喚老夫呢，聽著有點彆扭啊。叫離老吧，老夫的靈魂一直呆在皇極驚靈戒之內，也算是其中的器靈吧，多虧你老夫才終於甦醒，以後就由老夫帶領你踏上強者的旅途吧。」離老慈笑著，不知為何其中滲著半分尷尬有愧之意，惹得雲凡有更加狐疑。

「離老? 皇極驚靈戒? 靈魂? 多虧我?」雲凡一臉不解，稍稍整理好剛剛自己從進來後所收集到的資訊，腦袋便飛快地運算著。他似乎抓到一根線，一根把所有事情串連起來的線。

「呵呵…」離老也不解答他，只是靜靜地等待著雲凡，他能夠感受到這個年青人的與眾不同。雖然他感受到眼前此人的年齡不過十一、二歲，但憑雲凡剛才面不改容，波瀾不驚的氣度，離老就敢斷言此子豈是凡物，他知道雲凡自己有能力推斷出來。

房間一時無話，寂靜無聲，落針可聞。

隨時間流逝，雲凡的臉色開始變得難看，事件的脈絡逐步清晰，看著那仙風道骨身影的視線不再友善，兇光漸露，殺意大盛。他一改彬彬有禮的態度，寒意逕自而發：「我體內靈氣消失關你事?」

雖是靈魂力量所幻化成的肉體，但雲凡額門外突起的青筋，無不展示著雲凡的暴怒。赤絲貫神，眼紅如血，殺意凜然。面前之人，就是讓他受盡恥辱接近三年，由當初的小天才，變成青海鎮中公認的最強廢柴，甚至淪落為雲家分家的笑柄。

修不了武，沒甚麼可怕；但可怕的是，是他曾經站到這麼高，受到這麼多人的祝福、注視以及期望，然後狠狠地被摔到十八層地獄裡。當中的苦，還要一個十一歲的少年來承受。恐怕心智稍弱的人都會變瘋。要不是雲凡兩世為人，心智早已超了二十歲有多，怎麼能夠忍到今時今日?

雲凡暗暗發誓，如果面前的人沒有一個合理的解釋，他就砍下自己的右手掌。既然他要從自己右手吸取靈氣，那麼右手就等於他的命。

對敵人狠，先要對自己夠狠，大不了一拍兩散。

離老似是感受到雲凡那玉石俱焚的意念，一時間顯得有些無奈，訕笑道「小伙子，你先別衝動，你那些付出卻換來一枚皇極驚靈戒的收穫，別人三生都修不到的東西，你卻用三年便得到。」

「皇極驚靈戒，皇極驚靈戒，你不斷地重複著這五個字，到底皇極驚靈戒是甚麼?」本來怒意大盛的雲凡，難得被勾起了半點好奇心，嘗試平復一下自己的情緒。上輩子的經驗告訴他，人不冷靜，得到的一切都不會準確。

所以他情緒漸漸受控，滿紅的眼珠子盯著離老的身影，靜候他一個清楚的答案。他暗中發誓，要是他沒有得到一個好答案，拼著兩敗俱傷，也不會讓眼前之人。

「這個…這個。」來到這個話題，反而輪到離老顯得有點躊躇，看著雲凡一副不知道該如何開口的樣子。

雲凡也沒有催促他，只是耐心地靜待著。

「你先放開心神，讓老夫在你靈魂力量打上一個印記，把皇極驚靈戒認你作主，你自是知曉到一切。這是規矩。」

雲凡聽罷，沒有回應，只是直直地凝視著離老，想要看出半點端倪。

自己的話還沒有答上，竟然還敢要求自己放開心神?

而且對著一個外來的靈魂，放開自己的心神，還得讓他把在其打上一個印記，可不是隨便一下子就能答應。一來，要是讓一個靈魂乘機佔據了身體，後果不堪切想；二來，要是出了差池，自己恐怕也只會落得一個痴呆的下場。

魂力魂力，修武者的力量來源當然與靈魂有關。

離老說罷也沒有多嘴，見是直視雲凡；雲凡見到離老的雙目清澈，似乎靈魂底裡決無半分歹意。

腦海中第六感不斷地有把聲音響起，告訴雲凡只要相信離老就可以為他帶來莫大的好處。他只好咬一咬牙，就相信一遍吧! 餓死膽小的，撐死膽大的。這是他一直以來的格言。他並不知道，他這個決定將使他在天武大陸之上殺出一個名堂，佔有一席之地。

而且這裡是自己的主場，該不會有事吧。

賭一把吧。

其實雲凡也不知道自己哪來的底氣，但他天生就是一個喜歡槓杆一切的人，以小搏大!

「那懇請離老記住自己的話，不要有過多的動作，不然，晚生就算撐個魚死網破，也絕不會把身體拱手讓人。」先小人後君子，信人則勿疑，不過該說的話還是要說完。

話畢，雲凡毅然放開自己的心神，將自己的性命就此放在一個陌生的靈魂手上，不可謂不亂來。雲凡所依仗的，依舊是他從小到大都強烈的第六感，怪不得古人常稱藝高人膽大，此言不虛。

他卻不知道離老臉上閃過一絲感動，沒想到一個剛認識的不到一刻的小傢伙竟然會相信自己。在人心難測，爾虞我詐的世界之中，這份久違的被信任感覺彌足珍貴，不可多求。

「吃魚之人必先不怕腥，獵虎之人必先不畏死! 後生可畏，此小子有點意思，日後能成大器。」離老這一次是真正的認同了雲凡的出眾之處。雖然心中所想，但動作不慢，淡然提醒道：「小伙子，別想太多了，老夫的存在，就是為了令你變強。你先沉寂心神，將靈魂力量歸於平靜，接下來將會好痛的，撐得住，就會鯉躍龍門；撐不住，就到此為止啦。」

雲凡到離老的話，調整了一下自己的呼吸，吸短呼長，吸深呼淺。但他還是沒有注意到，自己的靈魂力量根本沒有辦法呼吸……

皇極廿一器 第一章 初到異世
027 靈戒認主
(2650字)

離老全身突然冒起一股森綠火焰，人火合一，整個身體化作墨綠之炎，朝雲凡的眉心衝了過去。火焰剛接觸到雲凡的由靈魂力量幻化成的眉心之時，不由得一陣讚嘆：「如此精純的原生靈魂力量竟然出現在一個小孩子身上，簡直不可思議，在修武一途絕對是得天獨厚。」

原生的靈魂力量，是每人一出生時就已注定好。有道是萬丈高樓從地起，你的原生靈魂力量愈高，你日後的靈魂力量便愈能夠發展下去。饒是離老的實力高深，還真的沒有見過如此精純的原生靈魂力量。

離老愛才之心被徹底點燃了，如果說原本輔助雲凡成長只是任務，那他現在是真的好好栽培雲成材了!

與離老感覺截然不同，那森墨之火看之典雅，大氣凜然，甫觸之，雲凡便能夠清晰地感受到自己靈魂的最深處正在顫抖! 這是一股來自生物最先天的本能，對於強大的東西總是抱著畏懼之心，一時間整個思維都變得空白。

一股空前磅礡的力量包圍著雲凡的靈魂力量，每一個觸碰都讓他感受到前所未有溫暖感，這可不是身體的那種溫暖，而是來自靈魂深處的暖意。

「痛!」

驀然，一陣割心之痛襲來，整個靈魂力量幻化成的身驅曲跪在地，渾身抽搐，眼神空洞。離老見狀，不斷在呼喊：「小子，撐住，要讓皇極驚靈戒認你為主，必須先吞下你一部分的原生靈魂力量。」

「嗚嗚…唔…」雲凡單拳捶地，十指痛歸心，心頭痛歸魂，那魂痛呢? 最可怕的是，他能夠清晰地感受到自己的靈魂竟是被那森綠之焰一點一點扯開靈魂，切魂之痛豈是常人所能忍。

戒指中的雲凡不斷擊地下，卻不層發洩到半點痛楚，反見那疼痛感與秒俱長。

這股痛入心髓的疼蜂擁而來，喉頭間勉強憋出幾個音節來展示他依舊清醒著。戒內的他，靈魂力量所幻化的身體出現耳鳴、目眩、發昏是最基本的事，甚至連雲凡在現實中的身體都開始不規則地在顫動著，全身冷汗打濕了衣服被舖。

靜候雲凡一旁悉心照料著的雲小懶見狀，沒有過多考慮，立刻拔足狂奔，魂力運腳，呼呼生風。他不是一般的小女生，她知道與其浪費時間哭個梨花帶雨，倒不如快點找個能真正照料雲凡的人來。

爭分奪秒!

把門關上，不能讓人打擾到雲凡。她果斷地朝著大長老的別居飛奔而去。
. . . . .
. . .
. .

雲凡此刻感覺渡秒如年，每秒之間受著非筆墨能言之痛，真的很想就此放棄，不如死了就算。他此刻的心中只有一個執念 – 變強。

他曾經想讓所有低看他的人後悔、也曾經想過要把失去的東西找回來 – 名聲和實力；但此刻，他回首一看，似乎這些東西都不重要。他之所以要變強，因為自己要守護的東西有太多。與上一輩子不同，自己是個孤兒，養父也死得早。

難得這輩子，有一個如此照顧他的父親和爺爺，更有一個形影不離的妹妹。他可不能在此放棄!

他還承諾過她，有自己在不會讓她再受半分侮辱。

而且他不甘，他在這個世界還有很多東西還沒有見識過。不甘心如此空手而離世!

這份不甘、這份執念漸漸地戰勝了痛苦，隨著每秒每分過去，那切魂之痛緩緩消散。伴之，他能夠暸然自己的靈魂裡多了一點個印記，該印如戒指模樣，散發著他從沒有見識過的氣勢。

那氣勢烜赫，卻樸實無華；時而氣盛而溢，時而不露鋒芒。那蒼老的聲音再弁水響起，言語間多了一分欣慰之意：「小子，恭喜你，你終於成為皇極驚靈戒的主人了。」

雲凡的靈魂之中似乎與面前的離老靈魂多了條一條線，一條似有還無的連線，他不能控制到離老的動作，但卻能清楚感受到離老對自己的善意。

「多謝離老了。」雲凡感受到戒指回饋回來的善意，此時才算正式放下了戒心，勉強露出一個笑容。不是他不願笑臉迎人，而是剛剛實在太辛苦了，一身精力耗得七七八八，冷汗淋漓。

「呵呵。」似是見到雲凡的苦況，離老只是一臉慈笑，不置可否，續道：「放心吧，小子，這點痛苦作為你得到皇極驚靈戒的代價，絕對是羡煞旁人。在往後日子裡，你將會知道你到底是有多幸運。」

聽到離老的話，雲凡的白眼差點沒有翻到外太空之上，心中狠罵一聲娘，大有放聲謾罵的意慾，要不是你來試試這份痛楚啊。回想一下剛剛的痛苦，雲凡又一個沒忍住地打了冷震。

「離老，小子才剛認識您老人家沒有多久，您對皇極驚靈戒的讚賞不曾斷過，到底是何物能夠深得你盛譽?」雲凡氣若柔絲雖然不知道離老的真實實力，但憑他的氣勢遠比雲清揚還有大長老還要高，他的實力絕對不弱。能受他青睞的東西，怎麼猜也不會是一件凡物。

離老沒有一下直入話題，而是提出了個問題：「小子，皇極驚靈戒還有最後一個認主要求。」

「是甚麼?」

「回答老夫，人生意義何在?」

離老的眼神突然射出一股氣勢，直睹雲凡的心底話，把雲凡嚇了一驚。本就感到虛弱，又突然來了狀況。

不過雲凡豈是膽小之人，才過兩三息，強抑身體的不適感，收起心神的驚訝之意，心境再次回歸平靜，思索著這個問題。離老見狀，再次忍不住心頭的嘆意：「江山自有才輩出，各領風騷數百年。小子沉穩大氣，受到老夫的氣勢，依然能夠心如止水，莫不是皇極驚靈戒的一番耽誤了，他的實力恐怕早就突破了武人。」

聽罷，雲凡一時陷入沉思，兩世為人，他還真的沒有想過這個問題。

對啊，到底人生意義何在。
. . . . .
. . .
. .
話分兩頭，雲小懶已經拉著大長老來到別居之中，問著：「我在找爺爺你之前，已經讓僕人通知了父親。」

「嗯嗯。」大長老沒有心情回答，只是想盡早見到雲凡，一臉憂心忡忡。他粗暴地一腳伸開木門，大長老很是緊張地撲在床邊，守在雲凡一側。

「小子，怎麼了？」見雲凡一臉痛苦不滯，呼吸短促，冷汗打濕了被舖，大長老眉頭緊皺。他心中仔思細索一番，立刻抄起雲凡的手，重重按在其脈門之上，一股魂力透體而出，順其指走到雲凡體內。只是輕輕遊走了一圈，發現雲凡體內的脈象其實不如他外在如此的混亂，反而在合穴之中緩緩滲出一股股靈氣，滋養著身體。

而其氣息也隨著每個呼吸變得穩定且深邃，靈氣在體內的濃度緩緩累積著，此乃變強的節奏。

變強? 是突破成為七段了嗎?

大長老頓時大喜，魂力退出體外，看著雲小懶一臉亢奮：「走，今天爺爺帶你去喝酒。」

「怎麼了爺爺。」雲小懶見到爺爺大喜很是不解，明明數十息之前仍在一臉憂心，且凡哥哥的臉色仍是不佳。這老人家沒有病吧?

「哎唷，放我下來。」

「呵呵呵，這是小子的機緣。雖不知原因何在，但他已經無大礙了。」爺爺不經意把衣袖在眼角揉了一番，一把抄起雲小懶的小蠻腰，不顧她的反對，徑自帶了出門口：「別吵著那小子休息，今天爺爺高興，找你爹一起去喝花酒。」

「你放下我，一個女生怎麼去得了那種煙花之地。。。」

「只是讓你喝酒，你這年紀盡想些有的沒的。」

「本姑娘年紀小，不喝酒的!」

「沒關係，我有我喝的，你有你坐的。大不了看看能否找份兼職。」

「你這混蛋，這是當爺爺該說的話嗎?!」

「我說傳菜啊…」

雲小懶的嬌喝聲慢慢遠去，獨剩雲凡在房裡，再次回歸平靜。

雲凡 得到皇極驚靈戒
之後應該會 天下無敵

之後d打交場面 應該可以秒殺對方
想知樓豬之後會點寫呀

加速

哈哈 如果咁樣 咪會變咗一本爽文

係變咗一拳超人
一招ko人

皇極廿一器 第一章 初到異世
028 武道一途盡為殺
(2657字)

曾幾何時，有一個小少年，蹲在樹旁盯著枝丫，笑指：「老頭子，為甚麼蜘蛛一出生就會結網啊，明明牠也沒有學過。」

「呵呵…」老頭子也蹲在其身旁，輕拍其頭，曰：「笨孩子，這就是來自血液裡的傳承。」

小少年聽罷一度思索良久，回想一下過去六年的情況，不禁天真問道「那麼，人類吶?」

老頭子一改慈愛之色，厲言道：「在地球上所有的生物都有自知其存在意義，血液遺傳著它的天命以及職責。唯獨人類身為靈長之最，不知無天敵之幸，仍妄想成為主宰，不斷破壞天地間的恩賜。更加漠視了自己血液裡的傳承，試圖改變作為人的命運。」

「天生萬物以養人，人無一善以報天，殺殺殺殺殺殺殺。」老頭子單指運勁，在一大石上刻上廿一個字。字跡瘦勁清駿，刻痕蒼勁有力，神韻超逸。又忽改一身氣息，殺意凜然，寒風應聲而起，吹得小少年一陣雞皮疙瘩。老頭子續道：「人的存在就是殺，以殺立道，大愛為殺，只有殺到最後，替天行道；殺到最後，保己救人，這才是人的意義。」

見小少年呆坐一側，不知是對自己的話一陣思索還是嚇傻了，老頭子遂說：「小孩子的，只要記住，殺一救己救萬。」

. . . . .
. . .
. .

雖然這段記憶很是模糊，十分零碎。他甚至想不起為何會有這一個影像現於腦海之中。

但他不難發現到前輩子的養父到底對於人類是有多憎恨。他仔思細想一下，靈台漸變清明，看向離老那混濁而不混亂的目珠，認真地回答著：「人生的意義，在於自己；為了保護自己，只有殺，殺得別人都害怕自己、殺得自己能替天行道，以我的殺道覆蓋所有敵人的道!」

「我要以殺入道!」一時間，雲凡邪氣盡現，嘴角間掀起那度弧度，邪意凜然，看得離老失神半息。

「殺一救己救萬。」

自己活了這麼久，離老不是沒有見識過殺意，比起雲凡更要稠濃數千數萬倍的殺意都開過眼界。但他從來沒有見過一個小少年有如此濃厚的殺意，這非是殺了一個半個人方有的境界。

這小孩子從他母胎之中已經開始殺人了嗎?

皇極驚靈戒一陣顫動，每個抖動間竟與雲凡的呼吸同步。如果離老沒有看錯的話，竟然是兩者間的共鳴! 看來皇極驚靈戒是真實地把雲凡認為主了，兩者無半點不合!

「哈哈…」離老回過神來，捧腹大笑，一臉戲謔：「以殺入道，好一個以殺入道。小子，這是你的路，你怎麼選是你的想法，我不會去左右半分，但我只是想要忠告你一下，你人生意義如何，你的武道也必如何，武途自也如何。」

憑君莫話封候事，一將功成萬骨枯。離老一臉期待地看著雲凡，隱隱聞到了半點血腥之味，彷彿前面等著雲凡的是一條修羅大道。他所言非虛，一個入的武道如何，從其心思可見窺一斑。

他甚至敢斷言，在雲凡的成長路裡，殺戮必不可少! 說到此，離老也不好多話，就讓大家都放長雙眼，看大家的前路如何。

隨著雲凡的氣息變得穩人，離老突然盤腿浮空而坐，雲凡也被離老突然秀技一波而嚇到。他只是示意雲凡也坐下來，莫要大驚小怪，並且聽他仔細道來：「小子，有道是工欲善其事，必先利其器。有了一把好的人器，在修武一途之上，自是如魚得水，如虎添翼。世人皆知，兵器可分凡兵、地兵、天兵、聖器。」

「但是，」離老一臉正色，續道：「萬器之頂，皇極驚世。極器是這個兵器的頂點，世人相傳皇極之器共廿一件，深信只要齊集所有極器，必能到達武道的最深處，即使天亦要避其鋒!」

「那就是說，如果我要齊集了廿一件的皇極之器，那我就可以天下無敵咯?」雲凡一臉好奇，雙眼聽到天避其鋒之時，精光大放，一臉志在必得的樣子。

「呵呵呵…武道的癲峰，豈是如此好到達。」離老搖搖頭，帶些鄙夷的目光看著雲凡：「剛才聽著你的話，還以為是一個老妖怪披著年輕人的皮，何其老練。想不到竟然這麼天真。」

「欸…?」雲凡一時被說到糊里糊塗的，完全摸不到離老甚麼葫蘆賣甚麼藥，忍不住催促一番：「離老，不是小子沒有耐性，但您老可否別一味地繞圈說話，說個天南地北，卻總是回不到話題裡。」

「因為我都不知道是否能夠踏入武道的癲峰。」正當雲凡想要噓聲大作之時，離老自是不給予他半點機會：「但是，只是一隻皇極驚靈戒便收得如此奇效，齊集了廿一件極器，恐怕真正離神的境界已經不遠矣。」

「哦…，原來如此。」雲凡一臉不好意思地盯著離老，搓揉著雙手，身子扭來扭去地說：「那個，離老，您老人家可以正式地介紹一下皇極驚靈戒了嗎?」

離老沒有雲凡那麼好氣，橫了他一眼，便一個揮手，場景順應動作一轉，雲凡的靈魂力量再次被帶回現實之中。雲凡雙手輕撐，撐起身子，連續幾天未曾醒來，一時間身體各處都未能適應過來。感受到床鋪濕透，連衣服都不例外，甚至褲檔間的一陣異味飄散於空中….

總之整個人就不太舒服和自然。

甩一甩頭，讓自己的意識更加清醒，憑著一股硬氣，勉強踩在地上，邁開了步子，算是能夠走幾步。只是沒緩過氣，虛弱感便再陣陣襲來，頭如重鉛，腳如羽毛，上重下輕，好不暈眩，仿佛在下一秒就會倒下。

適時，離老的聲音再次在腦海中直接響起：「皇極驚靈戒認了你為主，以後我們就可以共享視野，便且可以靈魂交流。」

「共享視野?」雲凡嘗試了一下，的確可以在腦海中說話，便問道：「那麼如果我以後跟人成親洞房，豈不是…」

「唓。」離老鄙夷之極的語氣，嘲諷道：「就憑你那小身子，也沒有甚麼好看；至於女人，老夫當年點一點頭，恐怕便會有數之不盡的女修武者倒在床上等著我寵幸，而且其實力還是不低，心甘情願的。豈用偷看你的女人?!」

「呵呵…」似乎感受到離老對於自己的提問有點不悅，雲凡也不再糾纏在這個話題之上，而是快快拉開：「離老，那皇極驚靈戒….」

終歸還是實力重要，他能夠賭上自己的靈魂和軀殼，為的就是變強。只有提升了實力，才有活在這個世界的根本。他自知，一個雲家分家的嫡系少爺身份，根本只是一葉浮萍，在兇猛的江湖大海之中，無力反抗，一個小浪也扛不住；就算背後有一個京城宗家所在，也是不值一提。他總覺得這個世界的水，比自己所認知的還要深一點。

但他也不急於知道，現在他只要盡力地提升自己的實力，他深信在不久的未來，那一層屬於武道的面紗將由他自己掀開。
這是對於自己的一份自信

離老也有點受不了雲凡的囉唆，不耐煩地回應：「好了，小子，放鬆你的身體，把心神完全敞開。」

雲凡按著離老的話做，離老那靈魂力量自皇極驚靈戒之中透出，化為一個墨綠色的火焰包裹著雲凡的身體。

「好暖喔…」雲凡看著渾身火焰，卻不見一絲不適。只感覺到一股暖意從靈魂深處傳來，而且還好像有著源源不絕的力量。更奇怪的是，他發現身上的衣服竟沒有被燃，當他踱了數步，他發現剛剛的不適感消散得無影無蹤。

離老的話適時響起：「這就是皇極驚靈戒為你的實力帶來的第一個好處。在有危急的關頭之下，或不可戰勝的敵人面前，你可以借用老夫的力量，為你保命。」

雲凡訝然，一臉不可思議。

今晚有事做，提早更新

正樓豬

蕭炎既視感，但係更加好睇版。

當時構思呢個故仔嘅時候的確受到佢好多影響
但後面嘅故仔會好唔同
請巴打拭目以待

你贏佢九條街，無論文筆定故事構思。

唔好爛尾，我想live住一本出色嘅書出版。

哇 巴打言重了 謬讚謬讚！
我會盡我努力唔爛尾的
最重要係大家嘅支持！

除咗借人地力量，快啲提升主角既實力，要快高長大

當然會!

Live

多謝巴打Live
又夠5個正皮 晏少少加更

皇極廿一器 第一章 初到異世
029 武徒七段
(2902字)

不過稍加思索，頓時發現盲點：「敢問離老，您能在甚麼實力的修武者面前保晚生一命。」

「嗯。」離老稍頓了兩秒，回道：「說實話，這一年裏邊，老夫並不是吸收很多你的靈氣，回復的實力也不是很高。而且，老夫的靈魂力量你是絕不能全然接受，否則你身體定然會崩潰。」

「武將吧，老夫敢保證你能在武將顛峰實力前全身而退。」離老再三判斷過後，還是粗略地給了個答案。

雲凡暗自心驚，武將境界實力的修武者不是沒有，他的父親雲清揚便是一名實打實的武將強者。但離老卻說，能在他父親面前保他全身而退，的確讓他吃了一驚。而且，聽離老的口氣，恐怕這還不是他全部的實力，到底離老的全部實力到了何等境界?

雲凡強抑心頭的好奇，續問：「那，第二個呢?」

離老的語氣明顯一正，凝重道：「皇極驚靈戒，納盡萬物。它最強的地方就是收納九天靈氣、十地氣勢。人力有盡時，天地無窮間。你身體再強，能吸納的靈氣依然有限。但皇極驚靈戒可以幫你免去桎梏，把身體吸收到的靈氣存起來；且所有的氣勢，在皇極驚靈戒面前，如同虛物，等同班門弄斧。」

「方圓靈氣作為債，天兵聖器隨身帶，更是將驚靈戒的作用昇華到另一層次。它能為你以所吸納的靈氣幻化成武器，人戒合一之時，其器更能直逼聖器之能。」

雲凡聽至此，臉上的不可思議之色更甚，反應令得離老格格大笑：「哈哈，萬器之頂，皇極驚世。小子，是不是開始明白，為何我會說極器齊聚，離神的境界也就不遠了，因它就是那麼的驚世」

雲凡一臉震驚，一時間還沒有從這個資訊中回過神來。

聽著離老的介紹，有一刻他都要以為離老是否在說謊。但片刻過後，感受到身上的墨綠火焰，再想一想發生過在自己身上的事，皇極之器的厲害之處，似乎也不是那麼的玄乎。自己連世界都能穿越、雷劈的投胎方式、一個異世界充斥著各種武魂的存在，皇極之器又好像不是那麼的誇張。

雲凡很快便再平靜下來，仔細地消化著一條條重磅的資訊，思索著如何將皇極驚靈戒對自己的作用最大化。

正當雲凡欲思個一時三刻之際，離老突然拋出一句：「小子，今晚子時，找個無人的地方，最好是比較清幽的地方，靈氣充足更佳，老夫再跟你詳談，現在有人來了，我也甦醒過來不久，需要調息一下。」

話音剛落，那森綠之焰應聲而消散，身體突然缺少了離老的支援，那股空虛無力之感再次充斥著整個身子。「劈啪」一聲，兩腿一軟便跪在地上，雙手強行支撐著身體不讓他伏在地上，眼前一陣暈眩。

只見門外傳來一陣急促的腳步聲，來人推開大門，正是雲清揚。

「父親。」雲凡臉色蒼白，虛弱無力地喊道。雲凡的確沒有作戲，自己的身體情況算不上糟糕，但自己的情況卻實也不太好。

見得雲凡跪在地上，心頭一痛，沒有察覺得到房間內一陣異味，跨步踏前一手提起雲凡，把他帶回床上休息。

「小凡，你怎麼了?」雲清揚一臉慈愛，略見憂色，眼神上下打量著雲凡，打量得他一陣好不自然。見其臉色蒼白無力，隨即一個伸手，扣住雲凡的脈門，一股磅礡有力的魂力進入雲凡體內。

只見雲凡的脈象有力強盛，沿其經脈一圈，發現腑臟一切安好，略見疲弱而已。但他卻發現雲凡的右手合谷穴竟然填滿了靈氣，並且隱隱有溢瀉的跡象，一時難忍心頭興奮之意怪叫一聲。

身為一個武將級的強者，作為一個日斗進金的家族領首人，竟然如孩童一般怪叫無異，實在匪夷所思，聞所未聞。但也正突顯出雲凡在雲清揚心目中到底佔了一個何等重要的位置，只是突破了武徒六段的界限，晉身武徒七段，就使他如此失態。

不消一會，雲清揚再次回復淡然的性子：「小懶喚來僕人說，你的身子有異樣，這是甚麼一回事。」

雲凡當然不可能原原本本地告訴雲清揚。先不說自己才剛剛接收這個訊息，若是按離老所說的神乎，身懷皇極驚靈戒這件事，自是愈少人知愈好，免得惹出個天大的麻煩。

雲凡思念一轉，一個故事瞬間編好了，神色懵然地道：「我也不知道為甚麼，只是有一晚在後山練功的時候，氣血衝頭，然後便昏迷了。昏迷期間一直在發惡夢，夢境很是真實。但我醒來後又想不起夢的內容。」

雲凡說得七情上面，真假難分，說得起伏有序，時而神色懊悔，時而一臉自責，嚇得雲清揚都不敢再多問，生怕雲凡更加內疚。

「那就好，我剛剛用魂力替你檢查了一下身體，發現你的右合谷穴裡有了靈氣，已經擺脫了那個怪病的影響了。」

「真的?」雲凡喜形於色，雖說離老已經甦醒過來，按道理說再也不會汲取自己的靈氣，自己也自然會存夠靈氣，突破到武徒七段。不過當自己終於擺脫武徒六段的枷鎖時，還是忍不住感到興奮。

「好了，先不說這些，我喚僕人給你打熱水吧，洗過澡再說。」雲清揚明顯神色有異，上下打量了雲凡一番，眼神有意無意地瞄住了雲凡的下體，其意自然清晰。

雲凡老臉一紅，尷尬癌發作，一時間哽咽住說不出話來，只能眼睛盯住地板上。

「哈哈哈…」雲清揚心情大佳，拉起大爺步走出雲凡的房間。甫步出，他便仰望著天空，嘆息道：「修文大哥，小凡終於沒事了，你也該安心吧。」

那夜一別，他知道東方修文定不會安然無恙；而且，這十一年來，自己再也沒有打聽得到他的消息，下落不明，讓他很是擔心。當年東方修文救他一命，他無以為報，自己也只能養育好他的兒子，以報他一命之恩。所以當初雲凡的實力一直提不上，讓他愧疚萬分。如今終於好了，心頭的大石也放開了。

「人來，給三少爺打熱水還有新衣服，幫少爺梳洗一下；另外準備些新被鋪。」

「是，家主。」

. . . . .
. . .
. .

過了好一會兒，在僕人的服侍下，雲凡洗好澡也用過飯菜，整個人的精氣神都好了很多。

最少能察覺到體力回復了不少。

自己動了下手腳，至少沒有了剛剛那種不適感。於是他喚僕人收拾好，急不及待便跳回床上，運起雲家心法，把靈魂力量再次走遍全身。

「雲本無形，風本無相。雲本無踪，風本無影。無雲碰風，豈知風至；無風聚雲，何道雲來。」

心神沉寂，靈魂力量遊遍全身，化成一道道雲，將空中遊離的靈氣，經過肺部引入血管。這一次，他經過右邊的合谷穴之時，再不見那股神出鬼沒的引力，而是朝著前臂上的內關穴而去。

「武徒七段!」雲凡心中的喜意難抑，整整兩年多了，自己受盡白眼嘲諷。箇中多少壓力，豈是能人道。他更無意中發現自己的靈魂力量好想變得更敏感了，即使他沉浸心神在自己體內，但仍能勉強感受到天井有人走來。

雖然他好想繼續修練下去，想要追回自己失去了的那些時間。不過有道是欲速則不達，況且離老喚自己今晚子時到一個靈氣更好地方準備好，說不定有些修練的秘訣要傳授自己。那麼現在自己可先別亂動吧，走出門外看看是誰來到找自己。

離老又是，就算退回戒指之時，也可以跟自己多說一句，也免得自己在這裡空猜白想。

突然想起畫靈兒的一句，有一個江湖道士說要將八品的生魂復魄丹交給自己，當吞下之時，又讓皇極驚靈戒覺醒了。

是意外嗎?

而且，到底皇極驚靈戒是如何到自己的身上?

是自己一出生，就有了嗎? 還是有人給了自己而自己不察覺?

雲凡不作多想，他只想清空頭腦，讓自己好好休息一個下午。庸懶地伸了一個懶腰，動動小腰板，喀喀作響，一個翻身躍下床。才推開門子，便看到一道白影站在天井裡等待著自己。

佳人面具之下的雙目紅腫，紅筋盡現，黑眼圈奇大，在臉頰附近那淚痕清晰可見，疲憊之色畢露。

「屈特忽…」雲凡捂著頭，都感覺頭疼死了，他竟然忘了小懶。這可是他的心頭肉，打罵捨不得，卻哄也哄不著，一哭起來他絕對不會好過。

這可是一個小魔怪啊。

皇極廿一器 第一章 初到異世
030 魔鬼、天使
(3127字)

見到雲凡的身影，雲小懶怎麼也坐不住，一個飛撲把雲凡撲倒在地，緊緊地摟著他，啜泣道：「你嚇死我了，你嚇死我了…」

雲凡的心中那一根弦再次被撥動了，一個回抱住住雲小懶，低沉道：「對不起，讓你擔心了。」

「你是不是吃了那顆丹藥?!」雲小懶雙眼紅腫難分，我見猶憐，濁目直睹雲凡的最深心處。她知道雲凡突然有了大變卦，而且據大長老所說，當晚突然有一股驚天氣勢。

而且當天的早上，雲凡才見過畫靈兒拿了丹藥。聰明曉慧的她，自是猜到雲凡肯定耐不住寂寞，肯定會服了那顆丹藥。只是她沒有想到這麼快。

但她也不傻，雖然猜到雲凡該是服下了生魂復魄丹，但想起雲凡的性子，可沒有貿然告訴爹爹還有大長老。要不然，說不定會被雲凡恨個透。

「那個….知我者莫若妹啊。」雲凡訕笑著，有時候他覺得雲小懶太聰明，任何事都暪不過她，有點沒底。蠢女人會裝聰明，聰明的女人會裝蠢；最聰明的女人，會在適當時候裝蠢，適當時候裝傻。

嗯，所以雲小懶應該要裝傻才對。

「可惡的凡哥哥，不是答應過我一定要有我在一旁替你護法嗎? 你要是有事，你覺得我會安心嗎?」小懶一個粉拳砸向雲凡眼窩，差點打出個大黑眼圈，好陪她湊成兩對。

兩人一個哭著說嚇死我，一個臉帶愧色地說對不起，就這樣幾十個來回。直到雲小懶慢慢沒了聲音，一對小冤家就這麼靜靜地摟著。

這那裡還有兄妹的樣子。

只見雲小懶的鼻息開始變重，繃緊的身體也漸放軟，那嬌柔身子的重量都壓在雲凡身板上。

這個小丫頭竟是睡著了，竟然當本少爺是床褥!

雲凡更本生不著氣，看著懷中少女，不禁心中一疼，這丫頭大晚上聽得到這消息就徹夜未眠，貼心照顧著自己，比雲清揚還有大長老都還要擔心。肯定整整兩三天沒有睡個好覺，要不然不會滿目倦意；而且她還只是個十歲的小女孩，從沒有過服侍照顧一個人的經驗。

得妹如此，夫復何求。

不過被壓在地上的雲凡，盡量壓制一呼一吸間帶來身體的郁動，手掌沒閒著地在雲小懶背上來回掃拍著，像是哄著一個小孩入睡。如斯擔心自己的女人，這兩輩子還是第一次擁有。

雖然雲凡兩輩子加起已經二十多歲了，但未曾有過愛情經驗的他，卻是不知道該如何處理。而且雲小懶還是他名義上的妹妹，這件事可不好處理啊。

雖然雲小懶行事成熟，而且說話給人感覺遠遠不是一個小孩所具備的智商。但歸根究底，她還只是十歲啊!

雲凡摸著雲小懶的頭，心中一片甜蜜。不消片刻，他突然發現一件事，一件很重要的事。

一月雖正值寒冬，但作為修武者，本來就不怕凍，即使偶有飄雪，也只需一件長袍作蔽體之用便可。此刻的二人如此近距離接觸，雲凡很輕易地便感受到雲小懶的柔軟。

雲凡與雲小懶面貼面，不難感受那臉蛋是如此的白滑無瑕，姑射勝雪；而發育充份的嬌驅，一雙明月貼胸前，才是十歲，真讓人難以明白何以初具規模，惹得雲凡一時心思思的。而不知道甚麼時候雙手竟然悄然放在雲小懶的大腿和纖腰之上，感受著那緊緻有力的大腿，還有妙曼的小蠻腰，心跳速度暴升。

「砰砰砰…」

雲凡都能夠感受到面部也心跳加快而充血，變得又熱又紅。好死不死的，褲襠中的那小東西竟然隱隱有了反應，讓雲凡恨不得把頭埋在沙裡。十一歲的小男孩怎麼也這麼早熟?

雲凡一在腦袋裡冒出了一個天使和魔鬼。

魔鬼一臉淫意，邪笑一聲：「怕甚麼啊，你們只是義兄妹啊，血脈裡可沒有任何的關係啊。」

雲凡一臉正氣：「不行，我是一個稱職的哥哥，我有的是操守。」

天使則是一臉善良，甜笑一個：「對啊，守護妹妹成長然後操的，不就是操守嗎? 」

雲凡心中連連念起冰心訣，撇開腦海中的魔鬼與天使，嘗試分散一下自己的注意力：「心若冰清，胸壓不驚。不以物喜，頭不要起。」

所謂禍不單行，雲小懶也在此時醒了過來，擦一擦嘴邊的口水，發覺自己竟然壓在雲凡的身上睡著了，還打濕他袍子的胸襟位，十分不好意思，連忙站起退開兩步。只見她臉露一份十分滿足的笑容，那明眸皓齒，烏髮及腰，個子不高卻體態修長，深深勾引住了雲凡的魂魄。

而這麼一個殃民級的小妖精竟然還在伸懶腰，高舉雙手一刻，那雙小小小小白兔在白袍之下若隱若現。

「咕嚕」

雲凡那一聲響亮的吞口水聲響起，便引起雲小懶的注意。看到雲凡那火熱的視線和落點，自己連忙把手放下，裝作拍拍袍上灰塵，掩飾自己的失態。

小懶小臉通紅有些不好意思道：「為甚麼我壓住你也不叫我起來。」

卻不料雲凡根本問非所答：「皓腕高抬身宛轉，銷魂雙乳聳羅衣…」

聽到雲凡的話，那片緋紅迅速爬在雲小懶臉上，紅暈鮮艷欲滴，蔓延到後頸間。那白衣少女只好低著頭，左手摸髮，右手弄衣服的，那嬌羞之情表露無遺。不過不低頭還好，一低竟然看到雲凡下方頂著一個小小帳篷。雖為待字之女，且年齡不過幼學，但早熟的雲小懶怎麼會不知道甚麼一回事，賞了雲凡一耳光，羞憤的放下一句便跑開：「大色狼!」

「怪我啊?」捂著發熱的左臉，雲凡哭笑不得，到底是誰撩誰啊現在?

哎，都怪這具身體早熟。怎麼自己沒有聽說過十一歲的少年都這麼能勃起的。

轉眼已到晚上六時，雲小懶喚來僕人在雲凡的別居準備了飯菜，和雲凡一起用膳。她倒是想親自為雲凡熬個湯，不過今天的精神不太夠，一會在湯中加了毒藥就不太好了。嗯，一不小心毒死那個大色狼就不好了。

兩人就這樣安靜地享用著晚餐，偶爾雲凡給雲小懶夾個菜賠罪，雲小懶又把肉甩在他碗裡，淡淡的曖昧氣氛正在升溫。不過兩人也不揭破，享受著這股難得的甜蜜。兩人驟眼一看，哪裡像個十一歲和十歲的人共桌。

直到晚飯用過，讓別居外候著的僕人收起碗碟，兩人便是下起玉棋。不過明顯雲凡不是雲小懶的對手，被殺個片甲不留。嗯，絕對是雲小懶的實力太強。

待到十時多左右，雲小懶才有點依依不捨離開，畢竟自己的精神也不是很佳，趕緊回去休息方是上策。不過臨離開前，雲小懶硬是囑咐了雲凡數十次要注意安全，若是再出現同樣的事情，她雲小懶絕不饒過他。

佳人連連叮囑，方敢離開，讓雲凡心頭暖意滿瀉。走回房間，稍稍整理過自己的衣服，便動身走去了後山。他不是不打算把自己實力可以提升一事告訴雲小懶，而是他想要先驗證好才告之。

畢竟，失望不可怕，怕在曾經有過希望。
. . . . .
. . .
. .

夜風吹霧過山，閒星笑看天下；
後山寂靜無人，林間清幽無聲。

雲凡很喜歡到後山，這樣他能夠清空自己的思緒，將身心回歸到身體之中，感受中的細小變化。只有這樣才讓他仍然覺得自己活著。走到後山入口，感受到樹旁依然有兩個雲家弟子，不知在幹甚麼的，雲凡也沒有多加理會，逕自走入後山小湖邊，一望無人。

自己走到湖邊一旁，盤坐休息到差不時候，心裡默念一聲：「離老。」

「喏。」那滄桑的聲音再次從腦海中響起：「小子，享受完溫香軟玉，捨得修煉了?」腦海之中離老現出身影，一臉戲謔盯著雲凡，眼神中的意思不言而喻，明顯今天下午發生的事情暪不過他。

雲凡被揭穿，老臉有些通紅，冷哼一聲：「哼，您老人家一把年紀還偷窺著年輕人的溫情，您也不害羞。」

雲凡突然感受到拇指間一陣搔癢，他睜眼一看，只見一股無形的力量竟然透指而出，其色如墨玉，飄浮於空中，逐漸化成離老的身影。

「離老，您竟然能夠離開我的身體…?」雲凡訝然，看著一臉好奇，忍不住伸手想要把離老摸個通透。

「摸甚麼摸啊，大老爺的動手動腳，老夫又不是春花樓的小姑娘。」離老一臉厭惡地打掉雲凡的手，讓雲凡奇怪離老的靈魂力量竟然可以化成實體。

他當然不知道甚麼是春花樓，應該。

「老夫可不是住在你的身體裡，而是在皇極驚靈戒之中；而我的靈魂力量達到一定程度，自然可以幻化成實體，在現實世界中存在著。讓你知道一下，一些強大的修武者，靈魂力量達到一定程度，幾乎都可以幻化成一些實物。」離老耐心地繼續為雲凡科普著天武世界一些修練知識，盡著老師的責任。

雲凡接連點頭仔細地聽，不願漏一個半點資訊，這些寶貴的經驗可是他來到異界之中最缺的東西。從上輩子他就已經知道資訊以及情報的重要性，只有最準確的資訊和情報才可以順利地完成任務。

他上一輩子就是死在情報不完整之上。

嚟多一篇呀

快啲介紹多啲人睇，承諾咗每五個正皮就多一更

21個正皮啦
可以再多一更

Lm

我加更咗喇

想呃你 更多一篇
遲啲如果有100正皮
咪有好多篇睇

樓豬你有冇咁多貨喺度啊

所以我都好努力加速架

唔好再用殘體啦

好耐冇見過你個名

無咩追故

係咩，可能一時無為意。
BTW，小弟敏感大爆發，要休息兩日
抱歉各位巴打。

頂睇錯做靈感大爆發以為有文

唔好意思

又唔使唔好意思，敏感發作都唔控制唔到既，你快啲好返再出文啦

冇事嗎

鼻敏感呀？

皮膚敏感

個估少少似鬥破

後面會好唔同㗎 大家拭目以待

皇極廿一器 第一章 初到異世
031 武徒九段
(3126字)

離老盤坐虛空之中，細細道來：「小子，你知道老夫喚你找個靈氣充足的地方是所為何事嗎?」

「不知道。」雲凡很老實地回答，續道：「不過我認為應該跟我的修練有關。要不然，離老您老人家不會如此慎重地讓我子時才來到後山。」

離老沒有回話，只是閉目靜坐，眉頭細動，似是蘊釀甚麼似的。雲凡自是不敢多話，默運雲家心法，不浪費半點時間。

「小子。」離老忽地一聲喝令，雲凡張目與離老對望。離老的身體突然分離出一股小火苗，其手一揮，火苗直奔雲凡的額門。

「唔…」又來一股龐大的資訊流充斥著雲凡的腦海中，痛個欲仙欲死。又是一番咬牙強忍，拳捶地下，發洩那疼痛。

早上的認主頭痛了一回，中午要應付女人又頭痛了一回，晚上又來一遍，算得上吾日三痛吾身。

只見雲凡識海中現出四句話。

無限河山淚，誰言天地寬?
靈戒藏累累，氣化界外宮!

身體再大，河山再大，所存之靈氣自是有限。天地再寬，亦比不上皇極驚靈戒之寛，藏上累累靈氣!

皇極驚靈戒作為皇極廿一器之一，身懷驚世之能。一般古老家族只以為皇極驚靈戒只是一枚擁有無盡空間的收納戒指。但其真正逆天的功能是收納世間靈氣和天地氣勢並淨化，為持戒者帶來源源不盡靈氣。簡而言之，持戒者只要有足夠強度的經脈，靈氣更可以直接湧進你體內，為你突破當前的武道境界。

就連一些古老家族的人都不知道，修煉極致，連活人活物都可以肆意收納。更重要的是，能把靈氣壓縮，凝練兵器，威力超越凡兵、地兵，可與天兵匹敵；練至大成，威力直追聖器!

不過皇極驚靈戒目前唯一吸納靈氣的方法，也得依靠持戒者自身，把靈氣經穴道送去戒指之中。想要皇極驚靈戒能自主吸收靈氣，還必須到達了先天武師之境。

念到此，一時間雲凡更為皇極驚靈戒想到了兩個形容得貼切的詞語。

靈氣儲藏庫 – 想要的時候就可以隨便拿來用，只要前提是你存得夠。

修煉作弊器 – 一般修武者都必須先把靈氣吸納，並且把其煉化，變得精純才可以吸納。而皇極驚靈戒更是幫你把這個過程省略掉了。

最讓他震驚的是，戒指中封印了不少好東西。戒中共有二十一層，第一層所封印的正是離老的靈魂，所做的正是引領他了解皇極驚靈戒，並且帶他走上修武的路途之上。在這一刻，他才終於明白為何離老會如此隆而重之地告訴著自己會幫自己變強。

他終於是放下心頭最後的一塊大石，真正地接受了離老當自己的老師! 往後的日子裡，只要他的實力足夠，便可以陸續打開戒指中的封印，得到其中的寶物。

雲凡有條理地梳理好自己腦海中的資訊，勉強睜開眼睛，見到離老在自己身旁緊慎地護法，心中一陣感恩，開口道：「離老。」

「嗯，好了?」離老見雲凡醒了過來，沒有甚麼事就一陣心安了，續說：「剛剛老夫用的是魂渡的方法，把資訊藏在靈魂力量的一部分，也省去了老夫一番解說的功夫。」

「雲凡謝過離老。」雲凡突然一臉凝重，行了一個大禮。他在接觸過皇極驚靈戒之後，似乎開始意識到所謂極器到底是一件多麼逆天的寶物。要是他擁有極器的消息流傳開去，恐怕雲家青海鎮分家活不過明天的黃昏。

而且京城的本家恐怕也不會說聲甚麼的。

想到這，他禁不得一陣心悸，卻是實在想不到為何皇極驚靈戒會輾轉流落到自己手中。自己不過小之中的一處大戶人家，實在無福消受。

「小子，老夫也不多言了。只要你記住，擁有皇極驚靈戒之人，都不會是凡人，老夫希望你能夠明白這一個道理。」離老瞳孔中射出精光，對於雲凡，他很滿意這一個持戒者。就衝他的原生靈魂力量，他活了這麼久，可從來未有見過。且其心性，離老敢於斷言，此子不會平凡。

「嗯。」雲凡也不廢話，與其深究為何選上不相襯的自己，倒不如把自己變得更好，更配得上此戒。

. . . . .
. . .
. .

大年初四，早上五時不到的雲家有點黑。清晨吹過一陣清風，夾雜清新草香，叫人一陣清醒。

清晨卧草聽霧聲，露珠倚葉半身傾。

「心神在穴，導靈入戒。」

雲凡緊記離老的教導，盤腿而坐一夜。他放開限制地把所有天地遊離的靈氣吸進體內，且沒有半分多餘動作，就這樣把靈氣源源不盡地送到皇極驚靈戒之中。他就好比一個搬運工人，只需要不斷呼吸，把天地靈氣吸進體內之中就好了。

過程中十分乏味，極其考驗雲凡自身的心性。別說要一個十一歲的小孩安坐一整晚，幹著枯燥乏味的工作，恐怕連一個成年人都未必能完成。

但雲凡硬生生地做到了。

「小子，注意，晨間的一絲紫氣要來了。」離老適時提醒，他要雲凡捕捉的，不止是塵世間的浮遊離氣，更要把握天地間的氣勢。清晨的紫氣能夠化為莫大的靈氣，遠比雲凡吸納靈氣的效率好得多了。

雲凡應聲而動，一個鯉魚翻身彈起。顧不上腳部的發麻，他眼明手快挑選好最高的一棵樹。只見他手足並用，快速躍上了枝頭，腿下一個發力，如猴般跳到樹冠之上，勉強定住了身子。

有道是紫氣東來，晨間第一光便是這道紫氣，所蘊含的能量可不少! 雲凡要做的是讓自己接收到最多的紫氣，故他選擇到樹冠之上!

黑夜與白晝戰個你死我活，以黑夜失敗告終退場。天邊泛起一絲紫紅，一道紫氣透雲而至，照射在雲凡的身體之上。紫氣竟然不像一般靈氣，自雲凡的肺腑走到穴位之中，而是穿膚所過，直達穴位之處。

「沉下心神!」離老喝斥，對於教導雲凡修練一事，他可不曾友善過，絕對是一位嚴師!

雲凡顧不得身體力的平衡，心神沉浸，利用靈魂力量拉著紫氣的能量來到右合谷穴之前，皇極驚靈戒儼如貪吃小孩，無憂地吞吃著一道道紫氣。過了半餉，雲凡再也感受不到紫氣，才停下了動作。

「小子，再次凝神，接受皇極驚靈戒的反饋吧!」離老難得地溫柔了一番，語畢化為一道流光，回到驚靈戒之中，只有他才知道怎樣操作戒指。

「是!」

不消一秒，一股精純的靈氣自戒內傳來，輕易地衝破合谷穴。雲凡把心神聚焦在拇指之中，內視之際看到合谷穴之中，那驚靈戒的所在之處，一股股靈氣自古怪的紋路滲出。

「好精純的靈氣，一天晚上我都不見得可以吸收如此精純的靈氣!」雲凡一片讚嘆，真不愧這修煉作弊器之稱。那精純的靈氣很快便重新充填著雲凡的首六個要穴，把那些斑駁不堪的靈氣同化，便且把一些雜質逼開，隨著雲凡的一口濁氣排出體外。

「武徒七段了。」

那精純的靈氣便是很快的填滿了合谷穴，這讓雲凡快要淚流滿臉，沒想到自己終於可以衝破合谷穴。那三年都越不過的關口，卻在皇極驚靈戒的靈氣下守不住一刻，瞬間被攻克!

「武徒八段!」

靈氣如同大軍壓境，快速攻破內關穴的據點，不斷開闢然後勢如破竹，攻上曲池穴。

「武徒九段!」

離老見到雲凡一身實力接連衝破三段，正要開口警示一番之時，雲凡自己卻突然壓制著自己的靈氣沒有邁進到風池穴之中。而是凝練著一身靈氣，催趕著精純的靈氣往下身的要穴走過去，讓靈氣進一步開闢並淬練自己的九個要穴。

雲凡一身實力被封三年，絲毫不進，曾經絕望的他，自然要為自己另覓出路，這就包括強化自己身體的各個地方。其中就包括自己要穴。他發現，只要不斷地把靈氣壓縮，並擴張要穴的位置，便能達到非一般的效果。這也是為甚麼他的身體反應和協調都比武子中期的雲平做得更好。

不過這並非毫無代價，每一個要穴開闢和淬鍊之時，都得忍受著非常人所能忍的痛苦。

「疼!」

感受著九個要穴被擴充，雲凡疼得咬牙作響，雙拳緊握，指甲劃破手心，甚至渾身發抖。但雲凡硬是沒吭出一聲，這讓離老頗為欣賞，沒想到這小子挺硬氣。

整個過程維持了兩個小時，這才讓一身的要穴給淬鍊到最大的地步。雲凡出了一身熱汗，強撐著明台中最後一絲清醒，請離老停止了皇極驚靈戒的靈氣輸出。他可不想被這源源不絕的靈氣把自己的經脈灌破。

時間快要八點了，雲凡沒有再調動體內的靈氣，而是調息好自己的呼吸。勉強地睜開自己眼睛，見到離老看著自己一臉欣慰，眼神滿滿的讚賞。

修為一道，欲速則不達；然而知易行難，並不是每個人都有足夠的自制力。所以他很欣賞雲凡的自制力，一個被封實力快三年的少年人，竟然可以如此克制。

月輪已落，日輪爬升，又是一天過去，雲凡搖身一變，從昨夜的雲家廢人，變成一個一晚暴升三段的小怪物。

皇極廿一器 第一章 初到異世
032 塵家丹藥
(2719字)

大年初四，雲府再次變得冷清起來，不少的老一輩都回去準備啟市。畢竟雲家的生意全年只休年初一至四。

雲凡在後山走下來的時候，整個入的精氣神都不一樣。而且，當中還多滲了一份自信! 那股傲而不驕的氣勢令得一眾僕人只覺得雲凡有了不同，但不知道他到底有何不同。

「小春，你有沒有看到三少爺，我怎麼覺得他好像、好似、有點不一樣?」其中一個侍女看到雲凡時，連忙拉著另一個侍女八卦著。

「有甚麼不一樣啊，不就是凡少爺啊。」回話之人顯然有點不耐煩，別吵著自己工作啊，畢竟她是最喜歡返工的。

「就是覺得他，變得更帥了。」那侍女雙手捧著自己臉蛋，雙眼似合又開，腮上一陣紅暈。

「你這浪女人，少在這邊發花痴好不好，趕快過來打好這桶水，還要趕著服侍懶小姐更衣哩。」樂於工作的侍女才不管她在發男人瘋，只是連忙抽起水桶，朝著一個別居前走。

「等等我啊!」

如此類同的事，今天早上不斷發生，主要都是說雲凡一臉容光煥發，神清氣爽，一點也不似剛病好之人。畢竟雲凡昏迷的那幾天，一直在雲家之中傳得風風火火，盛傳雲凡練功練得走火入魔，一身實力盡廢。

但今日得見其人，謠言自然不攻自破。

雲凡想起離老在他離開後山之前要求他七天之內要鞏固好實力，正思索著如何是好。不知不覺地走到演武場之中，見到有一僕人正在點算著沙包數目，驟眼一看，堆如小山，數目眾多。雲凡思念一轉，似是發現了甚麼寶目的，便走了過去跟那僕人說話。

「早啊。」雲凡笑容如陽光燦爛，令人身心很是舒暢。那僕人見得雲凡對待自己如此有禮，一時惶恐：「小人見過凡少爺。」

「那個，你負責點算沙包嗎?」雲凡拍了拍那堆沙包，定睛細看，可見那些沙包類型大有不同。有的形狀偏幼長，頭尾附有兩對綁條，一看便知是綁在四肢負重之用。

「回少爺，小人主要負責點算演武場上所使用負重沙包。」那僕人畢恭畢敬，一眾僕人公認雲凡的禮貌冠絕全個雲家，沒有人能從雲凡眼中感受到一絲不尊重之意。重人者，定必重之，故一眾僕人並沒有因雲凡的實力低下而鄙視他，反是恭敬有加。

「那行，你幫我準備三十個沙包，我要那些負在四肢、腰和背的沙包。」雲凡估算一下數量便報了出來，以他三少爺的身份，要三十個沙包應該很容易。他想要用沙包來做負重練習，適應自己剛剛提升實力的身體。

「是的少爺，敢問少爺，沙包該送往何處?」

「後山吧。」雲凡不加思索便報了個地點出來。

「少爺萬萬不可，少爺剛昏迷那天，家主便下了死命令，任何人都不得靠近後山之處，更別說進入；剛剛少爺你從後山那方向走過來已經很讓人奇怪了。難道一路上都沒有刑法堂的人搜查你嗎?」

「咦…這個，好像真的沒有啊。」雲凡真的不知道雲清揚原來為了自己那晚的事，竟然封鎖了整個後山，而且還加派了刑法堂來看管。雲凡隱若猜得，這應該跟那晚爆發出來的氣勢有關。

「這可是奇怪了，刑法堂把三更換成兩更，設站崗守著後山，旁人想要入去根本痴心妄想。」那僕人續道，不過此話聽得雲凡有點不明所以，那敏感的第六感開始告訴他，這有點陰謀的味道在其中。

尤其昨晚好像真的有兩個子弟在一旁。

「那先算了吧。」良久，雲凡還是決定放棄沙包，總不能把沙包放在他房間之中。

僕人一聲回應，便匆匆去工作，提起一袋袋沙包帶上木頭車推走。有時候真的讓人感到奇怪，為何一個僕人沒有丁點修為，卻是能熟練地搬運如此重的沙包。

「凡哥哥。」那熟悉而又窩心的清脆女聲再次響起，只見不遠處的一道身影走來。少女穿上天藍色的紗裙，那清秀的氣質不是那個普通的面具便能阻擋得到，楚楚可人；而往後梳起的細滑烏絲，隨風起舞，少女不管走到哪都是眾人的焦點，回眸一笑百媚生。

「小懶。」雲凡很喜歡揉雲小懶的頭，因為她的頭型不大，頭頂偏尖，摸起來有點說不清道不明的爽快感。

「凡哥哥，沒聽說過，頭髮都是女人的第二生命，別隨便亂摸喔。」一下打掉雲凡的手，反了一個，盯著雲凡道：「昨晚才洗過頭來，你一摸就有點油膩感了。」

兩人邊走邊說在演武場上找了一處比較空蕩的位置坐了下來，場上有些未滿十六歲的弟子在練功。一般來說，外姓弟子不在雲府裡居住，卻會回來府裡練功。圖的便是一些負重的沙包，或是練功用的木人偶；又有的是為了那個氣氛，畢竟人類都是懶惰的，有時候只有自己一個，很難提起心肝去做一件事。

兩人細細感受一下微風吹來，便是看到一個華衣錦袍的少年，尾隨著十數個制服鮮明的弟子，一群人浩浩蕩蕩朝著演場上走過來。領首的那少年，正是雲平! 他的眼神盯著雲凡而至，不用動腳趾頭都能想到雲平又要來找麻煩。

「來吶。」

雲凡心裡不禁一笑，心裡暗自嘲弄著：「我就說，老天不會讓我有那麼快活的日子過啊。」

不過雲凡卻是意外得很，年初一雲平被大長老打得一身傷勢，昏死了過去，不省人事。但前後才不過三天啊，雲平卻能康復速度迅速，觀其臉色及精氣神，似乎還恢復得很不錯，似是未曾受到半點影響。只不過雲凡依然留意到，那小子的胸間起伏似有點異常，呼吸不像以往般順暢，看來應該留有一些手尾還未康復好。

雲小懶適時靠在雲凡耳邊細語，呵氣如蘭道：「這吃屎狗的爹，在塵家那邊買下了一顆不錯的療傷丹藥，讓他在短短三天之內，本來如同死狗一般地攤在床上，現在卻能活蹦亂跳的。」

雲凡彈了一下雲小懶雪白的臉蛋，彈出一個紅印來：「小姑娘的，沒盡說些不雅的話，當心沒有人要啊。」雲凡很是好奇，一個十歲的小姑娘們，怎能嘴裡盡是蹦出這些話。

「哼，沒有人要就沒有人要，我還不稀罕哩。」雲小懶一個撅嘴，捂著臉蛋，一臉不在乎，只是眼神不自在地在雲凡身上打轉著，好一副妾意情深似的。

不過多得雲小懶的消息，雲凡倒是暸解了，為何雲平能夠這麼快便好了，心中暗念：「原來是塵家。」

他腦海中想起一些好事詩人，將納蘭帝國的四大家族的姓氏串成兩句話。

平地一聲惹風雲，大海一怒覆紅塵。

風家主從軍，世代英杰忠良，鎮守納蘭帝國各個要地，眾邊疆險地均見其族之身影；
雲家主從武，遠播納蘭威名，作為最高武力擔當一族，境內各地設下分家駐足強者；
紅家主從政，把持朝堂政事，從此仕途官運要風得風，青海鎮之鎮主便是紅家中人；
塵家主從商，縱橫商界無敵，日斗進金家纏千金萬貫，商業版圖遍佈帝國大街小巷。

而二長老替雲平所買之丹藥，恐怕便是在塵家那邊所買的。

思念剛轉，雲平等人便走到雲凡的跟前，氣氛劍拔弩張，恐怕是又一場惡鬥。在場的一些弟子見到二人對峙著，知道這是暴風雨的前夕，都是早早的躲得遠遠。雲平這個瘋子，一般的雲家子弟可得罪不起。

雖然最近二長老的氣焰大減，怕是因為大長老的那一掌，給他帶來的威脅力還在。

但二長老權力尚在，且在青海雲家之中，尚不能沒有二長老的存在。所以二長老的威嚴依舊不容侵犯，也使得雲平依舊地要雨得雨。

「喏，三弟，聽說你在後山遭遇了事情，受創昏厥不醒啊，為兄的很是擔心啊。」雲平甫開口，便是如常地趾高氣揚，一臉不安好心，讓雲凡想起了句諺語 – 貓哭老鼠。

加速，打到雲平氣焰全無

四大家族咁大勢力，皇族其實係咪架空左

施主，天機不可洩露
欲知後事如何，請留意故事發展

今日有冇文

當然有!

皇極廿一器 第一章 初到異世
033 十二武徒
(2842字)

「喎…」打了個呵欠，雲凡懶洋洋地回應：「有勞二哥，你傷重昏死，我這個三弟也是很怕啊。」雲凡第六感告訴他，那股陰謀味的愈來愈重，怕今天自己又得動動骨頭了。一旁的雲小懶更是冷意滿滿，看著雲平一臉鄙視之意。

這小妞猶如戰神上身的，恨不得天天大幹一場。

提起年初一那晚，雲平眼角裡掠過一絲恨意，要不是面前此子，自己豈會蒙此奇冤大屈，不除此子，自己心頭不快。一十四歲之子，心中想的卻是滅滅殺殺的，讓人不禁心寒。沒有理會到雲小懶，雲平忽改面色一臉得意地盯著雲凡，又忽一臉痛惜之意：「只是三弟啊，你甫痊癒，便踏入後山之中，這是何等意思啊，此乃有逆家主之命啊。」

這是被修武耽誤了演藝事業的天才。

「甚麼意思啊?」雲凡掏一掏耳朵，狀似享受，瞟一瞟雲平道。

雲平義正詞嚴，氣憤填膺：「家主於年初二晚上，命一眾雲家子弟，不得靠近後山，違者重罰。而你仗著家主嫡子身份，不聽勸阻，竟強闖山中。刑法堂人本欲不了了之，但我身為二長老之子，為保雲家家主之面目，我…」

未待雲平說完，雲凡便打斷其話，喝令道：「少廢話，盡來有的沒的。劃出道來，本少爺接住好了。」雲凡自是知來客之意，有心人為之着無心人違之，恐怕昨晚是刑法堂故意陷害了自己一番，怪不得如此晚了，雲凡依舊感受到有人在後山入口一旁。

心思一轉，頓時一切也明暸了。

一個身穿刑法堂制服的弟子走了出來，揖手道：「弟子梁明，雲家外姓弟子，刑法堂第五小隊隊長，梁明。凡少爺昨晚擅闖後山，還請到刑法堂一趟，待三長老判決。」

「哦，原來如此。」深吸一口氣，然後雲凡拋下一句：「可是我沒有到後山啊。」

「休想狡辯!」雲平口吐飛沫星子，一句接一句，：「昨天晚上可是有了人證，證明你子時到了後山，豈容你抵賴!」

「呵呵呵，若是我一個武徒六段都能隨便闖過雲家佈下的防線，是說我雲凡實力太強，還是刑法堂虛有其表?」雲凡言詞刁鑽，鑽到漏洞之處，一時間雲平無法反駁。今天早上，正是有一個武子級別的刑法堂族人給雲平通報，昨晚見到雲凡上後山，忽心生一計，自作聰明地放雲凡上山。待得明天雲平醒了，便把此消息上報，賣雲平一個人情。

雲平和梁明被雲凡嗆得一時語窒，不知應對，對望一眼，才發現原來此計存在一大漏洞。

看得此情此境，深知刑法堂這個坑是解釋不了，雲小懶禁不住噗嗤一笑。想要陷害人，都得要想個合理的理由啊。

雲平老臉一紅，惱羞成怒，怒喝著：「先別管，拉回去再算!」

「如我不回去呢?」雲凡臉色依舊嬉笑，他仗著的不是甚麼，而是自己已經脫胎換骨了，再眺一下雲小懶的身影，稍稍盤算一下。

在心中喊了一聲：「離老，能麻煩您老人家給看一下面前一眾人等的實力嗎?」

「一十九人，一武人顛峰，三武人後期，三武人中期，十個十段，兩個九段。若是我現身，連打個噴嚏再也不復存在。」離老獨特的聲音再次在腦海迴蕩著，讓雲凡不禁感嘆，好一個修為雷達，能如此輕地感知到眾人的實力，離老續道：「那小子挺看得起你嘛，竟然一下子出動七個武人。

「呵呵，當然不是。」雲凡自然知道這是因為雲小懶在自己的身旁，要不然可不會如此勞師動眾請來武人級的子弟。

「不回去，我打到你躺回去。」雲平臉露兇光，眼神閃過一絲殺機，笑容猙獰，狀若癲瘋。

雲平此言一出，一眾隊員立刻把手摸上劍鞘之處，做好隨時出劍的準備，有信心於數個呼吸之間制服雲凡。當然前提是雲小懶不介入的話。

雲小懶聽罷雲平一言，頓時大怒，嬌斥一聲：「你們敢?」

一眾刑法隊隊員臉色難看至極，一邊是如日中天，於雲家猶如明日之星的雲小懶，實力晉升之迅速非同凡響，難保她日成為另一個家主級的人馬存在；一邊是二長老之子，一個想法，便足以將自己的命途判下。

動手又死，不動手也死，好一個左右做人難。怎麼他們如此命苦，明明只是想當個刑法堂隊員，圖個待遇好點而已。

「誰敢不動手?!」雲平再次喝令，一眾刑法堂隊員便不得不動手。得罪了雲小懶，至少要多幾年才會報仇。但如果得罪雲平，恐怕自己明日開始便如墮地獄。

「錚」的一聲，眾人齊齊出劍，梁明更立刻表態，大呼一句：「凡少爺，得罪了。」

「得你老母!」雲凡先發制人，一個腳步避過梁明，一拳便朝著雲平的臉門砸了過去，力度絕不能小覷!

雲平雖然心胸狹窄，且實力不算突出。但作為一個武徒十段的修武者，他絕對具備應有的實力。加上他對雲凡早有提防，一個閃退，便輕鬆地躲開。只是忽爾一動，又拉扯到體內舊傷，疼得雲平傞牙倈嘴。

梁明見狀亦立刻護主，欲出手擊向雲凡，不料雲凡已經退回，讓他無從出手的空間。場邊有其他弟子見狀，議論紛紛：「他們又開打了，快來人告之家主和大長老。」

有人卻嘆息道：「家主和長老出了市集啊，準備坊市的新年開幕。」

「那三長老呢?」

「也是啊…」

. . . . .
. . .
. .

雲小懶應聲而動，站在雲凡一旁，磨拳霍霍，戰意驟升。她可是一個好鬥份子來的，說起打架，要不是稍稍顧忌一下自己的女生形象，恐怕早就打遍雲家了。

雲凡瞇眼低聲：「小懶，二打十九喔，其中七個武人喔，可有任何把握。」

「哼，早看他們不順眼了，不過幾隻跟尾狗罷了。我倒是沒問題，可凡哥哥…?」雲小懶一臉輕蔑地看著眾人，而他們亦礙於雲小懶的身份和實力，一時不敢動手。

「可以!」雲凡自信滿滿，戰意燃燒到極致，來到天武大陸，他還是第一次如此認真地動手。今天是他晉升到武徒九段的第一戰，必須打個開門紅!

「那就打．他．老．母! 武魂，降魂。」雲小懶拔腿而至，立刻找來梁明對手，祭出自己的武魂力量，一股熱氣應聲撲來，一身魂力逕自而發，對著梁明就是全力一拳。

挽弓當挽強，用箭當用長，射人先射馬! 她知道，只有梁明能夠為她帶來威脅，只要解決得了，便一切好辦。

「武人跟我上，武徒護著少爺。」梁明不愧是一個小隊長，緊急關頭也不多廢話，兩句話便是開打的節奏。心中顧不上被家主責罰的念頭，大不了還有雲平和二長老頂住，肯 怪不上自己頭來。更何況，法不責眾，他還不相信家主會一次性把全部人都罰了。

一大批人馬立刻如紅海般分成兩批，七人迎戰雲小懶，其餘十一人與雲平對戰雲凡。

「來得正好，小二，上十二個武徒!」雲凡豪氣一笑，挺胸而走，如同某西方救世主般，迎接自己的十二武徒!

「雲凡，那一晚上，有家主護著你，今日我看誰護得了你。」雲平一個揮手，拔劍怒吼：「給我上。」

所有人一動手便是拔出長劍，作為雲家子弟，最擅長的便是用劍! 然而雲平卻在眾人踏前之時，自己緩緩靠後。不是他不想打，而是自己的傷還未完全痊癒，暫時不能動用魂力。

「哈哈，縮頭龜，只敢在後方躲著，不敢跟我打。」雲凡語盡嘲諷之意，眼神盡是鄙夷之色。敵方持劍，他可沒有任何退縮，因為從昨天起，自己已經擁有皇極廿一器之一，皇極驚靈戒!

自此，注定他不平凡!

雲凡找了一個武徒九段，欺身靠前，不讓長劍發揮其長度優勢，只有埋身肉搏才是最安全。全身靈氣運去拳頭，每一拳都是自己全力一擊!

「噗、咯嘞、錚叮」

雲凡一拳便是擊中其中一個人的腹部，第二拳便擊中其肋間，骨裂之聲響起，長劍脫手跌地。只見那第一個武徒十段之人，痛苦地伏在地上呻吟，竟然招擋不住雲凡的兩拳!

「呵呵，不好意思，大力了一點!」雲凡招牌動作聳聳肩，一臉無辜，讓一眾人震驚得站在原地難以置信!

皇極廿一器 第一章 初到異世
034 紅蓮業火
(3231字)
正評夠數 第二次加更

前後不過十秒的時間，勝負已分! 雲凡兩招便放倒一個武徒九段，嚇得眾人不敢動彈，生怕自己成為下一人。

雖然雲凡肆意地將大量靈氣運到拳頭之上，知道自己會用了許多靈氣，但還是驚訝其消秏量，竟然足足消秏了自己的七成魂力，恐怕再來一拳，便會用盡一身靈氣。可他不怕，自己還有一個作弊的柲密武器啊!

他連忙在心中呼喚起離老：「離老，麻煩您老人家替小子補充一下靈氣。」

「嗯。」離老簡而精的回答，應聲便是一股精純的靈氣從右手合谷穴的皇極驚靈戒湧出，運到全身，好一陣舒坦。吃到了皇極驚靈戒的甜頭，雲凡便不再客氣了，趕緊衝向下一個武徒九段的跟前，抬手又是全力一拳!

不過此人有見同伴被放倒，他轉攻為守，橫劍胸前，擋住雲凡的一拳。正當那人以為成功擋住雲凡的攻勢時，劍身傳來極大的力量，震得虎口劇痛，吃痛鬆手，長劍跌地。

「嘻。」雲凡把握時機，一個盡力揮拳，砸在他面門之上，一時間伏在地上無了反應。雲凡每一招都是花費身體的不少靈氣。按道理說一個武徒絕不會如此輕易地消耗著靈氣，因為要補充起來不單止花時間，還浪費了吸納更多靈氣衝擊下一個要穴的時間。

所以眾人都被雲凡拼命式的打法所為之震驚。

刑法堂眾人總算是回過神來，剩下的十人立刻結了劍陣，一下子攻向雲凡，不讓他逐個擊破之計成功! 眾人一起修練，配合起來去包圍倒是有模有樣的。

只見雲凡靠前，便有人負責上中下路出劍；而雲凡靠後時，其他人亦朝其背上非致命處落劍。

「嘶嘞」一聲，一個武徒十段的劍刺中雲凡手臂，正當眾人以為得手之時，雲凡一手抓住其劍，指力大發，牢鉗著劍身。但手心依然被劃破，一時間右手滴血如泉。但見雲凡裂嘴而笑，全力踢向其下陰，蛋裂而倒下!

「唔…」那人慘叫了數下，便沒了動靜，惹得一眾在場男人忽感下體陰涼，打了個冷震。

只見雲凡悍不畏死，每每有人刺出一劍，便是以血肉之軀相接，再出一拳一腿擊了過去。雲凡每招都是抽盡全身一半靈氣而至，一般武徒十段都不敢輕易接，中之必倒地。一時間，沒有算上雲平，十一武徒被他放倒了九人! .

十二人來，竟然只剩下三個人仍然站著。這是何等變態的實力。

對敵人狠，先要對自己狠!

所有人都被他這種無賴般的打法而感到頭疼。雲凡像極一隻刺猬，渾身是刺叫獵食者無處入口。每次他快要力盡之時，皇極驚靈戒都會放出陣陣靈氣，補充靈氣的缺失，讓他保持一戰之力。

與雲凡對陣的刑法堂隊員均嘖嘖稱奇，剩下的兩個武徒不禁向雲平問道：「二少爺，怎麼他的靈氣好像用之不竭，取之不息?」

「不用擔心，他已是強弩之末。」雲平冷眼而看，狠辣之意盡現，今天要是不能抓他進去刑法堂，自己的仇難以得報。而且，最為難得的是今天所有長輩都不在，只要把雲凡耗盡即可。

但萬萬沒有想到，先是一個雲小懶在礙事，其實力更能單挑幾個武人；雲凡直情出乎意料之外之外之外，竟然能與輕鬆對敵一眾武徒。這還是一個武徒六段嗎?

只是雲平的話依然不足以抹去兩個武徒心頭上的膽怯之意，看著雲凡身影，不敢輕舉妄動，腳板似有鐵釘抓緊地下，不能動移半寸。

「竟然比那一晚的實力更加誇張，明明當晚他連我含怒的一擊都擋不住。難不成他的怪病好了?」雲平一時惘然。念至此，當下有點躊躇，不知退進。而且他實力還沒有到家，可感受不了雲凡的真正實力如何。

尤其一想到雲凡的怪病好了，心神更是亂了方寸；一想到自己要被雲凡騎上頭來，逆襲自己，心神是充斥怯慌之意。

他可沒有忘記當年雲凡如何從半年內，從武徒一段提升到武徒六段。要不是他有個怪病，恐怕他又是另一個雲謙，被雲家捧上了神枱。雲平愈想就愈心驚膽顫，要是雲凡好了，自己在雲家可有立針之地?

雲凡意氣風發地看著地上一眾被打倒的弟子，呻吟聲四起。本正得意自己的無賴式打法，不過來回補充全身靈氣七次，竟隱若感到經脈間有點不適，四肢動彈都感到痛楚難耐。內視一下，竟然發現經脈之中出現小撕裂，正是這些小傷口帶來不適感。

「這是甚麼情況?」

「小子，痛了吧?」離老聲音適時響起，語氣慎重：「不斷的受著精純靈氣的衝擊，可不是一件好事。尤其以你現在的經脈強度，再多來一次，恐怕就要受傷不輕了。經脈的傷，你絕不會想感受。」

「離老，您怎麼沒有提我。」雲凡沒有想到，離老竟然除了視野能同步，連靈魂力量感知以及身體感受都能同步。

「你小子又沒問，連老夫都沒教過你這方法，便直接讓老夫動用了；而且就算說了，此刻你騎虎難下，會聽嗎?」離老依舊淡然道，金針見血，一句話擲地有聲，把雲凡堵得死死的。

離老所言的確無錯，雲凡清楚自身性子，只會放手一拼，豈有一退的道理。

「嗷….」雲凡嚎叫一聲，雖渾身血污，身上多出十數道傷痕，狀甚嚇人；部分傷口更是止不住血，血染塵土一片紅。況且，經脈的傷才讓他真正的頭痛，但輸人不輸陣，他仍豪氣放言：「五步殺一人，千里不留行，本少爺來咯!」

雖不是殺人，但當中豪氣，焉有人能比。

「凡哥哥!」雲小懶被七個武人纏住，一時分身乏術。被纏良久，心中怒火漸盛，尤見雲凡渾身血污，怒火一時難以遏止。

「滾開。」魂力爆發起來，在雲小懶的身上冒出了零星妖紅火花，四周彈射，逼開眾人。但詭異的是，火花彈到眾人身上，有燃燒起來的苗頭；落在地上，卻沒有燒著半根青草!

七個武人以合圍之勢，封住雲小懶的去路，他們要做的正是拖字訣，拖得雲凡乏力被縛即可，根本無意與雲小懶死鬥。眾人瞥了一眼，也不由得被雲凡的現狀嚇到，更令人訝然的是連雲平在內，竟然只有三人仍立於場上。尤其是梁明，他本以為自己已高看雲小懶一番，帶著自己的小隊，本以為合七個武人之力能輕鬆制住雲小懶以及雲凡。

他可沒有想到依然小看了她。

面前此女，其齡不過雙掌之數，竟然可以達到武人顛峰，與自己的實力一樣。要知道，尋常的鄰家小孩，即使不吃不喝不眠不休地修練，能在十歲的時候修到一個武徒五段已經算是天才；而自己更是雙十之歲，想起都覺得丟人。

故當時雲凡以九歲之齡，便修到武徒六段，是何等驚人；而雲小懶戲稱為妖孽亦絕不為過!

二人之難纏，已經完全出乎梁明的意料之外。

「既然你們逼我，那就別怪我不客氣了。我本不想動真火的。」雲小懶閉上眼睛，凝神沉氣，魂起一身魂力，準備發招。期間，七人冷汗自額而滑落，梁明心跳加速，思念一轉，命令道：「別讓她準備下去。」

「必殺，匆匆細雨劍。」梁明一招，劍似連線細雨，來也匆匆，去也匆匆，劍招極快，正面刺向雲小懶的手臂。

「必殺，神清十三道劍。」三人出招，封去雲小懶後路。

「必殺，雲落斜劍式。」二人襲向右路，一人襲向左路。

一個武人顛峰的雲小懶，一個十歲的小女孩，竟是逼得一眾十八九歲的人狠下重手，領首的梁明更達二十之齡。此戰不論成敗，雲小懶實力必定響遍整個青海鎮。

只見雲小懶忽睜雙目，左目珠染上一片妖紅，口中輕念一句：「一火有曰紅蓮業，斷盡萬千塵世孽」

「必殺，紅蓮業火。」雲小懶魂力自手心暴湧，化成妖紅奇火，玉指之處，一陣陣火花彈射。把把長劍觸火燒之，劍身通紅，狀似熔熔欲斷。只見雲小懶摸向項鍊之處，竟然變出一把長劍出來，仔細一看，原來雲小懶所戴上的竟是一枚儲物戒指!

雲凡見到雲小懶的招式，也不由得好奇萬分，如此妖異奪目的火光還真是第一次見，一時間沉浸其中，就連離老在雲凡腦海中說了句「咦，奇怪」都沒有聽到。

「錚」一聲出鞘，力揮一劍，赫然把七劍一一斷開，嚇得七人頓時急步退後。然而小懶手上的劍身卻不見半絲熱氣，詭異無常，一時三刻不知該如何應對雲小懶之招是好。

正當眾人猶疑是否要打下去時，小懶可不打算放過一人，便是揮劍砍去梁明面門。她抱著一個心態，就算梁明真的退去，也要留下深刻印象。

「住手。」關鍵時刻，雲清揚終於回到雲家，趕來演武場。今天是雲家坊市的開幕，邀請到鎮主出席，卻不料開幕不久，便收門人消息，指雲凡和雲平又打起來，而且還有雲小懶和刑法堂中人參與!

小懶可不打算就此罷休，來人既犯，必當報之! 只見她去勢不減反增，誓要來人留下深刻教訓。

「這丫頭。」一時間，雲清揚被氣得要死，看來自己平常寵慣了這丫頭，才讓這丫頭竟然連自己的話都敢不聽，不是說好了在族人面前要給自己留下三分家主威嚴嗎? 這小丫頭的膽兒肥了，要是不好好教訓一下，自己這家主的顏臉何存。

眼瞓了，早抖各位。大家記得幫手推下

會唔會再加多一更呀

貪多嚼不爛啊施主

又係嘅
咁聽日早d更得唔得呀

Live左.....
期待

唔夠喉想一口氣追哂成個故
可惜太早入黎

多謝Live!

文呢

皇極廿一器 第一章 初到異世
035 青海鎮主紅源澤
(2421字)

雲清揚往指上一抹，通體黝黑長劍再現，魂力湧現，召出武魂便是一招武技：「必殺，撓雲曉見斬。」

一劍既出，撓雲得見曉。

一道柔和劍氣迅速追至雲小懶的劍身之處，卸開當中的力度；而劍氣附上雲小懶劍身之時，更與雲清揚的長劍連上一條無形之線，隨雲清揚用力一拉，雲小懶的劍頓時脫手；他再揮劍，又一道劍氣至之，欲要附上雲小懶的身體，制止住她的攻勢。

豈料雲小懶怒火攻心，似是一時失去了理智，見到雲清揚的劍招再至，欲要擺脫，再攻向梁明之處。她體內魂力再度暴漲，氣息上揚，左目珠的妖紅之色忽爾消失；卻見她右目珠蒙上一片森綠，她怒盛難忍，嬌叱：「二火有曰玄武靈，三千不破鎮皇陵。」

「必殺，玄武護陵火。」森綠之火自全身冒起，隱若見得玄武之狀，嚴防小懶三千大穴；雲清揚的劍招甫接觸到火焰，那劍氣竟以肉眼可見的方式燃燒起來；卻見雲小懶身居火心之處，不見任何大礙，反倒借住火勢，壓向梁明之處

一個武人的招式竟然擋開身為武將的雲清揚的劍招，雖其招並非盡全力，但此事簡直荒誕，若然外傳恐怕亦無人信服。而且雲小懶更漠視自己，繼續攻向梁明。

正當雲清揚怒氣攻心之際，欲使重招擊暈雲小懶。驀然一把柔性至極的男聲從大門之處飄來：「哎唷，女生不要輕易動怒嘛，傷了神智可不好了。」

「他怎麼會來了。」此男聲聽得雲清揚一陣錯愕，一陣羞愧蒙上心頭。

聽到那道男聲，雲小懶亦一時停下了腳步，很好奇這把聲音到底在哪裡聽過。

雲凡額頭有道傷痕，血流染目，一陣澀眼使他視力有點模糊，勉強看到有一個男子跨過大門。他帶著碎步，卻速度不慢地趨至演武場。其步速之快，身板之直，再配合碎步而至，驟眼一看更以為此人乃「飄」進演武場中。

令雲凡想起，京劇的碎花步與此人步姿何其相似。

不過雲凡見雲清揚對來人沒有任何敵意，反而臉露難色，略帶羞愧感，令雲凡一陣詫異，不得不好奇來人是何方高人。

「揚弟啊，別怪我多事插手啊。」那人穿上黑身長袍，配以紫紅皮毛大披風，戴上一個小餃子帽。其面如冠玉，白滑異常，像極一個奶油小生；丹眉鳳眼，聲音柔和不失磁性，中性得很。

「不會不會，有鎮主出手，恐怕更為適合。」雲清揚一個恭手，語氣滿載敬意：「那有勞鎮主了。」

來人正是青海鎮鎮主，紅源澤!

曾有傳聞，一身實力比起雲清揚尚要高出兩分，不知此傳聞是真是假，但觀雲清揚對其的由衷敬意，怕其實力也不會太差。

「武魂，降魂。」紅源澤一身魂力逕自而發，伴隨魂力大發，一股香氣飄進在場所有人的鼻孔之中。雲凡嗅了一嗅，香氣似是混有花香，但味道奇特，難以筆墨形容。然而，雲凡卻覺得此氣味，內藏一點春意? 而且其中，有點古怪，這是來自第六感的反應，這氣味竟然隱隱有著肅殺之意。

然而，剛鑽進鼻子裡，雲凡只感氣血一時旺盛，血液運行速度加快，走遍全身各個角落。

嗯，各個角落，角落。

雲小懶盯著紅源澤，迷糊只感到危機感倍增，一個後躍抄起長作戒備狀。

「小懶，千萬不可!」雲凡此時也有點緊張了，如果剛剛雲小懶對雲清揚出手已是大逆不道，那對鎮主出手，雲清揚便落了個難辭其咎的口實。

「小女孩，你多大了。」紅源澤一臉平和，緩步「飄」前，只見他經過雲平時，隨意輕拍一下其膊，雲平突然失去意識，眼神失焦閉合倒地。照辦煮碗，再經過數人身旁，也是一拍其膊即倒，不見有任何掙扎。

「小子，小心那些香味，守住靈台，此人有點古怪。」離老聲音響起，語氣前所未有地慎重：「其乃一武帥強者，卻用奇怪方法壓制一身修為，呈現自己只有武將實力的假象。」

「武帥強者?!」雲凡一陣心驚，心裡想起「徒人子士師、先天將帥靈候」，武帥強者豈不是比大長老的實力還要強? 若是換算為丹藥的品級，可是要八品!

紅源澤靠近，抬手輕觸雲凡的膊頭。其玉掌觸膊之時，一股強烈而濃郁花香撲鼻，甫入肺臟便遁血朝頭腦而至；雲凡頭腦如灌重鐵，好不暈眩。只見皇極驚靈戒似是受到了刺激，突然在雲凡體內鳴鳴作響，一陣巨大吸力油然而生，將那股花香從體內分離出並抽走，他靈台才幸保清明。

「咦?」紅源澤一陣詫異，眉頭緊鎖一下，一個武徒竟然能夠擋住自己的招式，很是奇怪。不過作為鎮主，自是有其強者的風範，投向滿意的目光，便沒有再出手。但暗地裡，紅源澤也對雲凡多加了留意，心中暗想：「此子，似乎很不一般啊。」

緩步向幾個武人修為的雲家弟子走前，似乎因為其實力的不一樣，紅源澤一個魂力湧現，花香愈趨濃烈，甚至雲凡都能肉眼看到他身上的魂力轉化為一股股氣體，瀰漫於空中。紅源澤甫靠近幾人，並沒有任何身體接觸，便統統倒下無有例外。

只見雲小懶一身森綠火焰仍然燒著，未有受到紅源澤的影響。不過小懶雙目無神，不見往日精靈，讓雲凡很是不解，怎麼雲小懶平時理性和智商在線，今日卻突然如此失控?

「不會是走火入魔吧?」想起這四個字，雲凡臉上凝重之色更甚。

雲清揚則一臉擔憂地看著雲小懶，尢其見到雲小懶對紅源澤戒備之意甚濃，很怕雲小懶一個衝動對鎮主出手，那自己可真的不好下台了。

「好咧，小女娃，該冷靜一下了。」紅源澤雙目閃過一道精光，一個抬手，一個呵笑：「必殺，櫻吹醉夢人。」

魂力自手心暴發，竟然幻化成一大波櫻花瓣吹向雲小懶之處。最初櫻花觸火即燒著，惟隨著櫻花瓣數量增多，鋪天蓋地壓向雲小懶的所在，那股綠焰也無力燒完所有櫻花。小懶的眼神開始迷糊、失神，最後緩緩合上眼睛，渾身火焰熄滅倒在地上。

雲凡見得雲小懶終於停下了動作，心頭頓感輕鬆，大呼一口氣。

「麻煩鎮主了。」雲清揚抱拳以示謝意，便忙著喚些僕人抬起昏睡過去的人回各自己的別居。

紅源澤沒有急著與雲清揚對話，反倒是對雲凡感到好奇。便懷著愛才之心走了過去，半掩鼻子笑問：「小帥哥，你叫甚麼名字。」

雲凡本打算整理一下衣服，但是…啊，還是算了。他拉直一下袍子，便行了一個後輩禮，恭手說著：「見過鎮主，在下雲家嫡系弟子雲凡，謝鎮主出手相助。」

「呵呵，怎麼十一歲的小男生，說起話來文縐縐，有紋有路，與實際年紀不符啊。」而後，紅源澤上下打量一番一個別有意味地笑了一個，雙瞳閃過一絲精光：「而且實力也與傳言不符啊。」

紅源澤心裡不禁一番打算，看來自己的情報工作還不是很到位啊。

皇極廿一器 第一章 初到異世
036 貞陰寧神花茶
(2118字)
30正皮加更! 正皮達40再加一更!

雲凡在紅源澤視之下不禁打了個冷震，那雙眼似是具有異樣的魔力，眼神極具穿透性，似是要將自己老底看穿。不過那種感覺一瞬即逝，雲凡身上的傷勢雖不重，但也不至於輕得可以無視。

止血還是必須的。

雲凡倦意來襲，眼皮如掛重鐵，瞥一瞥雲清揚所在之處，見後者盯著自己，其眼中意思很明顯 – 先回去休息，這筆帳有排跟你去算。

雲凡捂著發疼的頭，不禁心中一陣悲呼：「又不是我挑起的戰爭。」

既然鎮主來訪，作為雲家的嫡系四少爺，總不能失了禮節。頓走到紅源澤跟前，彎一彎身揖手道：「鎮主，弟子欲要傳個醫師，便先行告退了。」雲凡語畢，便緩緩數步後退，並轉身欲要離去。

不料那柔和之極的聲音再次響起：「必殺，四葉草發奮陣。」

只見紅源澤一個合掌，雙手往左一放，上下手成龍爪狀，後向前一推，魂力化作數之不盡的四葉之草，落在雲凡之上。那道道傷口忽結了痂，止血之效顯著，而且傷口傳來的疼痛感亦大大減輕了。

「先幫小哥你止血咯，這樣處理傷勢都比較容易喔。」雲凡回首見到紅源澤瞇目微笑，一臉如沐春風之意；更雙手半舉，指頭來回搓揉，撅鼻一笑，腰肢輕擺，惹得雲凡又是一個冷震。

雲凡心中不由得疑惑，難不成高手的都容易喜歡同性?

感受到身體被血汙沾得濕漉漉的，很是不適，便快快走回別居，想要換個身衣服。只見紅源澤留在原地，略有所思，拋下一句：「雲凡嗎? 有點意思。武徒九段，且靈氣精純得不正常，更能夠擋住我的武魂力量。」

一個揮手，便朝著雲家客廳碎步走去，僕人在其前方跑著領路。

. . . . .
. . .
. .

雲清揚一陣安頓後，便趕至客廳與紅源澤見面。眼見紅源澤有僕人侍候著，正在客廳品著茶，便賠了個罪，連忙坐下。

「來，揚弟，嘗一下我這貞陰寧神花茶，除了安心寧神，更有補肺益肝，回陰守春之用，提氣活血啊!」紅源澤抽起手袖，臉露淺笑，雲清揚斟了一杯茶。此舉讓得雲清揚連忙雙指輕敲桌面，以示謝意。

「鎮主怎突有雅興來雲家一坐，不在坊市那邊走走巡視一番?」雲清揚提杯向紅源澤敬了一下，並品了一口茶。甫觸舌，甘苦酸澀之意而至，但入口兩秒後，那濃而不俗的茶味瞬間充斥整個口腔內，其中更隱隱有陰涼之意，似有醒目提神之效，過喉到胃之時，更是清爽無比，涼意久久不散，不禁讚嘆：「果真好茶。」

聽到雲清揚讚自己的茶好茶，紅源澤很是歡喜笑著，興奮道：「揚弟你實在有所不知。」

紅源澤從衣袋中掏出一個小罐，打開展現給雲清揚看，耐心地向他解釋：「寧神茶可是由武師境界的處女修武者方可探摘，且摘後還需貼身藏好，收在抹胸之內，以體香溫存此花。」

聽得紅源澤闡述寧神花的採摘過程，半絲尷尬神色悄悄爬到雲清揚面上。只見前者依然懸河瀉水：「它還得讓步入先天之境，但未脫守宮砂之女，先以冰泉漱口數十次，後將寧神花含於嘴內輕嚼，把葉子泡軟兩刻吐出並冷藏，方有貞陰之效；然上等的貞陰寧神花，更要把茶葉蜜穴之內，以香液溫養十二個時辰，再將之放在茶酲子於冰窖密封個半年發酵好，方算完成，在拍賣場動輒賣個上百金幣一兩。」

「我這茶可是上等的啊…」紅源澤輕撫其罐，一臉心滿意足道。

「咳，嘔…」聽到鎮主的介紹，雲清揚胃裡一陣翻來覆去，好不難受，乾嘔一番。強忍住這股吐意，尷尬笑道：「原來如此珍貴啊。」

這豈不是….

「要多添點不?」紅源澤欲提起茶壼為雲清揚添點茶，被雲清揚立刻按住手背，笑說：「鎮主，我們還是先談正事吧。」

雲清揚可不相信紅源澤如此有神心，專門來到雲府是來找自己喝茶的。一個鎮主，雖說不上日理萬機，但千機還是有的。有這個時間，倒不如去處理下公函。

當然他也不想再多喝一口這茶。

紅源澤見狀，也不多廢話了，一改臉色，語氣都多了一分陽剛之意，正色道：「揚弟，我這趟來，想必你也很清楚的。

「我是想知道年初一當晚的情況。」紅源澤

「果然如此。」雲清揚其實也早有預料，畢竟那一晚的氣勢如此驚人，以鎮主那不比自己的實力低的修為，怎會察覺不了。

「鎮主，說句實話，我不清楚。」雲清揚一臉一言難盡之模樣，欲言又止：「實不相暪，當天晚上後山突然爆發出一股驚天氣勢，其氣勢之浩大，實非一般我輩所曾接觸過。我與大長老一感受到那股氣勢，頓時趕了過去，卻發現空無一人。此言非虛，還請鎮主相信我等。」

「嗯…」紅源澤不自覺地啜含著自己的拇指，思考著雲清揚提出的情況，遂問道：「是一個高手嗎?」

雲清揚搖搖頭，回應說：「不敢妄斷，因為那驚天氣勢只出現過一下，真的一瞬即逝，在空氣中再無半點氣息。要是有一個高手能做到如此地步，收放自如，又怎會突然間讓我們感覺到。」

「除此以外，就別無異樣了嗎?」紅源澤百思不得其解，青海鎮在自己的管理下，一直蒸蒸日上，他可不想被一個突如其來的意外打破了昇平的畫面。

「當時只有我的養兒雲凡，也正是剛剛鎮主為他療傷的少年，伏在地上。他當晚正在後山練功，這已經持續了整整三年的習慣，全家上下皆可作證。那一剎間，他氣血衝腦，便昏死了過去，失去意識。」雲清揚沒有多加隱暪，畢竟雲家上下都知道雲凡當晚暈死了，要暪也暪不住。更何況，確實沒有甚麼好隱暪的，連自己都還沒弄清當晚所生何事。

「既然如此，那我也得回去繼續處理公事了。」見雲清揚一臉誠懇，且眼神清徹無垢，決無半分假意；他更深知雲清揚的性子剛直，還不至於為這點小事說謊，所以他也只能先相信著。

一切都還要多觀察。

不過雲凡也確實走進了他的視線之中。

多謝巴打們咁夜 重肯等我啲文

下次早d出

又live左

文呀

皇極廿一器 第一章 初到異世
037 何謂武魂
(2920字)

在別居之中，一個醫師正在替雲凡把脈，一股魂力透進其中，臉色有點難看。一旁的大長老一臉不滿，視線如芒刺在雲凡身上，針得他十分不自在。

「奇怪。」醫師一臉不惑，盯著雲凡皺眉道：「雲少爺，你到底是怎麼打得渾身內傷。皮外傷不算重，最多休養一個月，恐怕都可以痊癒了。怎麼經脈裡卻全是細小裂痕?」

醫師就差在還沒有說髒話，他還沒有見過如此奇特的傷勢，不是斷經截脈，而是滿佈裂痕。他貿然斷定雲凡需要休養一整年，便說回去醫館後，配好了藥湯，再讓人送過來。

「不會吧?!」雲凡幾乎同時和大長老衝口而出，只是打了一場架，自己竟然要休養一整年? 難得自己能夠晉升為武徒九段，自己還以為一片光明要來了，怎料一場架…

都怪自己亂用皇極驚靈戒的能力，弄得如斯下場。

「有勞了醫師。」雲凡一個恭手，不料牽扯到包紮好的傷口，一陣齜牙裂嘴。大長老象徵式地送走了醫師後，便對著雲凡冷哼一聲，眼神森冷之意，把雲凡凍個寒徹骨。

「長本事了啊，我家的雲三少爺。突破了武徒九段，不好好的休息，卻是去跟十二個武徒戰鬥，還有七個是十段的。」大長老話中有話，盡是嘲諷之意，擲地有骨，讓雲凡一時間不好意思抬頭與大長老對望，續道：「好了，現在可以當個雲九段一年了，開心不?」

「這個…」雲凡一時間無語以對，心中又不好意問離老，面對如此情況，皇極驚靈戒可否成為一臂之力，令身體盡早康復。

然而，懂得讀心的離老，從來都不會讓雲凡感到失望的。適時在腦海破口大罵一句：「不知所謂的醫師，別聽他的。你這傷，只要材料夠了，一天就能好了!」

雲凡大感神奇，便想套套離老的話，腦海中的語氣楚楚可憐道：「沒關係的離老，我可以的，我都當了武徒六段都兩年多三年。也不差這武徒九段的一年!」

「別跟老夫耍虛的，老夫說可以就可以，今天晚上老夫帶你去那後山時再談。」離老語氣十分不悅，明顯對於雲凡的試探很是不滿。

「好咧!」雲凡不禁訕笑，沒想到自己的意圖如此容易被離老看穿了。

深知離老不是無的放矢之人，說話算話，使得雲凡也一陣安心。真的要他剛能突破，一下子又要待個一年，恐怕再正常的人都真的會變瘋。雖然收到離老派的定心丸，但他還要糊弄一下面前的大長老，一時間卻不知道找個甚麼理由好。

雲凡只好使出自己的絕招 – 對著大長老聳聳肩，一臉安然道：「爺爺，相信我，我一定會好的。」

「怎麼好?」

「我都不知道啊，希望在明天吖嘛!」雲凡還適時給了一個人畜無害的笑容，卻不知道自己正在火上加油。

大長老一拳砸到雲凡眼窩之上，怒罵：「希望甚麼，屌你老母!」

雲凡捂著自己的眼睹，倒不是大長老那一拳有多重，而是砸在身上牽扯到一身的傷勢，忍不住口賤地多駁了一句：「娘親在京城皇都陪著大哥呢…」

「呼…」大長老極力地控制著僅餘的理智，差點沒錯手把雲凡送去西方極樂世界。

. . . . .
. . .
. .

雲小懶的別居之中，她依然安睡著。

雲凡拖著兩個黑眼圈及一身傷勢走過來看她，伴之還有火氣沖沖的大長老，怒視雲凡的背影。他只能訕笑一下，不敢再把大長老激多一次。

門外侍衞侍女瞧得二人走來，欲行個禮，卻被大長老擎手示意，讓他退開。

雲凡輕步推門，悄悄踏入雲小懶房間。見到她被侍女換過一身乾淨的衣服，靜靜躺在床上，好夢正酣。緩步走近，柔撫其額，一臉擔心。大長老也在門外窺了一眼，也搖頭輕嘆。

雲凡見得她無事，便隨即退出房間，在天井外憂心忡忡，突然正色道：「爺爺，小懶沒事吧?」

「沒事的，這只是鎮主的武魂力量 – 櫻花。」大長老雖然有些擔心，但卻沒有過份憂心，畢竟鎮主沒有理由要加害雲家的人。

櫻花嗎? 武魂的種類真的是有趣。

「爺爺，其實武魂到底是如何形成的?」雲凡現在的實力也恢復了不少，對此方面的資訊也開始感到好奇。尤其他看見雲小懶的武魂力量似乎比較古怪，與一般的火系武魂有點不一樣。大長老見到雲凡如此認真問道，也只好一一解答。

武魂種類繁多如星似沙不可數，或刀或劍或蟲或火或水或冰。然而，武魂並無好壞之分，卻有高低之分。當修武者踏入武人之境時，一身靈氣會與靈魂力量交融，揉合成為魂力。而要覺醒武魂，則要視乎那修武者的天資，有人能武人初期覺醒，也有人能武人後期方覺醒，更有人到了武子之境後才覺醒。

覺醒武魂之時，隨之而來的正是天劫，畢竟修武者乃逆天而行，豈是天所能容?

順天者生，逆天者亡。

所以蒼天自會降下天劫，而該劫多數與自己的武魂力量有關。大部分家族的長輩都會在後輩覺醒武魂之時在旁守候，如有任何意外亦方便搶教。至於天劫的威力，則視乎武魂本身的等級。

武魂本身可分作下品、中品、上品及奇品，下品武魂一般為一魂力團，能夠在戰鬥時為修武者提供少量助力；中品武魂則有點不同，多為兵器或屬性能量，如風如刀如劍。

武者可以透過理解武技，得到武魂的共鳴及認同，化為自己的武技，使出武技之時便能配合武魂的力量。否則那些武技亦只空有其表。

而必殺二字，正是言靈的具體化，作為一把鎖匙，亦是一個證明，打開武技與武魂之間的連接!

上品武魂則截然不同，一般都有特別力量，多為靈獸、特別屬性能量或者擁有額外屬性的武心，如雷如虎。雲家武心雖為劍，但不為凡劍。當魂力與劍共鳴之時，不旦能夠使劍如臂指，更能配合劍的特性，習得適自己的武技劍技，是為上品。

奇品武魂則是逆天，一般有詭異力量，多為奇獸異物。更逆天的是，據聞奇品武魂需要修武者理解武技，隨著實力提升，會覺醒來自血脈傳承的武技!

但由於武魂雜亂繁多，根本不能根據其特性一概而劃分其品質，故一切皆看其天的決定!

下品、中品武魂能為修武者帶來的助力很低，故天劫的威力亦十分輕微，上天一般只會降下小小半道雷劫便放其一馬，大部分的武人都挺過。而上品武魂，則連上天都不太過小覷，故降下兩重大勢，先是一道雷劫破其肉身；後降下一道天勢劫磨滅其魂。

至於奇品武魂，則為天所不容，出現時則必誅之。故上天會一次過降下三重大劫，分別為雷劫、天勢劫及心魔劫將所有危機於萌芽前滅殺之。所以奇品武魂的修武者，一般都視為異材，成就絕對不低；如武人初期覺醒奇品武魂的修武者，更是極為可怕。

而聽說奇品以上還有一個極品，詳情則是連大長老等強者都不清楚；至於武魂形成的方式，則大約分為先天及後天。先天方面則容易理解，大部分為血脈內的傳承；後天則可以透過武徒十段積累靈氣之時，修煉所屬的心法或口訣，改變自身武魂。

雲凡聽罷，有點混亂，一時間還真的消化不了那麼多消化。他還真的有點懷念離老那魂渡的方式，一下子把有用的資訊刻在自己的腦裡，而代價只不過是痛一會兒。

最起碼自己是真的記得啊，頂你個肺。

「那爺爺，你的武魂是甚麼?」雲凡一陣迷糊，大長老兜著圈這麼久，怎麼還不告訴自己的武魂是甚麼。

「哎唷…」大長老又送了一個爆栗給雲凡，一陣鄙夷之色盯著雲凡：「小子，記住，不要隨便問別人的武魂是甚麼，這是武林中的禁忌之一。」

「噢，原來如此，那我…」未待雲凡說畢，大長老又再加了把口。

「不過，我也老了，你知道也無妨，也方便你多了解一些武魂的特性。」大長老不知道從哪抽出一根煙槍，魂力運指，「啪」的一聲大力磨擦，便生出了些火花。點燃了煙草，便熟練地抽起了煙，一臉滿足。

唓，真是傲嬌，明明他自己又不介意告訴我。

「不過，爺爺，原來你抽煙的?」雲凡認識了大長老十年，還真的是第一次看到他吸煙，讓雲凡不由得嘖嘖稱奇。

「怎麼了，犯法啊?」 說罷居然還故意地向著雲凡臉上噴出一口濁煙。

巴打們，明天休更一天~!

聽日唔更 我贊成呀

一開始睇真係似蕭炎

不過啲文筆又好睇好多

稍後唔會係佢的，哈哈

明明儲咗幾日文 一下就睇晒 早知等多幾日

入嚟幫手推吓，哈哈

未live, 藥老教左煉丹未?

皇極廿一器 第一章 初到異世
038 再入後山
(2587字)

「咳…」雲凡實在受不了那煙的味道，退開數步，免得再活受罪。

大長老悠閒地坐到石板椅上，開始細細道來：「我的武魂是一把氣劍，品質上品，特性是控制『氣』的流動，感受『氣』的存在，以『氣』化劍，馭『氣』使劍，劍再生『氣』，生生不息。」

「你父親的武魂是一把黑劍，黑如點漆，眾彩歸黑。品質上品，特性是不同性質的劍招都能產生共鳴。」

「二長老的武魂是一把蛇劍，毒蛇穴黑林，墨影殺閒人。其品質上品，特性是劍意隱匿，一出必殺，擅於隱藏劍意，攻其不備，出奇不意。」

「老三啊，他的武魂則是一把君子劍，君子終日乾乾，安能一器所拘。品質上品，特性是劍意正氣，招招正面迎擊，大氣無比。」

大長老猶疑了一下，欲言又止：「而你妹…」

「說啊。」雲凡一臉好奇，雙目大放精光，自己之前經常問她的武魂是甚麼，只說是火焰，卻顧左右而言他。自己怎麼也打不開她的口，如今有這個好機會，當然要把握。

大長老嘆了一口氣，悶悶不樂道：「她武心是兩色火焰，兩火各穴一目，使時染上異色，品質奇品。特性嘛，現在還是不太搞清楚。但每次小懶一用武魂的力量，似乎整個人都要失控似的，即使有人阻擋她也不容易成功。」

「奇…品…?!」雲凡一陣呆板，知道雲小懶是與眾不同，但還真的沒想如此地不同。

「而且她是在武人初期就覺醒了，在家主和我的幫助下，成功渡過了三個劫難。」大長老續補充道，不過神色有少少不自然，似是回憶某些不得了的畫面。

那豈不是大長老口中所說的異材?

而有關於雲小懶失控一事，雲凡想著也是點首同意。畢竟早上的戰鬥大家有目共睹，明明雲清揚出手阻止，卻如失心之瘋，竟然對家主還擊。如果此事發生到一般的大戶家庭之中，怕是判為叛族之罪也不為過。

如果可以的話，雲凡真打算問問離老的見地。聽他的口吻，似是實力高深，見多識廣。對於自己的經脈傷勢都不足掛其齒，應該對雲小懶的狀況能知一二。

大長老解釋了這麼久，加上今天早自己主持了雲家坊市的新年開幕禮，確實有點累意了。見雲小懶未有醒來，一時間無可奈何，自己留在此處也不見得有何用，只能由得她了。

猶疑地拋下一句：「應該沒有事啩…」

便讓侍女貼身照顧她，一旦醒了過來，便使人通知自己一下。大長老也喚雲凡先回去休息，畢竟自己的傷也不算小，多多休息方為上策。尤其想起醫者那一句，恐怕要休養一年，這大長老當場就要忍不住又發飆一次。

不過雲凡還真的不算擔心。

今天是自己第一次應用皇極驚靈戒到實戰之中，沒有想到竟然能為自己收來奇效。那個靈氣的補充方式，硬生生地將自己的戰鬥續航力大幅提升，就憑他一個武徒九段的實力，硬抗十二武徒，豈是一般武徒能做到?

單單這樣，便已經完全顛覆了他以後作戰方式，意味著他完全不用擔心力量揮發過多。嘻，一想到這，就好比富戶跟中產比身家，人家是花錢如流水，自己卻是花錢如缺堤。

「哇哈哈。」雲凡一時難忍喜意，怪笑出來。

對於離老指自己的傷只需要一天便好，可是沒有任何的懷疑。就這樣抱住好奇心，雲凡拖著半傷不殘的身驅回到別居之中，換過一身黑衣，拆去多餘的包紮布帶。只是間中碰到傷口，疼得他有點不太好受。

「聚靈如雲，牽氣如霧；雲霧到體，積積復積。」

他盤退而坐，嘗試運起雲家心訣，吸收體外的靈氣。一般的武徒，都會先將靈氣提煉，使體內的靈氣不至於班駁雜亂不純。而雲凡仗著有皇極驚靈戒，他完全沒有過多的考慮，只是一味將靈氣源源不絕地運到驚靈戒之中。

反正自己只是一個搬運工人，自己只要坐的，是如何加快速度將靈氣運到體內。於是雲凡開始測試了不同方法的呼吸方法。以往吸納靈氣，雲凡都會深吸一口氣，沒有刻意加快呼吸的速度。

但現在情況不一樣，他要做的，就是加快天地間靈氣進入肺內的速度，所以接下來，他只要刻意地加快呼吸即可。然而，當他試了數下後，便感受到肋間肌及橫隔膜的陣痛，似乎加快深呼吸的速度有一定難度。

但他要習慣，只有習慣了，實力才能提升得更快。他已經比起別人失去了快要三年的時間，他只有更努力才能追上來。

「嘶…」很疼，真的很疼，疼得雲凡都快要忍不住吭一聲。不單止肋間、肺內的疼感，更包括經脈間的痛楚，痛不欲生。不過這還是一個過程，畢竟一個人的肺活量還是有其局限。

納氣良久，他睜眼一看，原來已經入黑了，看看放門旁的水滴時計，原來已經快子時了，於是便心中呼喚起離老：「離老，已經子時了，可要麻煩你老人家了。」

午間，離老說帶自己到後山，肯定有他的辦法。

「嗯。」那蒼老的聲響起的每一次，都會讓人有一種異常安心的感覺，雲凡發現自己原來有時候都喜歡聽離老的聲音。

哎唷，這難不成是戀父的先兆?

一股森綠之火忽於雲凡的拇指之上燃燒，迅速蔓延至全身，觸其衣卻不燒，乃至渾身浴火為止。

「啊…」就是這一種被力量充斥著的感覺，從腳趾頭上都能感受到當中的剛勁，雲凡有點迷上這樣的快感，甚至自言自語了一句：「這就是武將的力量了吧，離老，你散發如此氣勢會被父親還有爺爺發現嗎?」

對於雲凡像是吸了毒品的模樣，離老登時有點恨鐵不成鋼，不屑道：「白痴，老夫會為了你那門口幾個先天武師實力都不到的守衛，動用到武將的力量嗎?」

離老句句話有骨落地，一時間雲凡被罵得啞口無言，只好收聲作罷。說實話，自己來到異界，除了雲小懶的蠻不講理外，自己還真的沒有在吵架之上輸過任何人。惟獨離老，自己一句說話都駁不上。

哼，令人氣憤。

「放開心神，別動身體。」

雲凡聽到離老的話照做了一下，發現自己的身體竟然在沒有用力的情況自己動了。稍稍細看，竟是那些火焰操控著自己的身體；或準確來說，是離老透過火焰操控著自己的身體。

「雲凡」原地站立了一會兒，甩甩手，踢踢腳。感受了全身的關節狀況，便果斷地推開了門。甫走出門，便一個跳躍，躍出數米高，落地已是幾十米以外，離自己的別居遠遠。

「嗷….!」雲凡差點忍不住要大嚷了出來，這種感覺實在太爽了，就如同武俠小說裡的絕世高手，一個翻身便是數里以外的感覺，讓他體驗到當大俠的滋味。

「小子，這還只是武道之始，別太得意忘形。」離老沒他那麼好氣，見其得意，便忍不住要潑他一把冷水。免得他以為這就是武學的頂點了。

「嗯嗯。」離老的話沒有淋熄雲凡的雅興，反之令他更是憧憬著未來的修武路，一想到自己能覆手為雲，翻手為雨；再想起離老對自己說的話，皇極驚靈弁能帶給自己的遠不止此，便興致昂然，久久不能平復。

經歷過近三年的低潮，雲凡方知道實力的重要性，更知道此世界尚武如命，命賤如泥。人情是冷是暖，均觀其實力。

說到底，一切還是只有實力；雲凡要好好保護身邊的人，提升實力就是唯一的道路。

而家我話多無用，未來會用文字嚟說話
故事發展同鬥破絕對不同

多謝巴打們讚小弟文筆好。
但小弟粗心大意，會成日打錯、漏字。如果大家見到，可以隨時指正下小弟，我會喺紙言度修正返。
附上Link，可以點擊入去支持一下同時，方便大家重溫之前嘅章節。

文啊

武心係武魂嘅一種定係點
上面話上品可以係有額外屬性嘅武心，而雲家嘅武心又係劍，咁點解三個長老把特別屬性嘅劍嘅形容係武魂而唔係武心，但係小懶個兩色火嘅形容又係武心

成日手殘打得唔好

武魂所在之地係武心
係身體嘅某一部分
所以武心之處猶如一啲武俠小說嘅丹田
被破則廢武功

呢方面喺之後嘅節數會補充

感謝巴打好細心咁睇

更咗喇

仲有冇文

晏少少！預食飯時間畀今日嗰更出嚟

皇極廿一器 第一章 初到異世
039 固經補脈丹
(2726字)

離老似是感受到雲凡心中那不為人道的恨意及不甘，似乎一時間令他想起自己以往的年少氣盛，適時出言安慰：「小子，你跟了老夫，便老夫的弟子。老夫絕不會讓你落了個平凡的實力。」

「離老，那小子就把身家性命財產交給你了。」雲凡打趣道，他還是第一次聽到離老如此溫柔地對自己說話。

及後雖一時無話，但離老那擲地鏗然的承諾，卻是令雲凡的心踏實了許多。這麼一瞬間，森綠身影便靠近了後山之入口處，腳步的力度不減反增，速度驟然提升。躍上一棵樹上，接連在幾棵樹丫上掠過。但見那綠焰掠過林間無燃半枝樹丫，很是奇怪。

不過兩息，後山的小湖忽現於眼前。

雲凡再一次被這樣的速度所震撼到，離門前後才不過三十息，竟然抵過平日近十分鐘的路程。

「雲凡」一落地，拇指轉出一股吸力，將森綠火焰全數捲回，雲凡一時間感受到實力上的落差，很是不習慣，一臉不捨。心中暗道，這要是自己的實力有多好啊。

「小子，還是自己的實力最實在，別盡想些有的沒的。」

雲凡逕自走到小湖邊，左跳右彈地甩走了鞋子，一屁股地坐到草地上，忍不住又泡起腳來了。而離老的靈魂力量透指而出，盤坐虛空。森綠之體，在森林間如虛似幻，要是有活人走過定然以為是道鬼魂。

嗯，其實也的確是一道鬼魂啊。

離老自是不知道這小子腦海古靈精怪的，一臉正色道來：「小子，你這次的傷說重不重，說輕不輕。不輕的是你這修為，一般極少可能出現經脈撕裂的情況；不重的是這樣的傷，一顆六品丹藥即可復原。」

徒人子士師，先天將帥靈候，六品丹藥對應的即是武士境界亦可有大用的丹藥，但恐怕價錢還不低。

「離老啊，可那醫師說…」雲凡正要多說幾句，卻不料離老一句霸氣的話鎮住了雲凡。

「你聽老夫的還是聽那醫師的?」離老一臉淡然，盯得雲凡有點不好意思。不過離老也沒有怪雲凡，畢竟他對自己的來歷是不太清楚。

「小子，你知道何謂醫師嗎?」

「嗯…不就醫人啊?」

「傻子，醫師只不過是一個低下的職業，只能粗疏地煉製一至三品的丹藥…不，應該是粗疏地配製一至三口的藥物。」離老突然一臉意氣風發，續道：「而煉藥師，才是這個世界上走到哪都受人尊敬的職業。一個高超技術煉藥師，甚至數之不盡的高手欲與你結交，多如繁星的家族盼得你青睞，甚至有絕強者甘心為奴為僕，為的只是你一顆丹藥。」

「最貴的債，就是人情債。一個煉藥師為你煉藥，那份人情之厚重，非是一般人能還。」

離老滔滔不絕地說道，臉色精彩至極，說得栩栩如生，說的不像是他人，似是他自己。一時間雲凡對離老的身份更加好奇，但他也不便急於追問。他相信離老，只是是時候就會告訴自己。

「煉藥師可以真正地將藥材融和，激化當中的藥效，揮發出意想不到的效用。破瘴解毒清心修魂復魄斷肢重生，丹藥之奇效遠超你可以想象的。有丹藥乃修為至補之物，有丹藥為療傷神藥，有丹藥更甚逆天，立地成聖。煉成無上丹藥之時更會引起無上丹劫，為的是不讓之降於人間。」

雲凡聽至此，頓時想起上輩子的仙神傳說，忍不住說了句：「那九轉還魂丹可是真的咯?」

「嗯?!」離老一臉不解，正色瞪著雲凡問話：「小子，你從哪聽來這丹藥的名字?」

九轉還魂丹，逆天改命，延壽增命，堪稱一大仙丹。離老對此丹之名亦是耳聞未曾目睹過。卻不料一個小鎮的大戶人家公子竟曾聽過。

雲凡總不能告訴離老自己是上一輩子聽到的事，對於這個轉生的秘密，雲凡定必守到老。因為他不知道這件事可會引起軒然大波。

「沒有啊，就從一本古典之中看過啊。」呵呵，謊話這些甚麼的順手拈來便是了。

「嗯，看來你家族還是有點底蘊。」

「那個…」雲凡忽變得一臉不好意思，盯著雲老滿滿憧憬之色，離老自是知道他所謂何事，立刻不多廢話，再說下去怕此子也是聽不下去了。

「小子，總知你替老夫找來藥物，老夫便能為你煉個六品丹藥，固經補脈丹。」離老說罷，不代雲凡多想，食指著起了一個小火苗，一個拋擲便直著雲凡的腦門撞了過去。

六品丹藥 – 固經補脈丹丹方
半百黑芷、黑附子、南黃老花、三十年楓樹脂、紅玄果、不死蟲、紫巨蜂蜂蜜、蜜香果、紅芩、藍景天、青花蛇膽、十年樹心。

「這麼多?」雲凡一時咋舌不能言，有些藥材聽過卻知道價格不菲；有的卻連聽都未曾聽說過，這該去哪找啊。不過一息後，雲凡依舊興奮無比，既然離老有辦法幫自己經脈之傷復原好，便不用再掛牽了。

「原來離老你會煉藥?!」雲凡驚訝之更濃，到底離老還有甚麼沒有告訴自己。

「老夫不會，那告訴你有何用?」離老鄙視了雲凡一番，然後續道：「此丹本乃為四品之列，只是此方有點奇異，所需要藥材甚多，其煉製難度堪比六品，且收得奇效，能固經補脈，故因此而名。只是當中的靈氣量不足以位列六品…丹品一事，你不用知得太清楚。」

「有些藥材在小鎮裏可能較難找到，真的沒有，給老夫找來種子也可。」

雲凡似懂非懂，對於丹藥一事，自己還真的無點認識，只知道好像聽過甚麼「君、臣、佐、使」的藥方配法。所以也不好插口，只是暗中打算明天就去採購好，對於提升自己實力來說，刻不容緩。
大不了多花錢便是了，本少爺最多的就是….

大不了向妹妹借錢。

人無恥則無敵。

「而小子，另外一個正題，便是老夫打算帶你去歷練一番。你現在的實力還是太弱了，還不能最大限度地發揮出皇極驚靈戒的全部實力。莫要暴斂天物，老夫打算讓你來個實力快速提升之旅，小子你看何如?」離老一臉不安好意地看著雲凡，撫著白鬍子似要好好折磨雲凡一番的模樣，一下子感覺得離老面目猙獰。雖然自己打算提升實力，但總感覺跟著離老會死啊…

「當然，你還是先提升到武人之境，否則你..哼哼。」

「可他們一定不會讓我外出歷練啊。」雲凡一臉狐疑，深知自己父親和大長老的性子，自己的身子才剛痊癒，怎麼會讓自己外出。而且還是孤身一人去歷練，就算有了武人實力，那個長輩會放心啊。

怎麼想都沒有可能啊。

「嘻嘻，老夫自有妙計。」

一陣細語，雲凡聽得一臉不屑，原來還是一個爛點子。要是能動用您老人家，我早就想到了，還以為甚麼絕計。

. . . . .
. . .
. .

一夜無話，只剩雲凡在地上吸納著靈氣，側跟還有離老在為他護著法。畢竟修練途中突然打擾，一個搞不好，可以對身體構成極大危害。

直至天色漸亮，紫芒再現，雲凡不用離老多提便睜開眼。一個躍跳如靈猴快速上樹，有了昨天經驗，當然再次上樹便是容易得多。只是身體活動牽扯到身體傷口時，那陣刺痛總使雲凡忍不住齔牙裂嘴。

再一道紫氣透膚而過，雲凡把握自己著這道紫氣，引導到皇極驚靈戒之中。不過收納紫氣不比收納靈氣般容易，所花時間也來得要長很多，但紫氣所帶來的靈氣卻遠充沛得多。

「小子，今天就不給你靈氣的反饋了，等得你身體好了再說吧。免得你傷上加傷。」離老的專業意見還是最精準的，雲凡自然沒有任何異議，聽從他話去了。

綠焰再現，又讓雲凡體驗了一把當大俠之風味，轉瞬間又回到了房間之內。雲凡褪去舊衣，穿上乾淨的新衣服，便走出去喚來僕人打去去自己梳洗一番。

今天他可是要買好買滿需要準備的藥材!

總之

係喎，哈哈
我成日喺個腦度讀出嚟，隻手就跟住打呢個字。
有時同音，我隻手會快過個腦，不期然地打錯咗

今晚沒有了，聽日啦~~

後推

今晚有事，明天更

好啦

屙到趴咗喺度
轉頭好返啲更新

皇極廿一器 第一章 初到異世
040 雲家坊市 (上)
(2580字)

年初五的早上，不過八時，雲府的演武場又再次人頭湧湧。過完了喜慶的新年，自是不能落下了修武一途。一群子弟再次盡力地練功，拼了命都只為了實力再有寸進。身為雲家中人，一出生便擁有小家小族所享不來的榮譽和好處，但亦俱生著小戶人家不須承受的壓力和責任。

雲清揚作為一家之主，家事繁忙，自是早早起了床，在議事廳之中與三位長老談著正事。只是二長老的臉色始終不佳，偶爾瞥向大長老之處依然一陣心驚，眼神閃縮。

往日二長老總會有意無意地批評家主或者大長老的決定，甚至刻意跟二人唱反調，但今天卻是出乎意料地配合。四人開會沒有費時太多便談畢正事。有一僕人走入議事廳，恭敬地傳話：「家主，雲凡少爺說想要見家主。」

「讓他進來。」雲清揚眉心放鬆，一臉精神，黑眼圈也明顯小上一個圈，似是昨夜睡得不錯。忽爾想起昨天鎮主請的寧神花茶，雖不禁打了個冷震，乾嘔數下，卻不由得衷心地佩服那花茶，的確有點神效。

「家主、大長老，如果正事已議，那我便不阻大家了。」二長老適時恭手示意退場，只見他臉色不佳，略顯蒼白，憂心忡忡，恐怕與大長老那夜種下的劍氣有關。

大長老自是知道二長老的那些想法，但也不點破，反正他也不打算就此罷休。讓二長老有個制肘也好，免得二長老擺不正位置。一個家族，賞罰分明，他那夜對自己一而再出手，沒有給他一個慘痛教訓，已經算是便宜了他。

這些年來，老二也的確有些過了火位，要不是顧慮到…

而三長老也有點事，也是離開了，只剩下大長老跟雲清揚安坐。正當大長老想有的沒的之時，雲凡已步入了議事廳，恭然敬了個禮：「父親、爺爺、雲凡向您們問好。」

「小凡，你傷好了點嗎?」見到雲凡沒有再用繃帶，而傷口也全然結痂了，心頭上的擔憂也自然好了點，心頭再次敬佩昨天鎮主用的武技，竟能療傷得如此有效。

「好了點，比起昨天痛感小了點。」雲凡說罷，便立即遭到大長老的嘲諷：「對啊，肯定好了三百六十五之一的傷勢啊。」

「呼…」一個深呼吸，忍住啊雲凡，你一定可以忍得到的。

「小凡，雖說實力漲了，但你還是清閒點好嗎?」雲清揚一臉關懷道，心裡暗想：「這小傢伙，一天到晚的盡是些大動靜，看來自己還得找個時間好好地炮製他一下。」

養不教，父之過，雲清揚可未曾有一刻不克盡自己作為父親的責任。

「父親，人人盡說清閒好，誰肯逢閒閒此身?」雲凡一臉無奈地回話，卻是說著實話。不是他不欲清閒，而是清閒不得。人家都找麻煩找上門來，叫自己安能清閒?

更何況，實力一途，如逆水行舟，不進則退。有空找個人練下手，多點實戰經驗，實力才提升得快嘛。

「哼，少跟我來這套，閒一下又不會死。」雲清揚少有地架起一臉強硬的態度及語氣跟雲凡說話，這可是他十一年都沒有見到的事喔。

「不是逢閒閒不得，清閒豈是等閒人。」雲凡慣性地聳聳肩，引得雲清揚半閉雙目，瞪得雲凡一陣不安。雲清揚對雲凡的答案，正當要下逐客令之時，卻見雲凡搓揉兩手，一臉妥協。

大長老適時插話：「就你小子文采好了，要是實力跟文采一樣好，那該有多好。」

「頂，竟然連自己的實力一事都攤上了，看來大長老很是不滿。」雲凡不敢直視大長老，只是一貫地雲凡式嬉皮笑臉：「不過啊，父親叫到自己要清閒點，自是沒有半點問題啊!」

「哼，烚熟狗頭，有事相求。閒話快說，你這人可不是等閒人啊，不能閒著。」雲清揚冷盯著雲凡，狠下心一陣間雲凡有任何要求都不會聽他的。

「那個，孩兒我想去一趟家族的坊市。」雲凡看著雲清揚，眼神一陣火熱。

青海鎮鄰近青海森林，一眾修武者都會選擇在林中歷練，所圖的就是獵殺靈獸，增強實力。其中武人級的靈獸便會結有內丹，其丹蘊含該靈獸修煉的力量及精華。只要修武者的力量屬性與之相匹配，便能直接吸收，補充實力；反之亦然，死於靈獸口下之修武者亦會成為它們的靈丹妙藥。

獵殺靈獸後，那些皮毛、獸骨、內丹都大受修武者歡迎。而獵殺前後，修武者亦需要準備及回復自身實力，例如丹藥、武器等。故此修武者就需要一個交易的平台，而雲家看準機會，一家獨佔售賣一眾的丹藥、武器等的生意。

但是雲清揚擔任家主後，便是徹底開放坊市，不設營業門檻；但劃分坊店通及坊攤通兩個區域，容讓賣家售物或以物易物，雲家只收租金及管理費用；且坊市中設有坊會，由大大小小的坊市店家推舉坊會副主席，為一眾坊店發聲，而雲清揚則擔任主席一職，負責審議坊市之中的紛爭。

因雲清揚的行徑正直，且不問地位勢力，只問事件因由，深得眾人信服，雲家是贏了口碑又贏了地位。

據說，這個坊市可是連鎮主都眼紅不已，不過礙於與雲家的關係，也不便過多干預，只好放著那白花花的銀子每天流進雲家的口袋裡。單單管理費用，每天就讓雲家的進帳至少三百金幣。而且雲清揚表明，所有管理費用是每日結算，這讓雲家擁有龐大的現金流，不論是投資或者在培訓雲家子弟的花費上都擁有強大的支援，並有極自由的周轉能力。

這種管理方法，讓雲凡一陣拜服。畢竟在閱讀雲家一些書籍時，都不難發現天武世界門風保守，對於一些管理政策之上，也認同一家獨大，肥水不流別人田等思想。哪會出現雲清揚這種開放管理的思想，這讓雲凡再一次佩服起雲清揚的高瞻遠矚。

而雲家坊市，自是雲家日斗進金的來源，亦是一眾修武者覓寶物的好地方。雲凡想要的藥材，正打算在雲家坊市找齊。而他之所要找雲清揚，正是覬覦其坊市金牌!

因為他知道，作為家族的要員，例如家主、長老或者一些有重大貢獻的子弟，都可以獲得一塊坊市金牌。這塊金牌最大的作用就是折扣。

沒錯，就是在雲家的坊市之中，讓一些店家盡量給你一個優惠。雖然雲家處事公正，但作為坊市的最高負責家族，一眾店東都不介意賣一個順水人情予以一個折扣。說不定日後有事發生還能有商有量哩。

反正做生意從來不差錢，差的只是交情。

雲凡打的正正是這個主意，雙目如火般盯住雲清揚，他知道父親肯定知道他想要甚麼。

不讓雲凡失望，雲清揚從腰間掏出一塊小金牌，上面刻著雲家坊市的牌坊，另一邊則一個揚字，很明顯是屬於雲清揚的牌子。雲清揚吹了一下，拍了拍不存在的灰塵，然後又再次收起，此等操作讓雲凡頓時傻眼。

「嗯，准了，你去吧。」雲清揚提起茶杯，砌一砌茶葉，呷了口便皺了眉頭，道：「小夏給我添點熱水，這茶冷了有點清閒，可不能等閒地喝。」

「哈哈。」大長老拍案大笑，覺得雲清揚的舉動實在絕了。瞧那字字鏗然的句子不斷挑釁著雲凡的底線，他心中不斷告訴著自己，說甚麼也要揍這中年大叔一頓。

為了尊嚴，自己豈能忍啊?

為了面子，自己何能忍啊?

為了啖氣，自己真能忍啊?

為了省錢，嗯，還是忍吧。

咁慘
依家冇事嗎

手軟腳軟 可能尋晚食錯嘢

有冇食藥呀
同仲有冇屙呀

咁我又無食藥，一陣再唔得先算

有冇嘔呀

咁又冇

咁你休息下啦

再唔得就去睇醫生
或者買包藥食啦

會啊多謝巴

推推推

more

好想睇多d呀
從來都冇睇過廣東話又吸引嘅修煉故
想問下樓主宜家個故係咪好早期？

多謝一眾巴打咁支持小弟
要大家等咁耐唔好意思~ 我晏少少會出文!
(我啲文其實唔多廣東話嘅內容，嘻嘻)

皇極廿一器 第一章 初到異世
041 雲家坊市 (下)
(2934字)

「父親所言甚是，孩兒受教頗深。還望父親願諒孩兒嘴硬之過，賜下金牌好讓孩兒能養成開源節流的好習慣。」雲凡拉著老臉，一個十一歲的少年，竟然展現出一個經驗老到推銷員的臉皮。雙手輕拍一下，態度恭敬，看著雲清揚仍然保持一貫的笑臉。

「唓，我還以為你這小子有多硬氣呢。」大長老打了個呵欠，抄起數顆花生在手心，剝著吃來看戲。

「家主，茶。」小夏遞過熱茶，她聽到雲凡的話，也忍不住臉露笑意。竟然連一個侍女都如此肆無忌憚地恥笑自己，惹得雲凡一陣臉腮通紅，心中響起一片謾罵之聲：「哼，死老爹，待我拿了金牌，看看如何演一場好戲。」

雲清揚單手接過，抽起袍子，寫意地呷了一口，笑眼看著雲凡：「喏，是不是在心中暗罵我死老爹呢?」

被說中的雲凡一陣心虛，訕笑謠頭，忽改一臉痛心：「吾父辛勞，十載深恩，劬勞未報，豈能如此大逆不道! 父親日理萬機，身懷匡扶社稷之責，心藏平定四方之盼，更甚愛民若子，視除惡於己任，為…」

「行了，行了，別吵了，我還沒死吶，還劬勞呢。聽著你那一派胡言，耳朵都起垢了。」雲清揚愈聽愈不像話，那語氣這麼像個太監在恭維著一個皇帝似的。最重要的是自己還沒死，這小子在作死呢。

擰頭苦笑一下，再次拿出其金牌，輕輕一拋，在空中劃過一道拋物線落在雲凡手中，叮囑一番：「坊市有分小攤和店舖，盡量別在小攤用這金牌吧。這個年頭，擺攤的生活也不是容易的。」

雲凡聽罷連忙點頭，心中卻是一陣佩服，從這一番提醒便能看出，雲家在雲清揚帶領走上興盛，怎是單憑一個「武」字所能盡述得了。

「小凡你夠錢嗎?」雲清揚一時被雲凡的厚臉皮所勾起了好奇，以他熟知雲凡的性格，若非是此金牌有大用，可不會如此好聲好氣地跟自己說話，被自己挖苦仍能忍辱負重。自己當爹的，可是對他的性子清楚得很。

而這金牌最多也只能讓人家抹去零頭，大不了給個九折罷了。能省的錢其實也是有限，看來雲凡要買的金額肯定很多，否則不會那麼重視。

「對啊，小子你要買點甚麼?」大長老也來了點好奇心。這小子在實力未曾突破之時，如同深閨秀女，三步不出門。一有了實力，只是個武徒九段，且還帶著傷，便是四處頻撲。要知道，這小子還從來沒有去過雲家坊市。

「沒有啊，就是去風花雪月，走個成人禮的形式罷了。來到這個世界，不嘗一下女人的滋味也太浪費了吧，所幸我還是個大族少爺，想必…」雲凡說到興致濃時，想手更作了個龍爪狀，小夏也別了頭莫敢再看下去。

「呯唥」

氣得雲清一個茶杯朝著雲凡腦扔了過去，把雲凡連打帶趕地轟出了議事廳。大長老臨走前還大喊一句：「臭小子，小懶那丫頭醒了但被我禁足。早上一直嚷著要出去走走，把她也帶上吧，免得她在家像個怨婦般的。」

嘻，雲凡心中正有此意，她可是個財主啊。

. . . . .
. . .
. .

雲凡領著雲小懶離開雲府，在大街上哼著小調兒，邁起了少爺步，心情大佳；反見一旁的雲小懶精神不算好，偶爾會露出一絲倦意，恐怕昨天鎮主的武技對她仍留了點影響。

「真的沒事吧小懶?」雲凡眼神流露點點擔憂，看著雲小懶面具下的倦目，一時間難忍心頭痛意，自己也起了點自責之心。畢竟昨天雲平等人是衝著自己來，自己卻把雲小懶拉扯了進來，要是沒有動手，她情緒自不會一時失控。

「沒事的凡哥哥，只是這幾天我怕應該動用不了魂力。」雲小懶說話有氣無力，充斥疲累之感。只不過觀其步伐，應該散步一下還是沒有問題。以雲家在青海鎮的勢力，想必沒有人敢對我們動手吧。

就算再發生三年前的事，自己也在這裡，沒人能傷害得了她。

突然間想起自己體內存了一本百科全書，雲凡腦海中問了一句：「離老，我身旁的丫頭，聽長輩說一運起武魂的力量便會心神失控，情緒難制，力量不受操縱。離老你能看出個甚麼原因來嗎?」

「嗯。」離老每次都是以嗯開頭，才接下去講話。

「一般來說，武魂力量不受控，大多都與自己的所修練的心法有關。武魂雖然可以由功法所塑造，可如果先天遺傳的武魂力量太強大，便不能以後天改變。而你身旁的小丫頭自是此例，老夫替你想一想怎麼處理，今天先買好藥材再算。」出乎雲凡意料之外，離老今天竟然出奇地好說話，本來還以為離老又要挖苦一番或者給點說話自己聽。難不成皇極驚靈戒還自帶一個令人轉死性的隱藏功能是連離老自己都不知道。

奇跡。

沿途雲凡亦向雲小懶坦白，自己的實力終於突破了武徒六段的限制，現時實力已至武徒九段，惹得佳人一陣歡呼連連，興奮之意難以按捺，更嚷著要帶自己去慶祝一番。本來蒼白的臉孔亦因此事多添了數分紅潤之色，雲凡見狀也不由得一陣暖心。

這傻妹是最緊張自己的人。

雲凡與雲小懶兩並肩走著，四處張望。沿路雲凡還買了串冰糖水果串哄哄小懶。自雲凡坦承自己的實力後，雖無多話，但兩小口沒吃那串冰糖，二人心裡卻吃得飽飽，甜蜜滿瀉。街邊太多人與車，但彷彿世間上只存有這二人。畢竟兩個實在是很少這樣相處的時間，一時間雲凡甚至冒出了一個可怕的想法：「拍拖。」

雲凡甩頭把這種思想撇開，自己可是一個正人君子，可不是如此隨便之人。

當然，自己隨便起來不是人。

二人步速不慢，不消一會便到了坊市，人潮湧湧，有如蚊子陣進陣出。只見入口之處闊約三十人寛，並立有一牌坊。牌坊巍然聳立，古樸典雅，雕功仔細，紋路有理。其氣勢磅礡，外觀樸素卻不失大氣。頂上邊刻有雲家坊市四個大字，兩柱邊則鑲上雲清揚的墨寶：

「興利無太急。」

「要左視右盼。」

兩句話無不透現著雲清揚的為人處世之道，一切一切均循序漸進，欲速則不達；且顧上及下，以大局為重，又不失任何一方。

牌坊下站著兩位雲家子弟，腰間佩劍。一見到雲凡和雲小懶，自是認了出來，便快步而至，行了個弟子禮：「雲寶/雲名，見過凡少爺、懶小姐。」

「免禮了。」雲凡一個揮手，過足了少爺的架子癮，突然起了個念頭，怪不得那麼多人想當紈絝少爺子弟，原來這麼爽的。

兩人彬彬有禮，恭敬地請示雲凡：「未知小姐和少爺可有吩咐?」

雲凡立刻拿出了雲清揚的小金牌，露出一個揚字，令兩人的敬意更甚，續道：「家主有指令，讓我們代替他收集有用之物。」

這樣狐假虎威，讓雲小懶都有些看不過眼，她自然知道雲凡打著甚麼主意，恐怕這小器鬼會在家族坊市內掠奪一番。但她也沒有當場拆穿他，只是一陣沒好氣地看著雲凡。

怎料雲凡在雲小懶耳邊輕聲道：「那個，小懶，你有沒有帶錢。我沒有帶夠呢，等會兒借點來，嘻嘻。」

雲小懶反了個白眼，差點沒有反到天際盡頭。這傢伙，竟然沒有帶錢就敢出來買東西，豈是無恥二字所能形容。

「我有兩個金幣。」雲小懶捂住額頭，那忽然來襲的頭痛是咋來的?

「頂，怎麼你有這麼多錢。」雲凡聽罷一陣呆然，突然破口罵一聲，引得雲小懶一個反手便是一把掌朝嘴巴打了過去。

「好膽啊，對著本小姐敢說髒話，活膩了?」小懶那千金大小姐的霸氣洋溢四射，惹得雲凡連連求饒。雲小懶抬著下巴，狀若回憶道：「那可是爹爹給我的，他說甚麼窮養子，富養女。」

雲凡嘆聲連連，沒有想到父親不旦做生意想得周到連養兒育女都有如此心得。

有些人說要窮養子，就是讓男生捱了苦頭，日後生活才能熬得住，吃得了痛，能撐起半邊天；富養女就是讓女生吃好喝好的，供得肥肥白白聰聰明明，免得受物質誘惑一下便自甘墮落，誤入青樓。

「聰明嗎….」雲凡突然吹了口哨，那是一首歌謠，那是養父以前教自己哼的，風格樸素。談起教子導女一說，也會想起養父曾經感嘆地觀天說曰：

人皆養子望聰明，俺受聰明誤一生。
惟願吾子愚且魯，無災無難白髮根。

對啊，我受聰明誤兩生，呵呵。

皇極廿一器 第一章 初到異世
042 雲通
(2985字)

兩個弟子退去請來了一位老人，只見二人負著恭敬之色，跟在身後，始終維持著三步之距，不敢逾越半分。

來人身形中等，個子不高，一身裝扮倒與上一輩子的唐裝有數分相似。其臉偏瘦，眼窩微陷，面色古銅，歲月刻上難以抹走的紋路。雙目猶合未開，透著一雙淺褐色的眸子，藏著的乃不一般的老練及眼光；其髮花白，卻以髮油梳得十分認真，未見凌亂。老者步姿穩實，雙手負後，好一副「算無遺數」的樣子。

雲凡觀察一番，瞧那弟子的反應及觀老人之氣勢，想必是雲家坊市中管事的，說不定可能是雲清揚在坊市的左臂右膀。那杏黃身影走到雲凡及雲小懶跟前，微微彎身，敬恭道：「老奴雲通見過凡少爺、見過懶小姐，聞聽家主有要物收集，特意協助，請兩位隨便吩咐。」

「通伯伯別這樣見外了，好不好嘛。這禮行了恐怕爹爹會罵得我上天了。」雲小懶連忙止著雲通的行禮，勾著他的手臂。

雲凡聽過雲通之名，其實力不太清楚，但所負責的坊市在他管理之下事務井井有條，處事公平公正，很得坊市中人敬重。他對於家主的命令一絲不苟，並無異心，為人更重情重義；而且是雲清揚的疏堂族兄，按輩份自己等人還要稱呼一聲族伯。

雲通平日一臉肅然，讓人不太自然。卻見他被雲小懶勾著手臂時，竟然慈愛地笑著，雙目流露溺愛之意：「小丫頭，昨天鬧得很兇啊，連家主都急著趕了回去。連鎮主都很是擔心，要急著趕了去。老奴跟在家主身邊十年有餘了，可從沒見過家家主臉色如此焦急。」

「嘻嘻。」雲小懶雖然戴著面具，平日一臉冷漠，陌人難近。但她露齒輕笑，撒起嬌來有模有樣的，聲音嬌嗲，幾乎沒有一個長輩能抵擋得了；此畫面也讓雲凡吃了一驚，除了雲清揚還有大長老以外，他還真沒見過她如此黏一個長輩。

「見過通伯，久聞。」雲凡也抱拳道，畢竟是自己的長輩，那點禮貌還是要的。卻不料雲通對著他有點漠然，臉色不悅：「凡少爺有禮，老奴承不起。」

嗯? 怎麼有點不待見自己啊，雲凡心中一片納悶，自己可從來沒有得罪過他啊，難不成得罪了他的後人?

「伯伯，別這麼冷淡對凡哥哥吧，他昨天不是有心的。」雲小懶心思細膩程度甚至比一般成年人還要高，見雲通之臉色，稍稍推敲便知道前因後果，肯定與雲凡昨天把自己拉扯去爭鬥一事有關，連忙再使出撒嬌一技：「來嘛來嘛，別生他氣了。」

雲凡看著雲小懶的模樣，似乎還真的有點覺得她可愛，一時間也不禁會心一笑。豈料雲小懶撒完嬌，還一臉趾高氣揚地對著雲凡眨眼示意，似是炫耀道：「看見了本姑娘有多招人歡喜了沒?」

就說嘛，我的妹妺哪有這麼可愛。

雲凡對著她咬牙切齒一番，暗暗發狠，一陣回去看你怎麼死。他適時插嘴道：「昨天實乃一時意外，不知道二哥突然出手，情非得已，請通伯見諒。」

「凡少爺言重了，家主有要事，老奴自當竭力而助。」雲通雙手插袖袍之中，不過臉色緩緩轉柔，雖不見善意，卻是沒有了剛剛敵視之色，續道：「不知道凡少爺要些何物。」

雲通做人通透，家主要買東西，只需通知自己便可，豈用找人代為購之。

而且來人還不是僕人，敢勞動少爺小姐? 一個念頭便知道要買物之人是雲凡，所以也不轉彎拐角，直接明言。

「呵呵，通伯果然厲害。」雲凡瞧雲通那句話，自知被揭穿了，不見尷尬也不加隱暪：「我想要半百黑芷、黑附子、南黃老花、三十年楓樹脂、紅玄果、不死蟲、紫巨蜂蜂蜜、蜜香果、紅芩、藍景天、青花蛇膽、十年樹心。」

「份量每樣來三、四份；要是沒有藥材，種子也殺!」

雲通背後二人同時拿出紙本，各自抄下一半藥材之名，根本不用雲通多言吩咐。手下機靈，自動自覺做事，雲通用人一道可見一斑。他一個轉身，擺手示意請兩位動身，自己在前方領路，那兩弟子分出一人往後，另一人則加快腳步向前走，拋離雲凡三人的腳步。

而雲凡的購物之旅正式開始!

雲通帶領著兩人在坊市大門口左穿右插，沿途耐心地替雲凡和雲小懶解釋在雲家坊市的格局。

坊市之內共分兩個區域，一是坊攤通，一是坊店通，有修武者嫌名字冗長，將之簡稱為攤區和店區。

攤區通常由實力較遜的修武者所開，貨物種類眾多，下至礦物藥材、上至史詩文物，更甚兵器、藏寶圖，再光怪陸離的物品都可在攤區找到。所以亦有人稱攤區是小販區，只不過賣的東西好壞不定，質素參差，說是尋寶也不過。

偶爾有滄海遺珠的時候，就看你有沒有眼力了。

過了攤區，便到店區。店區可以說成一個名牌集中地，不少青海鎮的老牌子都會開店。貨品的質素大多都有些保證，而且貨品不再局限於材料，在不少店舖裡都會找到成品，當然價錢自是比攤區的要高了點。據通伯所說，坊市裡邊每個人都會守著雲家的兩個規矩，不得強買強賣、不得弄虛作假，違者將會受整個坊市之人追究到底!

這兩句話聽得雲凡雙目閃過一絲讚賞之色，雲家雖然有義務保護坊市，但你們也有責任去維護著坊市的名聲。好一招借力打力，把所有的坊市中人拉到同一條線上。

父親在自己心目中的形象再一次攀升。

「至於凡少爺剛剛報出的藥材名稱，除了半百黑芷和紅玄果比較難找，其餘都可在店區找到；而部分藥材則因攤區的價格比較相宜，由雲名替你去購買，一切都算在坊市帳簿之上。」

安排十分貼心，讓雲凡一時傻眼，竟然在短短數息內便能夠作出妥善安排，而最重要的是，自己可沒有見過雲通開口啊!

這是甚麼玩法啊? 眼神通訊還是臉色傳話?

而且，還是全部記在坊市之上，這讓雲凡一陣心喜又一陣懊悔：「早知道就說多一點份量了。」

一行三人走到攤區之中，車水馬龍，人聲鼎沸，殺價之聲不絕。只是在其中一個攤擋身邊掠過後，雲凡腦海突然響起離老的聲音：「小子，停下來，有好東西。」

雲凡立刻剎住了腳步，看見目光落在那攤擋之上。只見那攤主坐在地上，整理著布上的貨物，同時叫喊：「隨便看，隨便選，寧可看過，莫要錯過!」

唉，這多不夠專業啊，差點兒都想教教他該怎麼喊才算一個合格的擺攤人啊。

見到雲凡停了下來，攤主臉上露出親切的笑容，萬分熱情，連忙招待著雲凡：「你好啊，靚仔，隨便看一下揀一下啊。」

不過目光一瞥，看到雲凡背後站著兩人，在坊市內幾乎無人不曉，名聲如雷的雲通大人很自然認得出來。另一個少女戴上面具，面具下的雙目靈動，氣質出塵，除了那雲家三小姐雲小懶大人外還能是誰。

一時間攤主臉上略見惶恐。再瞧一下面前此人腰間的金牌，刻上一個凡字，只是不是一個傻子都能搞清楚面前的一切狀況，那不是大名鼎鼎的雲六段了嗎? 據聞他昨天更以一己之力單挑雲平二少爺的十多名手下，從谷底裡翻身了。

「見過雲通大人、懶小姐、凡少爺。」攤主神色一變，站了起身且戰戰兢兢地行著禮。

「大膽，懶小姐和凡少爺豈能在老夫名諱之後。」雲通臉色鐵青，頓時嚇得攤主快要哭出來了，雖然雲通不妥雲凡，但在雲家外人面前，當然尊卑有序。

可是，雲小懶之名卻在雲凡之前? 哈。

攤主沒有想到自己今天擺個攤都能攤此等大事，自己攤裡都沒有甚麼東西好賣啊。

「小人知罪，小人知罪，見過懶小姐、凡少爺、雲通大人。」連忙更正一下自己的說辭，並且目光落在自己所賣的東西，仔細檢查一次自己的貨，應該沒有甚麼很值錢的東西啊，都是一些礦石還有普通至極的鐵護甲套裝啊。

「無妨。」雲凡並不是一些拘泥小節的人，左右都是一句稱呼，反正自己連雲六段如此難聽的話都接受到，更何況此等小事? 雲凡按照離老的指示，頓時盯住攤上的一整套裝甲。

那套裝甲共有五件，分別是兩個護手、兩個護腿、一件護胸甲。只不過顏色啞淡，並且造型極為普通，仔細一看似乎還有點鏽漬，應該是塵封多年的物品。

「嘖嘖嘖，魂綿鐵啊，而且一來就是五件，小子的運氣不錯啊，竟然在此等偏僻小鎮出現，神奇神奇。」離老嘖嘖稱奇，語氣充斥好奇。

正呀有無多啲

皇極廿一器 第一章 初到異世
043 百寶堂 (上)
(2403字)

離老着雲凡右手摸上上那護胸甲，離老的靈魂力量遁手心而至，附在其上，確認其真正來歷。

「魂綿鐵?」說實話，雲凡對於離老都說青海鎮偏僻有點不太滿意，畢竟在雲凡心中可不認為青海鎮有甚麼不好。但對於魂綿鐵三個字，雲凡可是一點印象都沒有，不過能讓離老有此等詫異，恐怕也不是甚麼凡物。

而且觀店主的一臉茫然，怕是不知其貴重。

「嗯，小子你先買下他，高價都要買下，稍後再教你有何大用。」話畢便沒有了聲氣，腦海中再次變得平靜。

這離老神龍見首不見尾，神出鬼沒，說話沒個完整。雲凡自是深信離老不會害自己，便打探一下：「老闆，這件怎麼賣?」

一聽到問價，那攤主強忍心中的不安，回復自己商人的天性，開始談起了價錢：「凡少爺，這套鐵裝甲也不是甚麼名貴的物品，那是我之前有一次在山洞裡挖出來的，如果你想要的話，三十個銀幣就可以拿去了。」

「這麼貴?」這個價錢聽得雲凡一時咋舌，沒想到隨便挖出來的一套裝甲都要三十個銀幣，怪不得人家都說修武者是燒錢的職業。

雲通冷哼一聲：「別給老夫耍這套，凡少爺或許不清楚價錢，但一套普通的鐵護甲，也只需要十幾個銀幣。把主意打到凡少爺身上，看來你是嫌命長了。」

話音剛落，一身氣勢爆發起來，壓在攤主身上，把那身子直接壓在地上，褲檔上都有點濕了。突如其來的氣勢，就連攤主身邊的其他攤主都受到一些波及，不過那些帶著憤怒的視線落在雲通身上時，頓時消了氣，而是仇視著跌在地上的攤主。

開甚麼玩笑，雲通大人平日就很是關顧著坊市內的攤主，是出了名的講理人。那些攤主們深信，實力不俗而且又肯講道理的修武者，在鎮子裡恐怕除了雲通大人就別無他人了。而能惹怒雲通大人，不用說都知道是那攤主不對。

這番實力的展現，讓雲凡對於雲通的實力也有了大概的認知，他的氣勢只比起三長老弱了點。怪不得坊市中人對於雲通一臉的尊敬。

「小人該死，雲通大人你說多少就多少。」那攤主跪在地上叩了幾個響頭，乞求著雲通的原諒。

雲通拿出一小袋銀幣，點了點，抽出一些丟在他的面前：「十一個銀幣，我要了。」

「是的是的。」那攤主此刻悔了腸子，在坊市之中一向是漫天開價，落地還錢。也怪自己不識時務，在雲家的地頭上竟然想坑一下雲家的三少爺，恐怕是嫌命長定了。這再一次驗證著貪字真的會得個貧。

雖然雲凡銘記著雲清揚的提醒，莫要把雲家的名頭壓在普通的攤販之上，畢竟生活逼人。但是雲凡也不是一個死板的人，誰人把主意打到自己的頭上，自己也不會讓對方好過。

我不削針頭取鐵，你莫刮佛面取金。

雲凡的處世之道很簡單，我不隨便佔你的便宜，但你也別想佔到我的便宜。雲通也沒有了再追究那攤主的意思，畢竟在坊市之中，開價殺價是最正常不過之事，畢竟生意人都是要賺錢啊。反而自己仗著雲家的名頭，已壓了他不少價。

一旁的雲小懶知道雲凡沒有儲物戒指，見狀便很貼心地掏出頸上的戒指，俯身讓戒指碰到裝甲，魂力一輸，把一套裝甲全收進儲物戒指之中。

回頭向雲凡邀功，卻不料見雲凡又聳動著鼻子，裝著一個登徒浪子，嗅著那戒指：「真香。」他一臉陶醉，雲小懶嬌臉一紅，不禁嘖了他一聲。

不過落在雲通眼裡，很是刺眼，果真是個不分倫理、場合之人。

頓時輕咳兩聲：「凡少爺，這邊請。」

雲凡一拍腦袋，對啊，差點忘了通伯還在，恐怕自己又標籤了不好的東西。說不定還被以為了是淫賊，連自己的妹妺都不放過。

雲凡這才收斂了一下自己。

不過他走著走著，很是羡慕地看著雲小懶的儲物戒指，可以隨便收納一些東西。之前也問過離老，說待得他有魂力之時，便可以真正地使用皇極驚靈戒；至於魂綿鐵，離老說是給自己修練用的，先不用問太多，屆時便知。

清楚離老的性子，雲凡也不便再多過問。反正他現在明白離老不會害他，這一點便夠了。

「通伯，我們現在去的地方是?」雲凡見雲通一直領著自己二人往前走，除了自己剛才所買的一套護甲，沿途卻不曾駐足過半秒。一看便知道雲通心中有個目的地要帶兩人前往，禁不住自己內心的小好奇開口問道。

雲通聽罷立刻回話：「少爺要的東西雖不是稀有之物，但部份可用作入藥之藥材確實罕見。青海鎮之中，百年黑芷和紅玄果甚少出沒，反倒其種子能常見於攤區之中；而十年樹心和紫巨蜂蜂蜜，是塵家的獨市生意。」

「我們此行正要到塵家名下的百寶堂一趟。」

「勞煩通伯帶路了。」雲凡笑說著，心中卻重新勾起對於塵家的記憶。

塵家嗎? 作為納蘭帝國最出名的四大家族之一，被好事詩人將其姓氏藏於詩中。

平地一聲惹風雲，大海一怒覆紅塵。

風家主從軍，雲家主從武；
紅家主從政，塵家主從商!

塵家作為商業世家，其商業版圖遍佈納蘭帝國，價值連城。其名下最有名的兩個品牌，一為百寶堂，專售各種藥材武器奇物怪品；一為稀山拍賣場，三年不開張，開張吃三年，只賣稀世珍品。

百寶滿堂說不盡，千稀如山道不來。

這兩句話就是塵家為商之道!

想必在百寶堂之處，肯定能找到所需之物，好了一身經脈後，必定要盡快重捨自己的修練進度。念到此，雲凡緊握拳頭，眼神中透出一股不屈的堅毅之意，暗中堅定道：「三年，我已經失去了三年，必須盡快拿回這三年!」

. . . . .
. . .
. .

青海鎮雲家坊市內的百寶堂。

堂內後廳之處有一書房，房中有一少女，一看芳齡可能才過一十八。她端莊優雅，婉風流轉；眉
清目秀，冰肌玉骨，好一副絕代佳人模樣。她身穿白色羅衣，下穿淡黃紗裙，配搭之着非乃納蘭帝國中一般人的古裝打扮。

其雙目靈動，偶似流光打轉。梳了個馬尾，露出雪白前額，額旁留有兩撮清絲，更顯精明聰慧之氣。她舉手投足雅人深致，盡見大戶閨秀之風。雖一臉親切笑意，但觀其眼神似是天下盡在其手之感。柳腰間牽上一玉牌，牌上刻有「似雪」二字，正是塵家在此處產業的最高負責人，亦是塵家嫡系之女塵似月。

房內亦掛上一副對聯：

囊螢映月十年七行俱讀，詩禮人家。
書通才貫二酉五車博覽，源頭活水。

房間簡約大氣!

只見書桌上堆滿卷軸竹冊，佳人正在忙著批閱。只見倩影執起毛筆沾墨提字行雲流水，筆走龍蛇；字跡美女簪花，清新秀麗。

佳人每每細閱內容後，幾乎沒有思考的空間，便寫上一堆批示註解，寫字之姿優美動人，典雅悅目。

柳腰間牽上一玉牌，牌上刻有「似雪」二字，正是塵家在此處產業的最高負責人，亦是塵家嫡系之女塵似月。

似月 先真

手殘打錯字

正啊有文睇

文～呢～！

文啊啊啊

西瓜

我要文呀！！！！

文！！！

皇極廿一器 第一章 初到異世
044 百寶堂 (下)
(2493字)

「咚咚。」一陣敲門之聲傳來，門外響起一把清脆甜美的少女聲音，恭敬曰：「小姐，小依有事相稟。」

「進來啊。」塵似月的聲音婉轉悠揚，略帶空谷幽蘭之感，酥軟人心，總令聽者不捨得那聲音停下來。

一個青影推門而進，長相清秀，帶點青澀卻不稚氣。小依關門便行了一個禮，續說：「小姐，下面有探子回報，雲家三少爺雲凡到達坊市，正在尋找一眾藥材。其中就有十年樹心及紫巨蜂蜜，看來是朝著百寶堂而去。而隨後的還有雲家四小姐雲小懶和坊市大主管雲通。」

「喔，雲家三少爺，據說他昨天才鬧得哄哄的，傷勢不輕。今天竟然可以外出。」塵似月聽罷，放下毛筆。青葱玉指輕揉額門，一時沉默，心神快轉，續道：「要找尋一眾藥材，包括十年樹心及紫巨蜂蜂蜜?」

小依見狀，無有作聲，恭默守靜。小依甚至將自己的呼吸聲也大大壓低，胸口不見起伏。她可是知道自己的小姐最喜歡安靜地思考。

房間內落針可聞，寂然無聲，只傳來房內水滴銅鳥的「滴答」聲。

「滴答、滴答」，時間隨水滴而逝，塵似月閉目養神，似是深思。不由得引起小依的注視，雖然塵似月是個女生，但自己依然被其沉思的英姿所吸引到。

「小依。」塵似月驀然睜開雙眼，與小依四目對視，引得後者臉頰一紅。她續道：「除了此兩物，雲家三少是否還買了半百黑芷、黑附子、南黃老花、三十年楓樹脂、不死蟲、蜜香果、紅芩、藍景天、青花蛇膽?」

小依一臉訝異，看著塵似月一臉崇拜，激動曰：「全中啊，小姐你怎麼知道的?」

「呵呵，有點意思啊這雲家三少。」塵似月輕敲木桌，腦子高速運轉著，半餉才續道：「那是六品丹藥固經補脈丹，是少有以修復經脈為主要藥效的丹藥，在京城裡邊也很少煉丹師知道這丹方的藥材，更遑論能夠煉化出來。十年樹心和紫巨蜂蜂蜜藥性截然不同，能要兩者同時出現在一種丹藥之中，除了固經補脈丹，我還真的沒有聽說過。」

「那小姐你的意思是，雲家這邊有能夠煉製固經補脈丹的煉丹師，不過讓雲家三少來拿藥材?」小依也不是一個蠢人，能跟在精明聰慧的塵似月身旁，怎能有庸人存在的位置。

「不過有太多疑點了。首先在坊市裡能幾乎不能找到百年黑芷和紅玄果，其次是如果雲家真的有能夠煉製六品丹藥的煉丹師，怎麼無人知曉；再者，就算真有一個六品的煉丹師，要收集藥材，怎麼會勞煩一個雲家的嫡系三少爺。」

真是奇怪!

小依適時弱弱補充道：「不過小姐，他們找不到半百黑芷和紅玄果，但卻買了不少兩物的種子咧。」

「種子?」塵似月的眉頭皺得更深了，突然對這個雲家三少來了點興趣。停留在武徒六段的實力快要三年了，突然昨天能夠與眾多武人打架還佔了上風，現在又突然來收集一個六品丹藥所需要的藥材，部分藥材竟然還只是要其種子。

塵似月難得地被雲凡勾起了心中的好奇，按捺不住想要了解一下這個曾經的雲六段，吒咤一時的最強廢柴怎麼突然間變得如此高調。

「小依。」塵似月放下手上的毛筆，啪嘞啪嘞地按響手節的關節，輕揉了一下繃緊的肩膀，吩咐著：「備蜂蜜、樹心，我要更衣去會一會這雲家三少。」

「是，小姐。」說罷便推開門與門外的一個侍衛說了句話，便回到了房間替塵似月選好了衣服，替她脫去一身衣裝，現出粉紅褻衣。其潔白無瑕香肩暴露於空氣之中，透窗而入的陽光映照著其晶螢剔透的雪肌。

小依不禁滿臉漲紅，自己無論何時見到小姐的胴體，都會覺得美撼凡塵，皎潔如月。

人如其名，果真似月。

房內一時間春色無邊。

. . . . .
. . .
. .

雲凡三人步速不慢，已到了百寶堂的門外。沒有急著進去，雲凡反而站在門外欣賞著百寶堂的裝潢。

這不得不讓雲凡讚嘆一番，這根本就是上一輩子的超級市場擺設。

一般在雲家坊市內的店舖，都會採取看板的方式售賣物品。例如丹藥店，把丹藥全部放在百子櫃之中，只有當客人來詢問丹藥的價格，或者把自身的情況告訴老闆，老闆才會把丹藥展示給顧客看，再報上價格。

這也導致有時候價格不透明，免得讓對方知道自己的售價，從而導致價格戰的出現；也出現了一些老闆見人開人價，見鬼開鬼價，把不熟行情的修武者宰得一頸血。

而青海鎮的百寶堂，則完全顛覆過去的做法。

百寶堂佔地過兩萬呎，充分利用偌大舖面的優勢。裝修走的是簡約大氣風格，幾乎沒有過多的裝飾品，雖不見堂皇，但別有匠心，獨具一格。天花刻意製造了一個假天花，增加店子裡的空間感；在最高處更是刻意用了一大片的水晶來做個天窗，採光十足，讓店內更見光猛。

店內的物品有系統地分類到不同架上，架頂會貼有所分類的物品種類，如大致歸納出丹藥類、藥材類、兵器類等；丹藥又再向下細分療外傷類，療內傷類、回復類等。

而且明碼實價標在貨物之下，讓人一目暸然。部分很貴重品四周會放有燈籠，有一個打亮的作用，以聚焦顧客的視線。

整個佈局看在雲凡的眼中，就令他聯想起上一輩子的超級市場，思維上竟然與現代的市場行銷學一模一樣。

店內人流湧湧，陣入陣出，貨如輪轉，惹得不少行家經過店外都會一陣眼紅，呸一句：「明明店子裡有點東西比我還賣得貴，有這麼多的傻子會去幫襯。」

三人在百寶堂內，不方便高聲說話，雲通便只好壓低聲音，在雲凡的耳邊詳盡地補充；「這個百寶堂以前雖然也貨物齊全，售價也不算高，品質也一直有保證。但可從沒有如此熱銷過的情況。自從新的負責人，塵家的第十五嫡女塵似月來到，方有了起色，即使其他坊市內的店家隱隱打壓住，也阻止不了塵家的掘起。」

「這個百寶堂堀起也不是沒有原因。」雲凡不禁深深嘆了一口氣，話語中卻是藏不住對於塵家的佩服之意。說實話，一個塵似月，生於形同封建思想的天武世界，卻能夠打破世間桎梏，想到如此新穎的點子。說實話要不是雲凡帶著現代人的思維，恐怕也並不了解這種佈局的作用。

雲小懶聽到此話，也不由得臉露驚愕，然後立刻反問：「凡哥哥為何這樣說? 明明其裝潢離奇怪異，根本不像一個店子。」

不過雲小懶卻不得不承認，百寶堂的人氣頗高，人流絡繹不絕，與坊市之中的其他商戶相比，明顯前者的人流連綿不絕。怪不得百寶堂能夠與青海鎮雲家分庭抗禮，擁有堀起的資本。她到現在也不明白，如此擺明目張膽地擺放物品，豈不是會更容易惹起偷竊的問題。

正當雲小懶還摸不著頭腦之際，不料雲通的反應遠比雲小懶還大，他緊握住雲凡的手臂，雙膝還似乎想要跪下的樣子，語氣更是乞求般向著雲凡問道：「少爺，你剛剛說的那一句話，可不可以告訴我其中原因?」

呢幾日狀態不佳，唔係好出到文
我有文會盡快更新的了

加油樓主
我下次會儲多幾日文再返嚟

皇極廿一器 第一章 初到異世
045 購物籃效應
(2543字)

「嗯?」雲凡似乎被雲通的反應嚇呆了，連忙扶正雲通的身子。他心思精明，見雲通忽改語氣及臉色，且對此話的激動，箇中肯定有點因由，遂問：「通伯，有事慢慢說啊，曾經有人跟我說了同一句話?」

「少爺，老奴失態了，請您原諒。」雲通自知失態，在下一個瞬間再次拿出了身為坊市主管的氣場，然後強裝鎮定地娓娓道來：「家主也曾說過這句話，而且一字不差。只不過家主不欲解釋太多，老奴也不方便過問。」

「甚麼?」雲小懶大吃一驚，竟然連自己的父親都有如此的想法。雲小懶立刻撇開自己看不起百寶堂的心態，然後開始仔細地觀察著百寶堂的擺設，並且嘗試分析一下箇中奧妙。奈何雲小懶自認愚笨，無論她左思右想，也是想不出甚麼頭緒出來。

她把自己作為客人，如果自己要買東西，竟然還要在店舖裡自己找著找著，那豈不是貼錢來買罪受?

雲凡看著雲小懶一臉苦惱沉思的樣子，就知道她深陷在思想的禁區。這就出現了一個極為滑稽的場面，就是一個不過十一歲的少年竟然在為一個十歲的少女還有一把年紀的老人家釋惑。

「唉，沒文化的小孩和老人就是悲哀。」雲凡搖頭嘆息，叫兩人一臉尷尬。雲通還好，畢竟為人數十載，吃鹽還比雲凡吃的米多，輕咳一聲當無事；但雲小懶奈不住臉皮薄，已經連忙捂住自己的臉，感受著臉龐發燙。

見兩人如此好學，雲凡也只好大發善心，讓小朋友得到應有的教育，充當一次授課的客席講師。這些資訊其實對於一般人來說都會，不過雲凡只是系統性地歸納一番，然後詳細地講解給兩人知道。

「首先，先給你們補充一下『消費』的概念。我大致上可以歸納為幾種，第一種是必需品，你需要而你又想要買；第二種次必需品，是你需要但你不想要買；第三種奢侈品，是你不需要但你又想買；第四種則是無聊貨品，你不需要、不想買只是順手買。」

兩人聽著雲凡的解釋還是一頭霧水，一臉茫然不知，讓雲凡忍住想要打人的衝動。

「舉個例子吧，如果你是顧客，你只是想要走一走超市買紫巨蜂蜂蜜，如果你直接找店員去拿貨物，買完了，你還會買其他東西嗎?」

兩人連忙搖頭說不。

「那就對了，你買完必需品，其餘三種的消費品你就絕對不會考慮。但你看看這店子的擺設，幾乎每一種必需品，附近都會擺放著其他次必需品、奢侈品還有普通貨品。一般人如果看到的話就會無形中增加購買東西的意慾。」

「就算你不想買，當你下一次需要該種貨品時，你還是會第一時間想到百寶堂，因為你已經知道該貨品的位置還有價格。」

雲小懶一副十分費解的樣子，而雲通則是一臉似懂非懂，兩人都很努力地接收著這龐大的訊息量。畢竟從雲凡口中念出來的詞，在天武世界可是從來沒有聽到過、想到過。

雲凡續道：「其次，我在進入百寶堂之前，也有見過架上的貨物，並且默默記住了其定價。百寶堂相比其他店子，某些貨品定價偏高，但常用品卻偏低。如果不少的人在這邊購物的話，見到偏便宜的常用品，就會潛而默化地認為百寶堂的價格十分相宜，轉而有很多的物品都會在百寶堂購買。而其他偏高的消費品，其實就是拉上補下，平衡整個店舖的支出。雖然總體來說，每一件物品它都沒有賺很多，但他卻能夠極為有效地提升整個百寶堂的銷量。薄利多銷，如此一來，百寶堂的生意自然蒸蒸日上。」

雲小懶和雲通兩人受著雲凡一次次的資訊性衝擊，似乎已經開始有些明暸整個百寶堂的佈局是何等的機妙。

「再者，百寶堂結帳方式有別於一般的店子裡，是排隊結帳的。排隊時附近也會有一些普通貨品或者消秏品，通常價錢不高。有時候排隊輪候，一些消費者就會查看一下這些商品，用以分散注意力，打發時間。這個時候，往往這種商品價錢不高，很多人都會順手買它一併買下，造成額外的利潤。」

雲通雙目精光大放，他再一次仔細地望著四周的擺設，終於明白家主上一次說的話。

雲凡適時再說：「還有，這些消費品除了有系統地擺放以外，也會根據物品的用途而靠近一齊。例如用以止血的藥，通常附近都擺放著消炎、退腫、止痛的藥物；而通常回復魂力的丹藥，附近一定會有協助吸收魂力的丹藥出售，這就是購物籃效應了。」

雲凡這都已經盡量簡化了整個說法，還有百寶堂裡提供了手提竹籃，又附有導購員；還有甚麼左位效應、暈輪效應等專有名詞，免得說起來費事。

這百寶堂竟然在古代風格的世界中，能有如此創新的想法，看來掌管此處之人實屬異材，雲凡也難得地起了結識之心。

說不定，也是從地球來的人?

「購物籃效應?」雲小懶和雲通聽罷雲凡一番講解後默不發聲，嘗試用自己最大的努力去了解及消化雲凡的話。雲通甚至有一種預感，如果自己可以完全了解雲凡的意思，可以替自己打開新的思維層面，自己在幫助雲家於管理坊市方面可有一大進步。

「啪、啪、啪。」正當雲凡一輪嘴講解這麼多的資訊時，一陣掌聲在不遠處外響起。只見來人上身穿上長袖束身白衣，下身則配上黑色長紗裙，現代時尚感極重，與納蘭帝國的服裝模樣格格不入。她玉掌輕拍，閒庭信步，傲氣徑自而發，卻一臉友善有禮。

來人正是此處最高負責人，塵家嫡系第十五嫡女塵似月。

塵似月早已動身離開內堂，走到大廳之處，悄悄地觀察一下此位雲家三少。本來聽到雲凡稱讚百寶堂的佈局時還沒有多想，一個十一歲小子，稚氣未除，能說出甚麼的大道理。

塵似月雖出生於天武世界，但聰慧博覽群書，且想法超然脫俗、天馬行空不受束，故對於一些商店內的擺設自是獨具匠心。百寶堂在很久以前也像一般商店那樣裝潢，大不了是比起其他的商店叫做輝煌一些。然則塵似月一直在想，為甚麼一個店子裡竟然如此被動，必定要顧客有需要時才上門購買，所以自她十二歲那年開始苦心勞神鑽研細想，不眠不休四年窗下，才想出如此絕妙的擺放方式。

甚至連她父親見識自己的怖局時，也是她親自解釋，才讓父親明白；而且排除萬難才讓家裡那群元老同意自己的想法。對此，塵似月對自己的頭腦十分自傲，甚至認為年輕一輩在思維上絕對比不上自己。

好一隻高傲早熟的小天鵝。

不過隨著雲分析得頭頭是，且每一個位置都與自己當初想的分毫不差，塵似月本來那悠然自得的笑容早已消失不見，取而代之的是一番前所未有的凝重。塵似月有一種預感，她這一次絕不可以如以往般輕視對手，否則她會輸得很慘。

雲凡每多出一句剖析，塵似月的神情就凝重多一分。

不過她心中好奇之感更重：「這就是鎮內傳得沸騰騰的雲家廢柴?」

果然傳言皆不可盡信，且雲凡多留於雲府之內，較少出門也很難收集到關於他的情報。正好借自己的機會來一窺雲凡此是龍是蟲，是扮豬食老虎還是食罐頭。

仲有無

努力中，哈哈

終於有文啦

又係你撐場油巴

大把人 捧你場啦
點啊你好返未啊

好返好多喇，呢兩日寫返多啲篇數出嚟多謝大家支持

盡力而為啦
等陣你又病咗
我哋咪仲耐冇得睇囉

一轉天氣就係咁，啲敏感爆撚晒出嚟
會好努力保重自己，嗚嗚

樓主加油

第二個後宮出現了

多謝巴打~

皇極廿一器 第一章 初到異世
046 青海人似月，皓腕凝霜雪
(2709字)

塵似月作為塵家嫡女，塵家作為商業世家，族內勾心鬥角是平常等閒事。然她靠著自己的預感，一次次地逢兇化吉，才讓父親決定讓自己加入實權爭奪的一分子，獲得青海鎮百寶堂的全面話事權。要知道，當代塵家家主有二十五個子女，可並不是每一個都有足夠實力爭奪實權。

可見塵似月此女有一定的實力才可脫穎而出。

她隱若感到此人可能不表面般簡單，雖說來人只有十一歲，但自己當年也不過十二歲就有創新想法改革百寶堂。

年齡與實力似乎並不掛鈎，尤其在天武世界，好像小孩都比較早熟。自己莫要輕敵才好。

塵似月抖擻精神，重整心態。

不過塵似月現在還要搞清楚一點，剛才那番話到底是雲凡自己說，還是背後還有高人所教；如果是後者，那高人是雲家家主雲清揚嗎?

塵似月那慎重的表情緩緩褪去，那泰然自若的笑容再次掛在臉上。佳人挪步向著雲凡方向迎了過去，小依則緊隨其後。隨著掌聲，塵似月亦現出身影，引起了雲凡三人的注意，雲小懶和雲通略帶警剔地看著塵似月。

「謝謝雲家三少的誇獎，小女子可未曾想到過，除了小女子作為這個佈局人以外，還有人能夠如此透徹地了解到百寶堂的精妙之處。」塵似月淺笑道。只見她雖笑容可鞠，但眼神中依然滲出陣陣高傲之色，不過短短數話已經讓雲凡感受到當中的傲意!

雲凡上下打量一下來人，只見她一身裝扮與別不同，紗裙下擺偏長，卻與周邊所有人格格不入，卻融洽地與其聰慧的氣場揉合在一場。見她雙目神采飛揚，瞳內精光流轉，星眸透出不一般的自信。佼人肌膚晶螢剔透，吹彈得破，皎潔如月，的確不失為一大美人。尤正值二九之年，青春氣息洋溢，配合其知性之美，堪稱一絕。

「小女子塵似月，乃青海鎮百寶堂的負責人，早已聞聽雲家三少名氣，果然聞名不如見面。歡迎來到百寶堂，如小女子能協助三少一分半點，定當一盡綿力。」塵似月點頭示好，說話大方得體有禮，言談間盡是客套之話，盡顯商人本色。

「哈哈，在下雲凡，此乃舍妹雲小懶。另外一位則不用在下多介紹，為本坊市總管的雲通，亦為在下的族叔。」雲凡思念一轉，見得塵似月如此客套，自己也不能落了下風，道：「至於塵姑娘的芳名早已傳遍青海鎮，在下一直久仰塵姑娘的美貌，果然見面更勝聞名。」

「青海人似月，皓腕凝霜雪。」雲凡忽閉眼半餉，徐徐念道，惹得雲小懶一陣狠目而視；聽得塵似月有點不自然。

不過作為百寶堂的話事人，豈是如此薄臉皮，一改臉上尷尬之色，誠心讚賞道：「弟弟文采真好。不過可別說姐姐笑話了，小懶姑娘的氣質非凡，且看見弟弟你站在一旁，已叫姐姐羡慕之極。」

果然不愧是個天生商人命，說句話不旦拉近了自己與雲凡的關係，還能轉個圈稱讚雲小懶一番，短短數話已有如此效用。

雲凡一臉興奮幸然，盡是胡謅：「沒想到啊，塵姑娘對於舍妹也來了點興趣。你行啊小妞，竟然男女通殺。」說罷雲凡更是手多地輕抬一下雲小懶的下巴，讓後者目中的狠意大盛，暗自發誓：「你放心吧凡哥哥，我答應你，你今晚一定會死得很悽慘的。」

「咳咳。」塵似月接連嬌咳數聲，似乎對於雲凡這種胡話應接有點不暇，尷尬之色再現。

「呼，果真有效。」雲凡見到塵似月那一小秒的不自在，心中暗喜想道：「就憑你一個黃毛丫頭也敢本少爺來這套?」雲凡上一輩子見過很多高傲之輩，說話盡是客套之句，對付這種人，最簡單的方法就是跟她扯個天南地北，說話摸不著頭腦即可。

這方面雲凡可是熟悉得很哩。

似乎知道了雲凡不吃自己的一套，她果斷地捨棄了這一套說辭方式。

「算了吧。」塵似月嬌嘆一息，終於放下了那客套的面具。似乎知道了雲凡不吃自己的一套，她果斷地捨棄了這一套說辭方式。續誠懇道：「雲少爺，我們還是來談正事吧?」

「此意甚佳，呵呵。」雲凡覺得此女很對胃口，知道客套無效便立刻改策略，是個果斷之人。他也懶得再跟她遊花園，不想浪費自己的時間。

「雲少爺，此地不宜說話，到後堂的議事廳說話吧。只有我們二人說話可以嗎?」塵似月眼神不自覺地掃向雲通和雲小懶二人，意思很清晰，不想讓他們進去騷擾兩人的對話。

「不行。」

「不可以!」

雲通和小懶幾乎第一時間叱道，開甚麼玩笑，一個嫡系少爺隨便單獨前往對方的後堂之中，若是發生個甚麼意外，該如何是好。

「可以。」雲凡大咧咧應允道，回頭向二人點頭示意，指自己會無事。雲凡可不是亂來之人，他仗著的依舊是離老這張底牌，他還真的不信塵家會突然派個武將級以上的修武者來暗殺自己。若果兩家因此開戰，塵似月就要當上罪人，他可不會相信一個商人要做點捐人不利己之事。

雲小懶再三勸喻雲凡卻無果，只能作罷，一臉憤然；雲通則暗中遞上一個哨子，輕聲道：「少爺，有事，吹響。」

雲凡心領神會，然後向恭手向塵似月道：「請。」

話畢雲凡便跟著塵似月以及小依穿過一條通道，臨別前依舊能夠看清雲小懶的擔憂之意。

三人甫入廳，見四周全是簡約風格為主，偌大的商店不以凡金俗銀的裝修，與一般的商業設計大相徑庭；座上已有其他侍女上好熱茶，恭候雲凡上座。

「雲少爺，廢話也不多說，想必今天三位來百寶堂，定是找它吧?」二人對座正視，塵似月輕拍玉掌，小依從一旁拿出一個玉盒，緩緩於雲凡面前打開。

「此二物，也不是放出來讓人隨便選購，在百寶堂的存量也不是太多。」塵似月一臉淺笑，勝券在握般似的。

甫掀開玉盒，已有一股濃郁甜香飄進雲凡鼻子，盒中載著數瓶泛著紫光的液體。甜香、紫液，雲凡幾乎在一瞬間內就猜到盒子之中的是紫巨蜂蜜；另外一旁的數大塊木乾，顏色不一，但其狀略為似心，不就是十年木心嗎?

思念一轉，雲凡的心立刻沉了起來，既然對方有備而來，而且如此精確地猜到自己需要何物，對方定有所圖謀。

善者不來，來者不善，尤有備而來，不為名聲便為財。

「離老，」雲凡暗中在腦海中念道：「面前的是紫巨蜂蜂蜜和十年木心嗎?」

「的確無異，數量有三份。」得到離老的肯定，雲凡心中閃過一絲難以自制的興奮，卻不形於色，只是微笑望向塵似月，然後靜待著。

塵似月也不著急，只是等待著雲凡先開口。在這種情況下，誰先開口，誰就失去主動權，這一點雲凡可是很清楚。上一輩子自己作為小首領去跟人議價時，自是習得，可謂深諳此道。

他可不信塵似月搞了這麼多動作，卻沒有一點要求。

不變應萬變。

就這樣沉默了二十分鐘，塵似月似乎知道自己的誘敵之計失敗了，想起百寶堂和千稀拍賣場的成敗在此一計，自己也確實無謂賭氣。尤其跟自己的未來及前途鬥氣實屬無謂。

她燦然一笑，瞇目搖頭道：「雲少爺，那小女子就開門見山咯。」

「呵呵，我還以為塵姑娘叫我等三人進來只是呆坐一趟而已。」雲凡一臉憨笑，心中卻是暗喜，這場無烽火的交鋒，可是自己贏了。

「我只想請雲少爺回答小女子一個問題。」塵似月精靈的雙目此刻充斥著好奇，望著雲凡道：「雲家甚麼時候多了一個六階煉丹師的?」

「啊?」雲凡睜眼呆然，看著塵似月的問題不知所以，似是很不解，演技七情上面，一時間連塵似月都以為雲凡沒有說謊。

皇極廿一器 第一章 初到異世
047 佳人對席空板凳，十年塵土改顏鬢。
(2677字)

徒人子士師、先天將帥靈候。每一階的煉丹師都會對應著一階的修武者，例如煉丹師能夠煉製對先天武師有效的丹藥，便是一位合格的六階煉丹師。但煉丹師的人數何其稀少，對煉丹的資質要求更是不簡單，所以一旦成為煉丹師，便是人中龍鳳，榮華富貴享之不盡。尤其愈高等級的煉丹師，需要更高的修武實力支撐著。

同時需要煉丹以及修武天資聰穎，豈是一件易事，故煉丹師雖不算得上億萬中取一，但百萬裏挑一還是沒有誇大其詞的。

雲凡抓了一抓鼻頭，訕笑道：「塵姑娘，如果雲家真的有一位六階的煉丹師，你猜雲家的實力豈會止步於此。」

「可是，雲少爺你要收集的藥材，正好是六品丹方固經補脈丹，此舉又是何意。」塵似月合嘴淺笑，似是一切盡在其把握之中，正在一步步引出雲凡的秘密。

「小子。」忽爾雲凡腦海中響起離老的聲音，他娓娓道來：「在往後的日子裡，你都會需要不少的藥材以供修煉。還不如你現在跟她打好關係，以後…」

「還記得嗎，煉丹師最值錢的就是人情，你…」

雲凡一邊仔細聆聽著離老的計策，一邊臉露淫笑，啊不，是微笑。

頓時心生一計。

忽爾，雲凡面色一改，一個風花雪月的老手上身，眼神滿滿的挑逗之意，眼睹半開注視著塵似月，撥雨撩雲道：「小妞，這麼在意本少爺，難不成看上我了?」

塵似月和小依二人見狀，一陣呆然若雞，定睛不動地盯著雲凡，怎麼明明才幾息之前好好地一個人，竟然能夠如此快轉換了面色，這簡直比變面還要快。小依聽著雲凡的話，悄面也不禁一紅。

這根本是換了另一個人吧。

塵似月畢竟也不是弱弱女流之輩，在商場打滾的她，適應力豈是一般的小女孩所能比。勉強淺笑地說：「雲少爺說笑了，你身旁尚有小懶小姐的天姿國色養刁了眼睹，以小女子蒲柳之姿，豈敢攀龍附驥?」

「沒關係的，我家反正缺了個妾侍。」雲凡一臉淫意盡露，豈是一個十一歲的男孩能有之表情，分明是縱橫嫖界的佼佼者才有的老練。一時間塵似月面對著雲凡那侵略性極強的目光之時，都感到吃不消，雙頰頓時染上緋紅之色。

「咳。」塵似月嬌咳一聲，便再次回復正色：「雲少爺，我們還是回正題好嗎?」

「甚麼，正妻? 也未免太獅子開大口了吧。」

「我是說正題，正題。」

「我一直在正題啊。」

「可是….」

. . . . .
. . .
. .

良久，塵似月嬌喘連連，似是疲於奔命地應付雲凡的撩人攻勢，一時間香汗淋漓，額上滿佈細汗。小依一陣心疼，抽出香巾替塵似月抹去玉額上的水珠。

雲凡也玩夠了，似乎已經收到一定成效，才按離老的旨意，露出一副有口難言之色：「本少爺其實也不想高調，其實那是我的老師。」

「你的老師?」塵似月顧不上形象可言，一時失笑道：「雲少爺，實不相暪，小女子還真的沒有收集過你有一位老師的情報。」

塵家作為納蘭帝國歷史頗為悠久的家族，自是建立起一套不俗的情報機制。即使遠如青海鎮，只要有塵家的存在一樣有其情報網。不敢說是無所不知，但至少雲凡在後山當晚鬧出驚人氣勢一事，翌朝也有相關情報放在塵似月的桌上。

但堂堂雲家嫡系三少爺，找了個六階煉丹師的修武者當老師，塵家的情報系統怎麼會不知道。塵家也未免太過不中用了吧?

「信不信由你，反正我又沒要你信。」雲凡一臉愛信不信樣子，聳一聳肩。怎麼現在的成年人都不喜歡聽真話，不愛聽就算，還要諸多懷疑的，有夠麻煩。

雲凡盯著塵似月，直截了當地問：「說吧小妞，你手上的玉盒，我是要定的，開個價吧。」

塵似月直睹雲凡的眼眸子深處，希望能瞧得半點不自然之意，證明雲凡正在胡謅。但雲凡眼神清徹有力，底氣十足，根本毫無慌亂之色。塵似月心猿意馬，一改臉上笑意，忽變凝重謹慎說著：「如果雲少爺你沒有說謊，我想讓你的老師幫千稀拍賣堂每個月煉製四粒六階丹藥。」

「報酬?」雲凡眉頭上挑一下，一臉好奇地望向塵似月，示意她開個價來瞧瞧是否值得合作。

「真的能煉?!」塵似月一臉興奮，像極一個小女生該有的模樣，突然激動地握著雲凡的手，雙目金光閃閃，都快要燦到雲凡的眼。

只見塵似月指如蒽白，手如冰玉，觸之清涼細滑幼嫩，雲凡被塵似月握住雙手，說實話很是享受。

不過在一個陌生人面前還是得裝一下清高，總不可能讓自己失了形象，輕咳一下：「那個，塵姑娘，其實我們還沒有到那麼熟的。」雲凡不自然地抽出雙手，擺出一副君子坦蕩，道貌岸然的形象。

塵似月也發現似乎自己的動作有點不雅失態，登時腮見紅暈，雙耳充血欲滴，一時間羞澀之色盡現雲凡眼前。但其心性極佳，不消數秒便勉強回復正色，說話略見巴結：「所有藥材由千稀拍賣堂備好，然後收益令師分兩成半，你看可好。」

「兩成半?」雲凡啞然失笑，戲謔道：「小妞，漫天殺價，落地還錢，但還真的沒有見過你如此狠的殺價啊。要不本少爺的老師替你免費打工啊。」

塵似月談言微中：「這都是事出有因的，盼雲少爺能別見怪。」

塵似月方娓娓道來。

. . . . .
. . .
. .

佳人對席空板凳，
十年塵土改顏鬢。
官人泣求無塵埃，
無塵何見粉紅腮?

凡凡世人笑指無塵最好，無塵無光何物能入眼睹?

塵家就如世間的塵，遍佈納蘭帝國，為帝國擔當著一個最大的情報網，收集傳遞大小消息，讓京城唯一目睹帝國的每個盡頭角落。有世人笑指，有鎮市的地方就有塵家的影子；有塵家的影子就有百寶堂和千稀拍賣場。

作為塵家的最高決策者，塵家家主開枝散葉，膝下二十五，塵似月正排第十五。

為培養接班人，每一個嫡系子女，都必須要受到考驗，由低做起。所有嫡系子女要到偏遠小鎮全權負責一間百寶堂和拍賣場，利用自己的能力及網絡，賺取最多利潤。只要利潤足夠可觀，便會得到家族的長老會認可，到較大的城市發展，直至回到京城掌握實權!

所以塵似月盯上了雲凡背後的離老了，準確來說，是她盯上了離老的煉丹技術。六品丹藥，丹品雖不算上絕無僅有，只不過在青海鎮，依然是不可多得之物。

要是能夠量產的話…

聽畢，雲凡並沒有急於回話，玩味地看著塵似月，眼神戲謔之意滿載。雖說塵家小姐你有你的難處，但自己和離老也不會當個免費勞工。

雖然離老沒有說如何煉丹，而雲凡自己也絕不懂煉丹的竅門。可自己動一動腦子想，既然煉丹師如此稀有，而且丹藥如此罕貴，煉丹一事豈是兒戲?

說不定勞心傷神，最後捐秏了離老的靈魂力量，還不是自己埋單，多搬運些靈氣到皇極驚靈戒? 不過雲凡對煉丹分紅一事一竅不通，還是先在腦海中問一問：「離老，您老人家怎麼看此事。」

「呵呵，奸商奸商，無商不奸，果然是個壓榨人的好材料。這小女娃應該是在賭你不懂得行情和價格。」離老的聲音充斥譏笑之意，續道：「很久很久以前，老夫在替別人煉製丹藥的時候，對方提供起碼三份藥材和丹方都是最基本的事，而賣丹分成，老夫最起碼是六成的。」

「頂，這麼狼?」雲凡聽罷張口咋舌，久久不能說話。沒有想到對煉丹師的食水如此之深，都快要了別人的老本。自己無本生利都算了，而且還張口就要人家六成分成。

有文呀
仲要有兩篇呀

爽呀，一訓醒有兩篇
精神既星期六朝早

哈哈 大家開心就好喇

好詩好對聯好鍾意

你自己都有作過啦
唔好扮嘢喎
都作得好好呀

唔同水平啦，荒唐兄篇篇都有

多謝大家支持啦～
畀面嘅叫小弟一聲夢巴就好了

夢巴個故舖到邊？雲家好似京城有主家 遲d係咪會出？

其實由起點到結尾都舖好晒
但真係要好多時間去寫
我落筆前用咗好耐時間MARK好晒全部故事點。
而家先寫咗四個

準備食姐姐

同埋通常我會寫定多十節喺度，方便自己上下調較返內容同字數。
而家先寫到第56節，但好多嘢都重未開始。
所以我先會話呢個故係長故

姐姐已經二九之年即係唔洗做11哥

睇嚟巴打好想我落甜咁喎。
我驚我落甜寫得唔好

其實想問之前話雲凡係雲家嫡系(雖然係收養啦)，咁但係佢係分家嘅嫡系定係宗家嘅嫡系分家嘅人都係由宗家嫡系嗰到揀去派？

唔係我都係鳩噏下，唔好刻意加甜

四個時間點？ 咁有幾多個點？
即係進度去到4/？

講咗你聽就唔好睇架喇，敬請期待!
我本身都好著重呢啲細節，會有寫得好清楚的，放心!
到皇都京城就會出黎架喇

um...係4/183...

唔好爛

其實連下一個故都構思緊，我係咪好大諗頭
不過兩者係有關係

流到一地都係水
正呀 唔使話快 keep住每日都有已經好好 加油

總之唔好好似隔離暖犬犬咁 又抄劇情又態度差 話又唔肯改 眾叛親離架

啊，咁我又無特別去留意其他作者嘅風格。
我個故仔前期setting係有少少似其他故
但後面會不同的

我自己有少少目標嘅，盡量一星期保守三篇
不定時爆發吓
始終第一次寫，有時寫得唔順心又唔想畀大家睇

唔順心ok嘅 你講就得架啦 最怕你突然潛水

日你奶奶嗰個？

專登上嚟同大家講無文，有啲羞愧....

強

唔強啦，要學嘅嘢重有好多

所以先咁好睇
有大綱，落筆先可以集中喺句構點樣去形容人事物
當然有啲大神可以邊諗邊寫

暖犬犬

狼巴
pure white個rpg寫到你點？

由型到震變女人

皇極廿一器 第一章 初到異世
048 覺醒武魂
(2804字)

「你這小子，老夫連罵你的力氣都不願多花一分。」離老沒有雲凡好氣，有點頭疼道：「如果老夫只給你棉花、針、線，成本只是三四個銅幣，能賣出多少錢? 而你縫成一長袍再去賣，會賣多少錢?」

雲凡也不是真的傻子，話頭醒尾，自是知道離老想帶出的意思。

只有藥材，沒有煉丹師出手將之煉成丹，再好的藥材也沒有用；而且原本藥材或許只個一百銀幣，但煉成丹藥，卻能賣個二三十金幣，當中的利潤之深，遠超一般人的想法。

所以即使要人家提供所有藥材以及丹藥分成，其實對方依舊有賺。離老當然深知雲凡不是蠢人，只是一個薄紙燈籠，雖一點即透，卻要個點燈人。

「而且煉丹師煉製丹藥是極秏心神和體內魂力，稍有不慎，更會反傷其身；煉到高階丹藥時，更有機會引來天劫，煉丹師要做足準備，搞不好甚至賠上小命。你說，分成六成，真的過分嗎?」

「啊….離老所言甚是，小子未見識過世面。」雲凡只能一貫如常地訕笑回應，對於修武煉丹、世事人情等事，自己仍像霧裏看花，茫然不解，還得再下一番功夫勤學力習。

塵似月道出自己的背景時，嬌眉緊合，眉頭深鎖，好一陣沉重之色印於臉上。雲凡對於塵似月的身世也不免來了點興趣。只不過興趣是興趣，總不能當飯食，數還數，路還路，親兄弟尚且要明算帳，自然要好好定下分成的規則。

尤其聽到離老的分成率如此高，總不能落了離老個威風嘛。

雲凡見到塵似月似是有口難言，也不再多逗她了，把自己與離老仔細商量過後的計劃告訴她，突然正色道：「小妞，要不我擅自作主。一個月，六顆六品丹藥。丹方和最少三份藥材由你們千稀拍賣場準備好，每個月的一號我來拿材料，十天後交貨。拍賣丹藥的分成，我們佔四成半，每次現金結帳，不過我們有一些材料需要準備時，千稀拍賣場需要優先為我們備貨，且不會給你錢!」

「這個交易能談就談，不能談就罷了，休要再提兩成半如此無理的籌碼。」這也是吃準了塵似月現時並無任何可用的煉丹的人才，要不然根本不用低聲下氣地求自己，身為一堂之長，相信這點尊嚴還是有的。

雲凡將離老告訴給自己的底線一下次抽了出來跟塵似月談判，卻不料塵似月一掃眉頭的不快之意，站起伸出玉手，甜笑道：「祝我們合作愉快。」

雲凡見此情況，雙眼呆滯，一時間反應不過來。

「我頂，是不是本少爺虧了，感覺好像被人過了一棟。」雲凡暗自叫蠢，見到塵似月如此爽快，肯定本身這就是塵小妞的底線。

又是一個被商業耽誤了演藝事業的人材。

雲凡握著塵似月的玉手，心中卻是狠罵一聲，果然無商不奸，剛才明明還裝出一副楚楚可憐的樣子，這個女人是真的一點都不簡單。他暗自提升警覺，以後與她交手一定要更加小心翼翼，要不然被她賣了，還得為她高興地數著錢。

兩人握手言成，想不到青海鎮接下來驚人的連續拍賣大會，竟然在這一種氣氛之下達成了。

「還是第一次跟雲少爺如此零距離接觸，真不知道外邊的人何來的膽，敢說雲凡少爺不濟。」塵似月嬌笑一聲，很是滿意雲凡的表現。尤其對方絕不像一個十一歲的小男孩，更像是擅於交際談判之能手。

「本少爺還是比較想負距離接觸一下，呵呵。」雲凡滿面春風，話中有話。

「負距離?」塵似月不明所以，只能作罷，遞上玉盒再送雲凡前往百寶堂大廳。

. . . . .
. . .
. .

雲凡、塵似月和小依步回百寶堂大廳，見到雲小懶和雲通一臉焦急之色，似是等待著雲凡的每分每秒都是煎熬。

雲小懶自不用說，一直都緊張雲凡的安危，得罪她都不太重要，要是敢得罪雲凡，恐怕此女第一個跳出來要跟他單挑；倒是雲通，讓雲凡感到有點奇怪，明明自己與雲通相識不久，且剛接觸時更抱有莫大的敵意，怎麼突然間如此關心自己。

當然，雲凡不知道是因為自己為雲通解了一個心頭上的大惑，使得後者對於他改了觀，原來也不盡是一個混蛋，甚至仔細地看著他，好像有點帥氣。

現在他恨不得多向雲凡探討在商業上的格局擺放。

「沒事嗎凡哥哥。」雲小懶一臉憂心忡忡，上下檢查著雲凡可有大礙，說話之暖意一下子泡暖了雲凡的整個心頭，連雲凡手上那玉盒都顧不上，眼中只有雲凡一人。

「當然沒事。」雲凡也自然地輕揉了雲小懶的頭下，整個動作行雲流水，兩人之間的自然反應，竟然讓塵似月有點不舒服的感覺。她冰雪聰明，心思慎密，擅於觀察入微，眼珠子上下掃視了雲小懶一番，心中有了一個打算。

嘻，肯定好好玩了。

塵似月頓時加了把口，柔聲道：「小懶妹妹莫要擔心，姐姐我與凡少爺相談甚歡，很是盡興，謝謝他今天給我帶來不一樣的回憶。」

一句話便以姐姐自居，不過怎麼聽入雲凡的耳，總覺得有點陰陽怪氣的。

「凡少爺，人家會一直等著你，你下次再來的時候，再慢慢…談吧。」塵似月忽然似極一隻小鹿受驚，一臉羞意嬌慌，不敢直視雲凡，且說話時一直手指滾纏著紗裙，若得雲小懶一陣傻眼。

更在雲小懶面前，彎下身靠在雲凡耳邊輕聲說話，場面滑稽：「恭喜你今天晚上有夠忙的。」

一個大方落落地後退，可愛佻皮地單眨了一個眼，拋了一句：「記得要守我們之間的秘密，要是讓人家知道你不守承諾，人家生氣喔。」

「Mother Fucker，你這小妞….」雲凡怒吼一聲，憤然而視視塵似月，不由得感到一陣頭疼。他已經能夠清楚地感受到雲小懶那殺意大盛的視線，正從自己的右側抄了過來，沒來由地肋間的軟肉自己抽搐了一下，似是有預感今天晚上會死得很壯觀。

竟然被一個十八歲小妞挑逗了，而且還很成功地令某女呷了一大酲醋。

「雲凡，如果你今天不給我一個好的解釋，你能活著到子時，我不跟你姓。」雲小懶瞇眼靠在雲凡側跟輕聲細道，語氣竟然出乎意料地冷靜。

但，女人最不冷靜的時候，就是看起來很冷靜的時候。

. . . . .
. . .
. .

差不多快要六時了，雲凡和雲小懶二人回到了雲家，二人雙手空空，所有貨物全都讓雲小懶收進到儲物戒指之中，回家路上很是輕鬆。

雲凡強忍腰間痛意，來回搓揉著。與百年老樹和花崗岩對似乎都沒有這麼痛。

「小懶。」

「嗯?」

「你那儲物戒指有多大空間?」

「其實也就五立方米的大小。」

「那大年初二當天，為甚麼要叫我拿東西?」

「本小姐喜歡，咋的，有意見?」

「沒有，都是得個『知』字」。

「哼。」

對於塵似月為甚麼會交給自己藥材，他謊稱只不過是賣個順水人情，跟自己結個良緣，以後好好幫襯一番。但對於雲凡為甚麼要這些藥材，雲小懶則沒有多問，她知道自己有時候不可以刨根究底，否則只會引起男人的反感。

男人要說的話，你不想知道他都逼著你聽。

二人走到大門時，侍衛恭敬地行了個禮。但甫入門，便發現有所不妥，怎麼今天是年初五，家裡會有不少長輩以及弟子駐足。更讓二人感到奇怪的是，近著演武場附近，竟然有一大堆刑法堂弟子守護著，擺出陣式，嚴防生人接近。

雲凡眺到三長老竟然也在一旁候著，神色凝重。他雖不是好事之人，但亦難免地被勾起了興趣，便欲走過去了解個究竟。

「凡哥哥，我猜，應該是有武人要覺醒武魂了。」不料雲小懶的反應比起雲凡更快，輕輕扯一扯雲凡的衣服，示意二人一起走過去觀摩一番。畢竟雲小懶有過覺醒武魂的經驗，對於如此陣式很是了解。

「覺醒武魂?」雲凡點了點頭，對於這四個字也不陌生。自己終於擺脫了武徒六段的枷鎖，再也不是傳說中的雲家廢人了，晉升到武人之境也只是一段之遙。

星期日，訓醒再次有文，巴打加油

夢巴加油

Thanks 巴打們

幾時到雲凡覺醒武魂

哈哈 唔話你知住

皇極廿一器 第一章 初到異世
049 不破不立，敗而後成
(2792字)

「小子，一定要去看一下，對你之後覺醒武魂也有點參考價值。」離老下了命令，雲凡自是莫敢不從，便仗著自己的身份，讓沿途一眾弟子都讓開一條小路，與雲小懶順利地靠近演武場的中間位置。

嘻，嫡系少爺，有時身份還挺管用的。

雲凡和雲小懶見到不少刑法堂弟子在演武場四周拉開隔離線，叫無關人等莫要靠近。雲凡見到雲清揚、大長老和二長老都在場中間，連雲平也在隔離線以內觀摩一番，卻不見二長老的身影。

看來年初一那天晚上對他的打擊好像有點大。

「小凡、小懶。」大長老也察覺到二人，頓時朝著二人方向提聲道。大長老又招手示意，讓刑法堂弟子放二人入來。

「家主、大長老、三長老。」雲凡和小懶二人走近同時行禮，畢竟在一眾雲家弟子面前，總不能落了禮節。

「早想叫雲凡你這傢伙過來觀摩一下武人覺醒武魂的情況，但你以前一直獨來獨往，難得你最近突破了局限，整個又有了心機。正好有個機會讓你了解一下稍後你都會遇到的情況。」

演武場的最中央坐了一人，雲凡能認得那身影，他名叫雲復生，本名姓趙，比自己大了個六年。不過得到三長老欣賞其天資，便賜其雲姓，深受三長老的喜愛。雲復生雖然臉容普通，但性子如三長老無疑，簡直是一個餅印倒模出來。

二人都不愛說話，常常席間無語渡日。

雲凡見得雲復生的神色有異，狀似痛苦之極，整個人的感覺都有點躁動不安，憂心忡忡之意掛臉無遺。三長老只得在一旁連連安慰，再次苦口婆心地提醒要注意的事。雲凡很少見惜字如金的三長老開口說這麼多話，偶爾跟自己瞎扯，亦不見此狀。

看來氣氛十分凝重啊。

大長老低聲在二人耳邊道：「雲復生上週已至武人之後期之境，最近五六天一直心中躁動不安，魂力浮躁不受控。此乃覺醒武魂的先兆，亦為『敗氣』狀態。每每雲家弟子覺醒武魂之時，家族都會在演武場提早預備好人手，並且提早教導他須知的事項；在覺醒之時，更會有長老的陪同，確保萬無一失。偶有失手，亦有長老護著，即使有生命危險亦來得及把他救下。」

雲凡繼續了解著覺醒武魂的細節，才得知必須經歷數個步驟，方有機會覺醒武魂。

「破」- 不斷將魂力注入風池穴，以開闢一旁的風府穴。

「立」- 將風府穴不斷反覆錘煉，只有錘煉足夠，方能承受足夠強大的武魂。風府乃風之官府，外穴之心，嚴防一切風邪入侵之穴；故風府作為武魂棲息之處，亦被稱為武心，寄語為武魂的心。所以後項往往都是修武者的大忌，嚴防此穴比一切都來得更重要。

「敗」- 當風府穴作為武心的時機成熟了，一身魂力及心性便會躁動不安，浮躁之極，整個人渾身不自在。當常此狀態會被稱為「敗氣」，無法吸納更多的天地靈氣以化為魂力之餘，更會不斷洩漏自己體內的既有的魂力。

「成」- 迎來天劫，按武魂的品階，蒼蒼上面自會降下相應的劫數，包括雷劫、天勢劫、心魔劫。無後路可退，只有一往而前。此坎，渡得過就是康莊大道，渡不過便是黃泉有路。

不破不立，敗而後成，短短八字，乃覺醒武魂的過程。

通常迎來天劫的前一兩天，修武者的心緒會更近失控，整個人的狀態低迷難以自拔，心神及言語間會與常人有所不同。但縱觀面前的雲復生，似乎此子的情緒只偶見憂心，未至失控之地步，可算是心性極佳，與眾不同。

場內忽爾起風，涼風不知自哪而起，只見初時既柔且清新，但密雲漸聚，烏雲驟現，雲中偶爾閃過一絲雷光，風力猛增。要知道雲府延線數里，根本稱之為一個山頭無疑，從雲府擁有一個後山可以得知雲府之大非同一般。

有時雲凡都會想，只是一個青海鎮雲家分家便擁有如此大的地方，雲家京城的宗家又是何等氣派?

但見那烏雲個子不小，竟然能夠籠罩著整個雲家上空。離雲家不遠的一些民房亦受到些許波及，只見那些民眾似是見慣不怪，輕鬆地說了一句：「雲家那邊又要多了一個厲害的人了。閨女，幫娘一齊收衣服吧，快要下雨了。」

的而且確，作為青海鎮最大的家族，經常有很多弟子會覺醒武魂，不然那能撐得起家大業大的雲家。

雲凡抬首一看，見那烏雲不斷翻滾，其中雷光大盛，電力蘊釀不息，氣勢嚇人。一些膽子小的年輕族人子弟更是被嚇了一驚，心神失了方寸，腳步不禁挪移，欲退而休。大長老見狀，頓時怒喝一聲：「都不准退去，你要是被這雷劫嚇破了膽，就會成了最大的心魔，到時終生再無覺醒武魂的機會。」

「作為雲家弟子，艱難地突破至武人之境，甚至提升實力至武子、武士，但你終生都覺醒不了武魂，淪落為無魂的修武者，你們甘心嗎?」

大長老當頭棒喝，言語間意思清晰，退者今後或無有寸進，留者克服之方為正道。此言一出驚醒眾夢中人，當下那些弟子也沒有退去，努力逼迫自己去面對這股驚人的氣勢。有部分人甚至臉容扭曲，雙腿搖震不已，狀甚驚恐仍留在原地。

而已經覺醒了武魂的一眾弟子，不分老嫩，都是抱著一個觀摩的心態看戲而已。

「離老，皇極驚靈戒納十地氣勢為己用，那能夠像收納紫氣一樣，把雷劫之雷納為己用嗎?」雲凡瞧著天上的磅礡雷力，不禁心生感嘆，果然天地間的力量，遠不是人力所能匹敵。

「老夫說過，你一天還沒到先天武師之境，一天都只能由你的身體自主吸納靈氣送到驚戒之中。」離老突然狡詐地笑了幾聲：「至於天劫之劫雷，並非不可納到靈戒之中，倒是你的身體能否完全撐住天劫同時，還有這個心思煉化雷電之力，並等待靈戒吸入當中的力量。」

「老夫真的很有興趣想要知道。哈哈。」

只見盤坐地上的雲復生開始額現細汗，抬頭一看，盯著天上玄雷也不見慌亂，只是拋開長劍一旁，隻身迎敵天雷!

「那離老，一介凡人，豈是天雷的對手? 該如何敵之?」

「一字記之曰：『捱』。只要你扛得過去，便成了；扛不過，便可以對塵世說聲再見。」離老的回答乾脆，答案卻讓雲凡感到一陣心驚。瞄一瞄空中的恐怖氣勢，再望望場中那視死如歸的氣概，只能一陣無語。

怪不得有人說，修武一途，九死一生。

「來了，小子。」離老語音剛落，身旁的大長老亦出言提醒，著二人好好觀摩一下，尤其雲凡即將踏入武人之境，多多悟頓亦有益。

只見那天上玄雷已蓄勢待發，轟轟作響，如雷化獸怒吼亂叫，其兇狠之意簡而單之 – 要撲殺一切逆天而行之人。空中的飄飄細雨像是行刑人在處決前把水噴灑在刀上般無異，打濕了在場雲家眾的衣袍。

雲清揚也走近大長老附近，既喜且嘆：「觀天劫之氣勢，恐怕是上品武魂無疑。」

看著場上之人的視線載著滿滿的希望，雲清揚此刻可以做的，只有祝福他。以自己的實力，可絕不能貿然插手，要不然會被天劫以為自己干預渡劫過程。屆時雷力暴增，自己實力亦難以阻擋，一個不留神兩條小命也得留下。

所以實力再高的人都不敢貿然干擾渡劫，先不說徒勞無功，更說不定適得其反。

只見雲復生緩緩站起，從懷中掏出三長老一早給予自己的丹藥，盡數服下，心中的不安之意方減輕半分。

覺醒武魂之人，通常都會備藥以渡劫，丹藥多為回復靈氣、療傷等。不過看盛載著丹藥的玉瓶，也不似是一般品質之丹藥。雲凡心中暗道，不知道到時自己覺醒武魂，離老會不會為自己準備好丹藥呢?

雲復生雙目盯著天上玄雷，心中的危機感突然大盛，那雷獸蠢蠢欲動，便忍不住怒吼一聲：「放馬過來的，別一直在天上放屁，裝模作樣的。」

立地不畏天，豪傑氣萬千。

飯後文有助消化
主角龯戈時會修好經脈快啲突鳩佢個破

g持

想快啲睇到男主角開掛

推推

今晚有無

今日努力下

此文是否日更？

唔能夠保證到
只能盡量一週三更或以上

又話努力下

嘻 努力瞓晏覺😂
Homeoffice完好攰

咁攰
去咗行山呀

減少出街啊
今日淨係去過郵局拎信
呢四五日都無落街

咁都唔打文

咁文呢

訓醒無文提神宜家個人就好似一條未扯旗既陽具咁樣無哂蕉氣

文筆好過好多出哂名嘅人
加油寫落去

Btw樓主係咪金庸迷

乜原來我啲文可以壯陽提氣

多謝! 你又知我好鍾意金庸嘅?

皇極廿一器 第一章 初到異世
050 天勢劫
(2621 字)

蒼蒼上面不容得有螻蟻挑釁天威，雷鳴四起，電光透雲。受困雷獸在雲復生宣戰一刻，破雲而出。第一道玄雷直轟地上人兒，那道雷身有五臂之粗，雲凡見烏雲甚厚，雷落後卻不見體積減小，相信這只是道開胃菜。

「唔…」那雷光竟似有靈，非擊頭而至，乃近其身時繞了個小圈，直撲雲復生胸腹之處。只見被擊中後退了數步，悶哼連連，強忍痺麻之感，不過仍保持站立之姿。

雲復生被第一道雷劈過後，身上竟然冒出可見的水氣，身上不少的皮膚都被迅間燒紅或紫。所幸的是第一道雷擊不過電壓極強，電流卻很小，只損雲復生大約一成實力。

只見不過三息，雲復生的臉色好了不少。

雲復生向天怒吼，狀甚挑釁：「再來啊渾蛋!」

第二道玄雷立刻破空而至，掠空產生巨響，雷鳴轟轟，再次擊中雲復生之胸腹。那道雷力甫入雲復生體內，便入侵各處經脈穴位血管，不少血液頓時化成氣霧，堵塞著他的血管，頓時血液不通。

道道魂力立刻從體內調撥，連綿不斷地吸納體內的熱氣，並提供力量讓體內各處傷勢修復身體，抵消著雷力所帶來的傷害。當中更有丹藥的協助，復原能力提升不是一星半點。就算如此，雲復生依舊受到了不少的傷害，雲凡見其臉色突變蒼白，腳步飄浮，步姿不穩，勉強才穩住了身子，不至於跪在地上。

三長老眼神痛惜，見到雲復生受到傷害，自己也只能悄立一旁，束手無策，很是愧疚。只是他耳邊傳來大長老的提醒：「應該只剩一道雷劫。」

雲清揚、三長老、雲凡和雲小懶本把所有注意力聚焦在雲復生身上，聞言立刻抬頭一看。只見那烏雲雖然依舊翻滾不息，卻見厚雲的密度大降，個子也縮了將近四成。

雲復生強忍胸口中龐然的悶意，抬頭怒視天上黑雲，卻無法再喊半句，只能舉了一個中指，以示自己的輕蔑之意。

「吼」那雷獸再次怒罵一聲，一個吼叫頓時所有黑雲之力化作一道玄雷劈向雲復生之處，誓要叫後者肉體盡滅。

那雷獸剎時出關，劃破黑幕，直擊雲復生之處。玄雷之迅速，非一般弟子的目睹所能視，雲凡也只是依靠敏感的五官，依稀感受到雷電之力一瞬間沒入雲復生體內。

雲復生正中強大雷擊，如遭重錘，身上袍子被燒焦了不少，露出袍下的四肢。且見他四肢不受控地抽搐，身上各處更出現雪花狀或河川狀的烙紋。

雲復生雙目充血，呼吸時重時弱，胸口起伏不律，雲小懶一時不忍直視。

「離老，渡天劫是這麼恐怖的嗎?」雲凡一時茫然，他非未曾想過渡天劫之艱辛，但以為一個武人要渡天劫，那天劫又強得去邊?

但見雲復生的慘況，雲凡不由得擔心一下現在的自己，是否又真的能夠承受得住。他有種預感，自己的情況只會比雲復生更嚴重，天劫之威來得更強。

此乃對於自己天資的自信，亦有來自第六感的提醒。

「小子，修武之人本就是逆天而行，九死一生。抱著必死的心態，方能有所寸進。」離老慎重的聲音在腦海響起：「別忘了你當初所說的，以殺入道，除了殺人，亦要殺自己；每一次殺不死你，都會變得更強。」

雲凡聽罷，不安穩的心終於靜了下來。想起當晚自己跟離老說過的話，再想起自己已經死過了一次，自己沒有更多東西再輸。既然如此，倒不如豁出去。雙目突然大放神采，整個人的氣息變得更加釋然，笑看空中雷勁，也不再有任何擔憂。

大長老在一旁見狀，也欣然而笑。

回到場上，那孤獨抗爭的身影跪在地上，口吐白沫，不過眼神未見迷糊，只是偶爾間的抽搐，令人知道他仍然有氣息。一眾長輩都不敢貿然過去打擾渡劫過程，只能在一旁乾著眼。

過了三、四十息，雲復生漸漸也沒有了動靜，只見場上的氣氛漸見凝重，不少人都擔心雲復生是否已經氣絕。

不消五息，雲復生手指頭一個動彈，全場人屏息以待。見他以手肘發抖地支撐著身體，整個人緩緩坐起，眼神略見清澈，只是氣息不太暢順。

成功了!

在場所有人，包括雲小懶和雲几都歡呼起來，為雲復生而鼓掌。卻見雲清揚、大長老和三長老三人未有歡呼，反是謹而慎之看著天上烏雲繼續盤旋，一個別樣的能量在雲層中積存著。

大長老念了一句：「天劫，未完。」

有耳利的子弟聽罷，頓時停下了歡呼動作，順著大長老的視線一盯，那烏雲似是在嘲笑一眾人等開心得太過早了，依舊翻滾不息。

「天勢劫要來了。」雲清揚在這一瞬間便知道面前此子所擁有的武魂定是上品無異，於是喝令道：「所有人後退三十步，隔離線推前!」

「是。」

刑法堂弟子整齊劃一地應道，應聲將隔離線推前三十步。

「小凡、小懶，後退一點，站在大長老身後。」雲清揚不忘提醒二人，要是二人受到波及，恐怕他也難以安樂。

正當雲復生極其勉強地站起來，如同疾風中的小草苗，左歪而右擺，腳步不穩。盯著蒼上黑雲，登時眼中堅定之意四射，心中抱住一個信念：「我要覺醒武魂!」

那烏雲似是回應雲復生的一大訴求，一股震撼的氣勢自天而降。雖無形無狀無色無味無聲無息，但現場的修武者無一不感受到當中的威力。要是有人仔細地一看，受到這股氣勢的影響，就連空間也輕微地扭曲了。

雲凡從那氣勢之中感受到無比的大氣凜然，君子之氣慨展露無遺。那股氣勢壓在雲復生身上，竟然逼使他再次跪足，後四肢著地，不至於趴在地上。雲復生這股氣勢逼得快要喘不過氣來，卻依然硬氣地不吭一聲，只是默默地承受著這股氣勢的沖刷。

正當眾人都以為天勢劫如此簡單之時，那君子氣勢竟然暗藏劍意，雲復生身一旁的青草竟盡數被割開一半，隨風而蕩；他身上不斷多出一道道劍痕，衣不蔽體，體表傷口滲血，血染全身。那劍意險些波及雲凡及雲小懶，幸得大長老一早知悉此情況，一個揮手，魂力四散，控制「氣」的流動，擋下了一股股劍意。

「撐住，快完了。」三長老緊握拳頭，緊張地念念不停，不斷重覆五字。

雲復生咬牙強忍全身痛意，用盡身上所有氣力，大喊一聲：「武魂，降魂。」

所有君子氣勢、劍意，竟然一瞬間，風捲殘雲地，拉扯著所有空氣，全部納入雲復生體內。空中的能量消散得無影無踪，只見他雙目有神，精光再現，魂力徑自而發，高呼連連，興奮道：「我覺醒成功了。」

全場興奮嘩然，再次鼓掌不息，歡呼四起。雲復生在眾人的祝福下，終於抗不住傷勢帶來的睡意，用盡全身力氣喊出喜訊後，便合上眼向後一倒。三長老一早料到此況，閃現於雲復生背後扶住他。

「人來，準備擔架。」三長老令道，望向雲復生只有說不盡的柔意。天啊，這還是那個公正嚴明，鐵面無情的三長老嗎?

「是。」僕人們趕緊去準備擔架，亦有機靈的僕人去請早已在雲家準備的醫師。

雲凡和雲小懶見完事了，也不欲阻大家，便連忙拉著雲凡回去別居。二人草草用過晚飯，雲小懶便將藥材、木盒和一套護甲交回雲凡，只不過臨離去前，瞥了一瞥藥材和木盒之處，後看著雲凡欲言又止，不過還是作罷。

還是那一句，男人要說給女人聽的話，你不想聽，男人都逼著你聽。

雲小懶一直深明此理。

不經不覺原來已經五十話。
老實講我一直都覺得自己寫得好差，
有時會認為自己寫嘅嘢無咩靈魂，硬係爭咁啲嘢，
無咩自信。
但多得身邊朋友鼓勵自己POST出嚟，
又多謝大家一直支持小弟都讚吓小弟。
最重要係大家成日催吓我更，我都有動力趕進度。
大家可以再粗暴啲叫我出文，我會有大啲動力更新!
利申M屬性。

終於有文啦

出多d呀

正啊 樓豬繼續出文啊

明明就咁好睇快啲出多啲

好睇，出多d文

新讀者留名
樓豬加速

多謝巴打們嘅支持

歡迎!

皇極廿一器 第一章 初到異世
051 神農帝氏炎，丹成
(2794字)

雲凡放好藥材，攤在床上好好地閉目養神了一會兒。年初一至年初五，短短四日，好像突然發生了很多事，自己一時間也應接不瑕。

初一家宴，對戰雲平，雲平無視規矩；後有二長老不顧雲清揚認輸出手偷襲大長老，反被大長老制服。

初二市集，遇上隱世絕強者畫靈兒，因同性傾向陷入情關，解惑之恩，丹藥所報；服下丹藥又恢復了離老的力量，得到皇極驚靈戒認主。

初四演武場，又見雲平挑釁，單挑十二武徒，後得經脈損傷之惡果；雲小懶又因失控一事，惹來鎮主的出手相助。

初五百寶堂，遇上塵家嫡系第十五小姐塵似月，與其談妥合作方案；又見到一個雲家弟子覺醒武魂。

這幾天所發生的事，比自己過往一年來要發生的重要事件來得更多，這一剎那讓雲凡有點不習慣。感到肚中不適，連忙走去茅廁舒暢一番。

一邊解放自己，一邊重整自己的思路，重新回顧一次這幾天的經歷。雖然沒有得出甚麼結論，但自己也的確了解得到，想要在這個天武世界上生存得有尊嚴，要煩擾的事可不是一星半點。

「覺察自己的呼吸。」胸間最大程度擴張，感受那空氣直達肺腑最深深處的舒適感。

「滴咚」一聲，聽著泥塊掉落水桶之中，雲凡腦門亦如江河大門般，清空其中一切煩惱。

不過好臭。

. . . . .
. . .
. .

又到子時，離老出手，雲凡再次變身大俠。「雲凡」盯著桌上的木盒和裝滿藥材的布袋，一個揮手，便把東西收進了皇極驚靈戒之中。

雲凡突然破口大罵：「離老你不是說我還沒有魂力，不能用皇極驚靈戒嗎?」

「雲凡」如人格分裂般自說自話，慢條斯理道：「老夫是這戒的器靈，能比嗎?」

「那我平時讓您老人家幫我藏東西不就得了?」雲凡靈機一觸，借離老之手不就行了嗎?

「要用靈戒乃消秏魂力，但老夫不喜歡浪費，一介靈魂體，消秏了魂力要恢復起來比較慢。」

唓，那你現在又用? 提著出去不就得了? 好，我忍。

「雲凡」在夜間掠過重重林木，瞬間趨至後山。甫落地，離老神息透出，探測周遭地形，確保無人方安心下來。雲凡尚未成長，仍需要依賴離老靈魂力量方能做到搜索地形的效果。

只見離老的身影再次浮現出來，浮在半空，提起雲凡的木盒，打開檢查一番。

相比起之前見到離老，明顯這一兩天內，魂體漸見壯實，不見當初虛幻之意。簡而言之，離老的靈魂體似乎變強了，恐怕與自己納靈氣入皇極驚靈戒撇不開關係。

雲凡好奇道：「離老，你是要在這裡煉丹嗎?」

「難不成老夫這麼晚叫你出來散步?」離老眼尾都沒瞥一下雲凡，只是細心地檢觀察著藥材的完整度及成熟度，剩下雲凡乾瞪著眼，不斷心中大叫自己要冷靜。

不過雲凡瞥到麻布袋內兩個小木盒，想起是半百黑芷以及紅玄果的種子。按捺不住自己的好奇，問道：「離老，可你要種子有何用?」

難不成當下種植，待數月再來收成?

離老沒有回話，似是知道雲凡所思，白了他一眼便是屏息凝神。雲凡見狀也不再煩住離老，深知離老性子的他，不會自討沒趣。

離老猛然睜眼，一個擎手，身體一股無形的波動泛起，緩緩形成一個大圈，足足能容納十數人寬敞卧地的空間，似乎是一個結界。

「小子，仔細盯住。」

離老忽爾大手一舉，兩股綠色火焰抄起半百黑芷和紅玄果種子所在的木盒，「唦啦」一聲，木盒燃成飛灰，卻不傷其中的種子。只見種子在火焰的包裹著，無有絲毫異樣，緩緩飄在離老的手中。

手上的綠焰突然爆發出一股龐然生機，只不過空中波動至結界處一一被擋下。

離老柔然道：「有火名曰百草爭，焰雨一過千藥生。」

必殺，神農帝氏炎。

紅玄果的種子竟以肉眼可見的速度成長，那種子慢慢發芽、出葉、開花，結果；那雪白的半百黑芷種子則發芽、變黑、前後兩端變長，最後形成半百黑芷的成藥。雲凡雙目撐得像圓珠子，被他這一手嚇得一臉不可思議。

此乃催生。

但離老仍然未滿意，用力一催，火勢更烈，燒得那紅玄果、半百黑芷的個頭變得更大。過了半餉，直至兩者大小無有寸進，才停下火焰。上下打量一下紅玄果和半百黑芷的個頭，有點不滿意，嘆道：「都這麼多年沒用過了，有點生疏啊。」

「吓?」雲凡聽到離老言語間的不滿之意，很是無語。

離老手指輕點，火焰將紅玄果的根莖先去除，並放下半百黑芷；再先後彈射出兩道火焰，十年樹心和三十年楓樹脂。森綠之焰忽改氣息，熱氣撲臉，那紅玄果、十年樹心和楓樹脂竟然化成溶液，在離老手上的火焰之中遊離著。

此乃凝煉。

這是在煉丹? 雲凡疑惑之色更重，煉丹一道，最基本都應該有個藥鼎吧? 眼見離老單手便能煉丹，感到十分神奇，觀摩著離老煉丹也是一個很不錯的享受。

一個吸力從手掌心發起，離老再吸附起黑附子、半百黑芷和不死蟲，於神農帝氏炎的熱力之下，不消五秒便化為藥液，六種藥液混和為一。炒菜放材料有先晚次序，煉丹的前後次序更重要，稍為出錯便會成為廢丹。

離老煉丹起來得心應手，一藥接一藥吸進火心之中，那股藥液的體積也慢慢變大。離老閉目寧神，細細感應藥液的狀態，手成爪狀向後一拉，一點點黑色的雜質竟然自行從藥液中分離出，全數飛出綠火之外，聚集中離老的手心。

此乃去雜。

那綠火在離老的控制下突然分成五股，拉扯出五攤藥液，只見離老手上結了個指印，一臉聚精會神地盯著五攤藥液。那藥液受到焚燒下，其體積不斷收縮，由液狀呈糊狀，再漸變成漿狀。離老一個喝令，火焰突然收縮，成了一個小小球體，將漿狀藥液壓成球狀。

此乃塑形

火力猛升，陣陣水氣從火焰中冒出，由四指頭大小的小藥球，濃縮成一指頭大的丹藥。

此乃壓縮。

正當雲凡以為已經完結之時，離老突然間將一道小火苗打到丹藥表面之上，空氣中的道道靈氣慢慢透過小火苗之處進入的丹藥之中。而小火苗的作用就是過濾雜質! 雲凡隱約地感受到靈氣緩緩灌進丹藥之中，丹藥所蘊藏的力量漸見豐厚。

此乃注靈。

雲凡很是好奇，小小的丹體，竟能容納如此多之天地靈氣? 離老眼見差不多了，便再將一道小火苗打到丹體表面之上，化為一個薄膜包裹著丹藥。離老沒有花巧的動作，只是指頭對著五顆丹藥虛空點了數下；一個甩指在虛空撩了數筆如鬼畫符，那綠焰薄膜竟形成丹體上的丹紋，封印其中的藥力，半點不洩。

此乃收丹。

離老虛抬一下手掌，綠火有靈，瞬間撤回。離老亦順勢收下了五顆丹藥，只見整個過程只花了不到二十多分鐘，五顆固經補脈丹已經煉製成功。

雲凡也不知離老煉丹的速度是快是慢，只見那其動作行雲流水，每個步驟揮灑自如，指到火至，巧同造化。觀其煉丹儼如一場表演，讓觀摩之人著迷不已。

上輩子看到一些道家故事，煉個丹藥便能延年益壽，與天爭輝，跟日月同壽。自己一直心生嚮往，尤見離老那神乎其技的煉丹術，對於煉丹師一途很是奢盼。想塵似月只為了六顆六品丹藥便如此低聲下，但離老卻只花了不到二十多分鐘便完成。

再幻想到自己日後煉丹如做飯，呼風喚雨，紫醉金迷都不在話下；醒掌天下權，醉卧美人膝，也不過是分分鐘的事。

不欲當那無求天上尊佛，誓要做個地上快活神仙!

想起離老叫自己仔細地盯著他煉丹時的動作，雲凡登時眼現神采，看著離老的之處，語氣畢恭畢敬道：「離老，小子定不會辜負你授煉丹術之辛勞，定必將本門煉丹術發揚光大。」

「嗯?」離老摸不著頭腦，鄙夷地看著雲凡：「白痴，你都沒有煉丹的天賦，教你甚麼?」

「吓?」

More

另一個m底

推下推下記有文出 正呀

就*

召喚狼巴
靠你追文啦

新一更好正仲有冇

出阿我叫你出阿

推下先

我又推

無文既

推呀

推下
文呢

我想要文呀

皇極廿一器 第一章 初到異世
052 靈魂力量、神息、魂力
(2482字)

雲凡坐在地上不絕地啜泣，看向離老的眼神哀怨至極，痛憐惋惜，似一糟糠被休時，望向發富的丈夫般。

好像離老做了些甚麼為世所不容的事般。

但離老所說之話不無道理，煉丹師對於一個人的靈魂力量要求極為重視，偏偏靈魂力量與天地靈氣的關係微妙。

當主動將極少量靈魂力量與天地靈氣混和之時，便會成了魂力。用於武技、療傷、強化或控製身體機能。有時候會見到有修武者用魂力探測對方的體內狀況，也是因為混和了一絲的靈魂力量，便有探測的功效。

但當靈魂力量強大到一定程度後，便可以分出一絲半點透體而出，化為神識，用以探測地形、煉丹等神效；更甚者可以完全分離於身體之外，成為靈魂體。然而，當消秏了靈魂力量時，只能被動地吸收天地靈氣以作回復之效。

回復之過程可謂漫長，這也是為離老不斷吸收雲凡體內的靈氣去回復靈魂力量。一方面當然是雲凡吸納的靈氣量不多，一方面亦因為離老的靈魂力量創傷不輕。

饒是這樣，接近三年了，離老的靈魂力量也未回復得好多。

話歸正題，要當個出色的煉丹師，就要原生靈魂力量龐大。每個人出生時都會有一定基礎的原生靈魂力量，尤其兩世為人的雲凡，在轉生的通道之中，靈魂力量多次虛無的力量撕裂再修補。

所以離老在第一次接觸雲凡的原生靈魂力量時，才會如此感嘆其龐大之處。故原生靈魂力量方面，此點雲凡自是滿足了要求。

但作為一個合資格的煉丹師，原生靈魂力量之中必須暗藏一點火氣，方能達到催生藥力之效。

然而，離老與雲凡的原生靈魂力量有過深厚的接觸，其中不旦沒有半點火氣，更隱約地感受到當中藏有半點死意及殺意。就憑這點，雲凡別說當個煉丹師，被他靈魂力量觸過的藥材都未必能拿來煉藥。

離老向雲凡仔細地解釋過後，雲凡一臉不甘，剛剛還沒開始的美夢，儼如泡沫般碎裂開來，怒氣沖沖：「那您老人家叫我盯著你煉丹幹甚麼?」

「老夫只是叫你盯著四周會否突然來人，老夫煉丹之際，可不能分神…」離老一臉漠然，聳一聳肩，一副不是老夫表達錯，是你自己意會錯的模樣。

雲凡很是無語，除了就此作罷也沒有更好的解決方法。

離老也管不上雲凡的心情，靠近雲凡，老手輕觸他的右拇指，從皇極驚靈戒之中變出了兩個玉瓶。拔開玉塞便將四顆固經補脈丹放進其中一個，另外一個獨立裝起來。離老眉頭間略顯疲態，輕聲：「小子，老夫剛剛消秏了不少，過個兩天，待得老夫恢復好了，能替你護法，才去吃這丹藥。」

「至於另外四顆丹藥，你就拿去紅家的拍賣場吧。」離老慎重地提醒雲凡：「不過小子，多過一個人知道的秘密，就不是秘密了。」

離老意有所指，雲凡自知所謂何事，恐怕今日之後擾我之事多煩憂。但為了最快速地收集物資，也只能利用紅家的能力。

正當雲凡以為一切完結之時，離老突然叫停了雲凡，對著他不懷好意地笑道：「小子，還記得今天早上買的魂綿鐵嗎?」

. . . . .
. . .
. .

孤月當空兩窗透光，四柱床紗半遮倩影。

一閨房之中，簡潔無多雜物；一道光滑嬌軀身上，亦無多雜物。

佳人卧姿香艷，在床上半躺提卷細閱，孜孜不倦。

「咕咕、咕咕」

忽有一信鴿借夜色於低空中掠過，落在此閨房的梳妝之台上。一侍女走了過去，溫柔地撫了鴿子一下，輕輕地脫下繫其腳旁的一小卷紙。她走到床側，邊臉紅邊恭敬地遞上紙條，不敢直視自己的主人。佳人攤開一瞥，掀嘴淺笑，細讀：「准了。但，速查真偽。」

「呲」

把紙條揉成一小團，中指曲指一彈，精準地飛向了燭台之處，燒了一團灰。

「喂喂，幫我捏一下肩。」

「是的小姐。」侍女鼻息極重，眼白漲紅，極其緊張。甫觸雪肌，如雙手浸在牛奶之中，嫩滑非常，手感極佳。時常一個拿捏不好力道，一個手滑，不僅無法好好按住肩肌，拇指也推到不知哪裡去了。

「噢，是這裡了，大力一點，大力一點。」

「小姐，能別叫嗎..?」侍女聲如蚊吶，喁喁噥噥。

「哈哈哈。」倩影嬌笑數聲，香肩連抖，身上的一雙鴿子也跟著蕩漾起來，似乎很享受戲弄著自己侍女。

她放下手上書卷，其名乃「馭男術」。

. . . . .
. . .
. .

後山的年初六，一樣地冷清。先不說年初二那晚起有了刑法堂在後山入口之處戒備，就算平日也沒有多少個人會像雲凡一般地瘋狂，在後山過一整夜。

所以後山幾乎大部分時間都是雲凡還有雲小懶的樂土。

今天不見雲凡爬在樹冠之處，反是盤腿坐在地上吸收紫氣。整個過程寂靜無聲，雲凡駕輕就熟地納了紫氣到皇極驚靈戒，便緩緩爬了起身。只見他一個動作，把手肘撐在地上，欲支起身子時，忽爾滿頭大汗，狀甚吃力。

雲凡勉強站了起來，胸口起伏頗大，鼻息極重，心中不禁暗自叫苦連天。他緩緩步行起來，但雙手擺動不自然，且步姿生硬，驟眼一看，似是一個蓮藕人在行動。

絲絲綿綿魂相依，
重重疊疊鐵甲衣。

所謂魂綿甲，就如綿花一般，遇水即吸，會吸收魂力將自身重量增加。所以以魂綿鐵製成的護甲非是護體，乃是作負重之用。更方便的是，其體積非旦沒有沙包般笨重，但能按自身需要調整魂力的輸入量，加減其實際重量，做到負重鍛鍊的效果。

故離老拿出那套魂綿鐵的護甲，共計兩件護手、兩件護腿、一件護胸，著雲凡穿上。再果段地將一絲魂力打了進去，那套本有重量的護甲變得更加之重，重量達至驚人的一百斤。只見雲凡舉手投足都見力不從心之態。

雲凡的實力一時暴漲，雖然身體一直鍛鍊開，但離老為確保雲凡得夠在控制自己實力上得心應手，還是不得已用些古老方法。

但雲凡回想起昨夜看著離老打入魂力的一剎那，也不禁有點迷糊。一般修武者可以將魂力儲出體內，但離老作為一個靈魂體，那些魂力該是何去何從?

修武一途果真博大精深，要學的東西還多得很。

離老適時現身，看著雲凡的動作很是滿意，他要的正是效果。但見綠焰一現，綠影再次掠空而走。

「咚咚。」雲凡回到別居房間不久，便有僕人敲門送來梳洗用具，搬來水盤洗臉刷牙，並恭敬地告之；「凡少爺早安，早飯已備好在大廳內。」

「進來吧。」只見那僕人走入門，見到雲凡一額大汗，頓時心急了，欲要遞過毛巾，卻被雲凡擎手示意止住動作：「沒事，放了就退出去。」

僕人只當雲凡發了一場惡夢，額現大汗罷了。尤其凡少爺的情緒似乎不佳，自己作為下人當然不能多事過問半點，只好悄悄退去，免得受了些不必要的罪，可沒有路去訴冤。

雲凡一身動作極不自然，雙腿踩到地上，感受著全身的痠痛。他望著水盤頭疼至極，估計連提起牙刷都不見方便，自己又該如梳洗呢?

尋日返工整親幾隻手指，所以出文好慢

咁唔小心
你點整親㗎

小心啲啊樓主

唉，搬嘢囉。不過OK嘅，休息咗一日好返好多。

會好好保重

小心d呀

仲痛呀
休息多d啦

哇，油巴你果然係夜鬼

你都一樣
聽日唔使返工啊

皇極廿一器 第一章 初到異世
053 千稀拍賣場
(2635字)

雲凡今天沒有帶上雲小懶外出，那小妞說今天要好好打坐回復一番，雲凡觀其臉色也確實不佳，看來那天的後遺症也是影響不輕。

不過雲凡難得自己有點時間，打算再去千稀拍賣場一番。他沒帶上任何護衛，大咧咧地走到雲家坊市。那牌坊之下依舊是雲寶、雲明站崗，兩人欲要前來招呼雲凡一番時，雲凡只是抬手表示自己不過走走罷了，不用費神。

兩人只好作罷，目送雲凡向坊市走去。只不過雲寶抬抬眉示意一番，二人心有默契，不用多言，雲名便轉身一走。

雲凡再次經過攤區，見昨天欲坑自己一把的商人今天沒有擺攤，難不成是被通伯嚇倒了? 只是雲凡也沒有八卦的心，快快通過了攤區便往店區走過去。

甫到達店區，已見那熟悉的侍女在通道一旁守候著，恭敬地向雲凡行了個禮，雙目未有直視雲凡，說話鶯聲燕語，要不是雲凡耳力好點，都聽不到她說甚麼：「見過雲少爺，我家小姐恭候多時，請雲少爺稍移玉步隨小依來。」

「呵呵，有勞了。」

但見小依領著雲凡，快步而走，掠過百寶堂那人流湧湧的大門口卻未見停步，引得雲凡一陣好奇：「咦，小依你不是帶我去見你小姐嗎?」

小依噗嗤一笑，未有答話，只是恭敬地點頭，示意雲凡耐心地跟著自己即可。雲凡也不疑有詐，如果塵似月仍想與自己有生意往來，斷然不會殺雞取卵，貿然亂來。

二人走了四十息不夠，便見到一座金碧輝煌，璀燦奪目的建築。只見那建築樓雖高三層，實則其高可堪比六層；其材料及設計的渾然天成配搭，顯得美輪美奐。且佔地甚廣，目未及其邊，門旁駐有四個年輕貌美的侍女，雖粉衣赤肩紮髮半露酥胸，打扮十分性感，偏偏那氣質不失斯文，兩種矛盾的氣質竟然同時存在。

只見四人同時恭聲道：「歡迎雲少爺駕臨千稀拍賣場。」

雲凡被這排場嚇得一陣目瞪口呆，抬首一看便見其牌匾下刻上兩句對聯，正是塵家的宗旨。

百寶滿堂說不盡，
千稀如山道不來。

十四個字，刻功有勁，神鑄鬼雕，形神兼備，叫觀者目不轉睛。此等氣派手筆絕非一般等間家族能及，怪不得塵家產業，一直受到世人吹捧。

那四位侍女話音剛落，大門應聲而開，透出柔和黃光。

雲凡踩上腳下的紅地氈，甫入門抬首一看，竟是一束吊燈傾瀉下來。燈內發光之物非現代燈膽，乃是一種雲凡未見過之礦石。拍賣場入口處偌大非常，見雲凡和小依到來，立刻有一女迎了過來。她穿上大氣優雅的裙襬，觀其服飾端莊，應是入口處的接待管事人。

「雲少爺大駕光臨，蓬蓽生輝，我家小姐在人字拍賣場恭候雲少爺多時。」來人一臉親切笑容，笑容可鞠，眉間盡顯柔和善意，短短數秒間定能令人放下心底的防線，此女用作接待貴賓確實收到奇效。

「人字拍賣場?」雲凡不禁皺眉臉露惑色，自己雖然對於塵家之產業略有聽聞，但自己知道的細節實為不多。

招呼雲凡之女見狀，頓時甜笑：「千稀拍賣場一共分天、地、玄、黃、人五級。各個字號的拍賣號對應著不同價值的物品。」

「人字拍賣場作為入門級的拍賣場，位於本拍賣場一樓。主要拍賣價值五十金幣以上的物品，若果,要將五十金幣轉化為其他單位，以作為消秏品最大的丹藥為例，四品丹藥就能夠輕鬆到達兩百金幣或以上。」

「黃字拍賣場，乃青海鎮分家最高字號的拍賣場，位於此處的二樓及三樓，只有被估價為五百金幣或以上的物品方能開啟黃字拍賣場，再以丹藥為換算單位，只有五品或以上的丹藥方能達到門檻。」

「玄字拍賣場，被估價為數以萬計的金幣的物品方會啟用，也只有八品以上的丹藥才能輕易達到此價位；至於地字拍賣場所拍賣之物，動輒都得上百萬金額，實為天文數字。且只有個別都城才擁有地字拍賣場，想要進入的人都必須持有塵家拍賣場最低級的令牌。」

「而天字拍賣場，則只有納蘭帝國的皇都京城才有，據講所拍賣之物，已經超越金幣的範疇，甚至有部分珍稀之物只接受以物易物的方式交換。基本上一年都未必開啟一次，每次開啟都必定有稀世珍品。」

雲凡仔細一聽，很是震驚，沒有想到單單拍賣場都能夠分級得如此細密。尤其天字拍賣場，所拍賣之物豈是凡品。左手二指輕輕在右拇指上繞了一圈，心中暗道：「不知道在京城之內可有機會拍賣得到皇極之器。」

雲凡跟著該女走上一樓，走樓梯之際，雲凡更覺全身肌肉痠痛難耐，臉色不太好看。尤其步姿更顯奇異，幸得領路的女人沒有回頭望，不然一定引她注目；雲凡回首一看，小依早已不見了身影，也不知道去了哪裡。

雲凡沿途見到牆上有大量的珍貴文物存放，其中一幅長過三丈，由一樓垂至底層的字畫深深吸引住雲凡的目光。

做人處事，忠信孝仁勇禮義廉恥不可少，少一失德
商人賣物，億萬千百十分文毫釐莫收多，多一賠百

雲凡不由得一笑，沒想到一個商業世家，賣起物來如此規範。想起上一輩子自己跟別人談買賣，豈有如此講究，只要價錢對了，甚麼人性道德與金錢比起來一文不值。

人命有時都可以很低賤，連一塊黃金都比他珍貴。

走到人字拍賣場之前，門口站了四個配刀侍衛，大門輕推而開。入眼一見，雲凡的眼界再次被開拓，自己上輩子不是沒有見過堂皇富麗的地方，但自己真的未見過如此豪奢放逸的裝潢風格。人字拍賣場之廣闊已不在話下，恐怕容納數百人而卧也不在話下。踏著紅地氈走入其中，見牆上開闢出一格格小空間，放滿不同寶物，寶物放有一木牌寫上其大名。

其中雲凡僅僅一瞄，更見到大量丹藥，只不過卻不感受到任何靈氣波動；但有不少地方的空位未有放上寶物，惹得雲凡一陣好奇。

過了十數息，兩人才走到賣場中段。中段有一條小樓梯，可上一層的閣樓。閣樓盡是一個個包間，想必在其中俯瞰到拍賣台上別有一番風味。

聽到陣陣優雅琴聲飄來。雲凡遠眺，台上有一朱影安坐，輕奏豎琴，玉手左右各奏一面，來回撥動間，盡顯優雅姿態。那小小天鵝忽然搖身一變，似是高貴而不可近視的雛鳳，散發的高雅之氣令人不敢靠近。

雲凡再走數步，便見芳齡二九的塵似月，身穿艷紅長裙，設計及材質均是特別。只見其裙分兩體，上衣帶縐紋，配上似紗非紗的物料，一紅帶腰束將那纖腰盡顯；下身裙襬貼地，營造高貴之感。

再觀塵似月今日化上淡妝，畫有淡紅眼影，腮紅之濃恰到好處。今日一改馬尾打扮，散開及肩長髮，髮尾輕卷，露出潔白額角，一身形象高貴不可攀。

尤物淺笑，唇紅齒白，勾人心魄。

只見那樂聲高昂，隱隱有點興奮之意；但更多的是一股激情，難以忍耐欲要展翅的激動。塵似月大有一種屈屈不得志的感覺，從其眼神氣質，舉手投足及至奏琴之樂，均可窺一斑。

曲終，塵似月睜眼直視雲凡，睫毛抖動，瞳內攝人心神。

她雙目有神，似勾心奪魄，配其芳容及百變可塑的造型，若是一個等閒的十一歲少年，恐怕早已淪為裙下臣，落入手心成其玩物，被玩弄得不似人形。

她眼神盡是溫柔，溫柔弱弱似水，似水絲絲綿綿，綿綿蠻蠻滿是情，情意濃濃，濃濃鼻音：

「弟弟，想我了嗎?」

因為今日瞓咗太耐晏覺，哈哈

紅家？塵家？

?

「至於另外四顆丹藥，你就拿去紅家的拍賣場吧。」離老慎重地提醒雲凡：「不過小子，多過一個人知道的秘密，就不是秘密了。」

離老意有所指，雲凡自知所謂何事，恐怕今日之後擾我之事多煩憂。但為了最快速地收集物資，也只能利用紅家的能力。

嘩喺文呀

頂 眼瞓 手殘

係塵家啊 抱歉啊巴打們

夢巴打錯左
紅家從政
拍賣係塵家先啱呀

眼瞓

唔緊要，罰你出多篇

無貨啦

等我俾啲靈感你

皇極廿一器 第一章 初到異世
054 塵似月的反擊
(2734 字)

整個氣氛加上塵似月的神情、語氣、字句實在叫人難以吃得消，一剎之那，雲凡不禁失神，別過頭去調整一下自己。

塵似月與上次見面時所表現的神情大相徑庭，簡言之她像是變了另一個人。雲凡一邊盡量掩飾自己動作不自然，一邊將自己的臉色顯得更自然，腦子裡飛快地想著對策。

「嘻嘻。」見到雲凡的反應，塵似月心中暗喜，終於扳回了一局。上次被雲凡吃得死死的，與他見面後，塵似月就回去深思細想，苦讀鑽研與男人相處之道。再憑藉自己的美貌，果然一舉令到此細路手足無措。心中冷哼一聲：「十一歲的男人，都是男人；尤其他本來就不像十一歲!」

想起書中寫上的那段文字：

沒有攻克不下的男人，
只有功力不夠的女人；
沒有不可以背叛的理由。
只有不足以背叛的籌碼。

塵似月撅起鼻子，狀甚可愛，心中發狠：「今天本小姐就要你見識一下女人的魅力，來個辣手催草。」

玉手五指慢收，虛空一抓。

雲凡見到塵似月的變化如此之大，著實是嚇了一驚，不過自己是何許人? 豈是一個黃毛丫頭，連胸口都未發育完的小女生能夠撩撥自己。

雲凡一再改變氣息，由剛才的靦腆不已的小男孩，搖身一變花叢老手，眼神色意大盛：「當然想了，那今晚是你家還是我家?」

傲嬌的塵似月見到雲凡如此快便適應了自己的攻勢，當下起了比較之意，輕咬下唇：「那，雲府吧，聽說雲府有個後山啊….」

「頂，這女人發甚麼姣啊今天。」雲凡一時無語，沒有想到塵似月竟然能夠跟自己對上話來。看來上一次的主意是打不響了。不過心頭生出一股不甘服輸之意，做男人打死都不能在這種話題上輸給女人，不然哪有臉目朝見鄉親父老。

「行啊，你叫上小依吧，今天晚上來個三人行。」

「可以啊，小女子家中還有很多美麗的侍女，要不一齊叫上…」

「呵呵，本少爺還沒長大，體力有限，先來兩個開胃菜。」

「百寶堂有種兩品丹藥馭千丹，據講可以一晚馭千女而不累…」

「那本少爺今天就要看看你的身材有多棒，開開眼界!」雲凡雙手作狀撫胸，比劃葫蘆，意淫一番。眼神侵略性地打量塵似月的身材，毫不收斂。

「人家身材肯定沒有小懶姑娘好，但一身武子中期實力，戰力肯定不會讓你失望。且塵家的武魂為指，指上功夫下流，啊不，是一流…」塵似月臉露羞愧之色，說話吞字吐句。兩手葱白玉指不斷攪動，眼含春意，一時又輕咬指甲，撩人之色暸然，續細語逐君心：「要不今宵也叫上小懶姑娘…?」

「人渣，她還十歲!」

「那在一旁呆著學習下!」

這次輪到雲凡冒出了冷汗，沒有想到這個小妞竟如此不知廉恥，竟然每句話都能接上自己的話。而且尺度之大，竟比自己更甚，還連小懶也牽上了，豈有此理。此話更引起雲凡想入非非，想起當天跟雲小懶肌膚之親…

雲凡終於敗下陣來，不欲再續此話題，續道：「塵小妞，還是來聊下正事吧。」

「甚麼，床事?」塵似月驚慌如小白兔，手捂熱臉：「現在還是早上，白日宣淫不太好吧…」

「正事!!」雲凡怒喝一聲。

. . . . .
. . .
. .

塵似月著人在拍賣台上端來一張桌子，二人在於席上。塵似月心滿意足地呷了口熱茶，身心舒暢，都不知道多久沒有這種感覺了，眼睛都笑成了一個月牙兒，嘴角掀起的弧度完全反映其心情有多佳。

「啊。」塵似月深嘆了一口氣，感覺吐氣揚眉；而雲凡則一臉苦瓜，漠然而視著塵似月。好茶的他，連提起桌上好茶都不曾有半分興趣。

「弟弟，要跟姐姐談啥正事呢?」塵似月挑起桌上的糖冬瓜放入嘴裡，巴啦巴啦的吃個痛快。

「哼。」雲凡端起個冷臉孔，鄙夷地看著塵似月，很是不爽。

「弟弟…」

「好好好。」雲凡委實怕了，兩世為人廿多年，還從來未吃如此的虧，尤其在爭吵方面，自己一直都是長勝將軍。手有點不自然地從懷內挑出一個翠綠玉瓶，過程中，袖袍不小心拉起，現出護手的一小角。

雲凡把玉瓶放到桌面上，然後戚戚眼眉道：「你猜猜?」

不料塵似月問非所答，視線完全被雲凡的右手吸引住，一把拉住並揭起袖袍現出護手，驚呼一聲：「魂綿鐵?」

「喏，塵小妞懂點行情啊。」雲凡沾沾自喜，連塵似月都覺得驚訝的東西，肯定不是尋常物。要不是有離老這個雷達，自己還真的走寶了，遂問：「值多少錢?」

塵似月一陣氣憤，鄙夷地看著雲凡，覺得面前此人乞人憎的程度遠超所想象，簡直有眼不識寶物，

「早些天在黃字拍賣場就拍賣了一塊魂綿鐵，個頭沒你這護手大，還要賣個七萬金幣已而。」

「七萬金幣。」雲凡不禁一陣乍舌心悸，要是出門被人知道，恐怕會被人打劫搶了吧。想起這護手還是最少的那塊，自己共有五件…

沒有想到本少爺也是個小富戶啊。

塵似月精光一垷，瞧向雲凡的眼光帶點試探：「你這護手肯定不止一件吧。」話音剛落，眼明手快：武魂，降魂。」

魂力遞增，一下子欲捉住雲凡的左手一看。雲凡豈是一般人，早在塵似月問的時候，就已經有所防備。在塵似月爆發魂力之際已把手負後，讓她落了個空。

「本少爺沒有!」

「魂綿鐵多作鍛鍊之用，怎麼只會有右護手!」

「本少爺雙手輪流用不行麼?」

「若是沒有怕甚麼給我看?」

「若是沒有為甚麼給你看!」

「本小姐不管，我要看，拿手來!」

「還談不談正事!」雲凡不禁有點煩厭，他討厭將自己的秘密暴露於人前。即使是雲小懶，尚且保留三分，更何況只是一個認識了不到一天的女人。

儘管這女人很特別，但自己還沒有傻到以為這女人有興趣跟自己深交。交情源於利益，就應止於利益。

「嗯?」此時塵似月才關注到桌上多了一個玉瓶，心頭如遭錘擊，幾乎停止了跳動。眼熱漸漸變得熾熱，盯著雲凡一臉不可思議：「真的煉好了固經補脈丹?」

雲凡笑而不語，輕輕仰首示意塵似月自己打開一看。

塵似月熾目緊盯玉瓶，一手搶過便拔開玉塞。甫開瓶，一股濃而不濁的丹香撲鼻，香氣暗藏半絲蜜甜果香，隱隱嗅到當中的木香味。

一瞄，當中竟然有四顆固經脈丹，塵似月驚呼連連。塵似月輕輕推敲，雲凡要買藥材煉丹，肯定是個人也需要此丹。而手上玉瓶竟然仍有四顆，即雲凡的老師竟然能夠以三份藥材，完美地發揮當中的藥效，煉成最少五顆六品丹藥。

此等造詣，絕非一般六品的煉丹師所能做到，搞不好雲凡背後站著的老師，可能其實力還不止步於六品煉丹師，甚至八品、九品!

一念到此，心中激動異常。

「弟弟你真的沒有騙我!」塵似月雙目忽蒙上一陣濕氣，閣淚而視：「多謝你。」

「啊…」雲凡有點被塵似月的反應嚇到了。

塵似月驀然站起，對著台下的空坐位有感而發：「我屬於塵家中較為弱勢的一脈，脈內一直不見起色，即使偶有潛質的一員，亦會因為無展現實力的平台，而屈屈不得志。」

「我因為思想新穎，天馬行空，且見解獨到，方能脫穎而出，加入實權的爭奪。」塵似月一臉不甘：「但我不甘心，我自己無人無物，手下更無可當大用之材，甚至被分發至偏僻小鎮，欲打壓我一番。」

又忽爾英氣四散，豪言壯語：「而我，塵似月絕非庸材，本小姐敢說一句自己天生是一個商業異材。我想要站在天字拍賣場，我想讓所有人的目光都注視著我；我想讓百寶堂成為京城唯一經商之店，我想要獨霸所有生意!」

「雲凡，你願意跟我一起站在皇都京城的舞台嗎?」

咳咳，我唔係啲咁嘅人嚟....
(利申我鍾意樣靚包包面清純禦姐控蘿莉控...唔使身材好好都OK，thanks)

五十路 啱唔啱啊

一張三十路或以上的圖休更一週。**
一張四十路或以上的圖休更一月。
一張五十路或以上的圖休更一年。
(**部分三十路若為小弟喜好則豁免此限。)

一張六十路係唔係棄故呀

絕對會斷更，加block 9你

好惡呀
唔識嘢 六十路驅風呀

呢個唔錯呀，一睇就知姐姐樣，有小小 身材，唔瘦，塊面實好搣

由見到離老話自己可以幫佢擋住武將嗰下開始，就覺得離老立左flag咁

唔明

我反而覺得佢提出得火屬性可以煉藥，喺伏筆小懶將會學煉藥？同時立flag

同埋小懶隻火可能仲係煉藥奇才咁

會有一次係出埋維持魂體嘅力去救雲凡之後灰飛煙滅

望住大家期待自己個故嘅感覺真係好

夢巴應該個故仲大d？
皇都都應該未完？
會去第二個國家之類

唔好啊咁快完啊！

推文

文

望住大家都期待緊但係冇文嘅感覺真係好差

鞭策樓主出文

最後警告
m底樓主好快d出文
聽朝要見到

文呢？

冇文

係咪俾我呃左入黎

樓豬再唔出文
就比張八十路你睇呀

見到多左一個comment

定係70路twins

90路都幾好喎

皇極廿一器 第一章 初到異世
055 源於利益、止於利益
(2647字)

塵似月意氣風發地看向雲凡，目光擦出道道火花，她的用意很簡單，想要招攬雲凡。雖然與雲凡接觸不過一天，但他不過一陣子的時間便能夠清楚地知道自己百寶堂的佈局，是見解獨到，剖毫析釐；年僅十一，卻與自己交手不落下風，神情氣度及思維能追上自己，是天資聰穎，非尋常人。

況且塵似月手下亦誠如她所言，真無大材能堪當大用。青海鎮的百寶堂成績不俗，但遠遠未去到能調往其他二線城市的佳績，故她需要雲凡的幫助，更準確的是需要雲凡背後的離老幫助她一把。

只要接下來幾個月能夠不斷拍賣出六品丹藥，便能夠有足夠利潤。只要他願意，讓他插手百寶堂的生意又何妨，甚至連獻出自己的處子之身也不足掛齒。我不旦非庸材，能匹配我的人，能得到我身子的人，絕不能是庸材。

非塵似月過份自負，就算她見過不少皇都世家公子，也未必有自己和雲凡如此頭腦。

「只要你點頭，京城還有我，就是你的了。」塵似月雙眼迷離，眼神盛載不住當中的情意，視線火辣赤裸。連塵似月都不敢相信自己竟然會有一日對著一個十一歲的小男孩說出這番話。

不過，就算他比自己年輕七年又如何，能以身子換取到二線城市的機會，值了。

一切一切，不止為了族中一脈，更為了自己的夢想，能在京城中翻手為雨，覆手為雲! 所以塵似月滿懷希冀盯著雲凡，如妾意情深的女人注視著愛郎，期待他開口說一句：「我願意。」

坐在一旁的雲凡，望著塵似月，不禁失笑，雙肩一聳：「抱歉。」

雲凡沒有質疑塵似月的商業能力，由他第一眼見到百寶堂的怖局，以及千稀拍賣場中塵似月的安排，都能夠知道她遠非一般天材所能比擬。

天武世界與地球不同，走的是古代風而非現代風，對於門戶之見極重，把持著各種傳統觀念，對於新鮮事物相對難以接受。故塵似月竟能獨力想出如此精妙絕倫的商店佈局，就是這個世界的商業先驅者，而雲凡只不過是站在巨人的肩上方比塵似月看遠一點。

無疑雲凡對於塵似月的說話很心動，能夠一起到京城成為富傾一方的鉅子，屆時修煉資源數之不盡，要走的修武路肯定比起別人更有用。

但雲凡的志不在此。

他要的是實力! 他在天武世界十一個年頭之中，深明拳頭硬才是真道理，自己再有錢、再有權有勢，都得看實力高深的絕強修武者眉頭眼額。他要以自己的一對手保護自己的家人。

更何況，兩人不過相識一天，雲凡已經深深感受到塵似月那一種對於利益的追求近乎癡迷的地步。非說是好是壞是對是錯，正如雲凡也一樣追求修武境界的執著。

但這種過份重視利益輸送關係的人，雲凡絕對不會認為當自己再無利用價值時，仍能與自己保持合作關係。

正如雲凡所想，關係源於利益，就應止於利益。塵似月視雲凡作為一個踏板，雲凡何嘗不是視塵似月作為一塊墊腳石。

只不過這塊墊腳石的外觀有點不俗，內在的思維也遠超常人而已。但墊腳石就是墊腳石，不需要有其他用途。

「為甚麼?」塵似月抓緊雲凡左手，緊握其臂，神情緊張似是捉到救生圈不放手般說著：「你不想笑傲京城，坐擁千萬財富嗎? 屆時無人再敢看低你一星半點，保護身邊的人也有足夠實力啊!」

塵似月對自己身子樣貌一直自負，不信有男人能夠抵擋得住自己的氣質及容顏。但面前的小男孩，竟然不假思索便拒絕得乾脆俐落。

「我的目標很簡單，變強；其他的，不作他想。」雲凡輕描淡寫地回了一句，神情淡然無味，清澈雙目盯著塵似月，決無半點假意。

「是嗎…」塵似月一陣失落，她不是一個死纏爛打之人，能說出剛才那番話，已經是她的極限了。要不是雲凡現在對她太重要，要一隻小天鵝拉下其高傲的面具，實在難如登天。被拒絕了的塵似月強顏歡笑：「是姐姐想多了，我們還是來談正事吧。」

「小依。」

只見一道身影竟然從後台慢慢走上來，正是其侍女小依。塵似月把玉瓶遞了過去，令她拿去給千稀拍賣場的鑒定師鑒定一番，瞧瞧是否固經補脈丹。而場面氣氛亦急速冷卻下來，二人對席無話，只是默然喝茶，無半句話語交談。

良久，小依再次步回拍賣台上，恭敬地回稟塵似月：「小姐，戈伯說該丹確實為固經補脈丹無異，且丹藥純淨度為上等。」

上品的六品丹藥! 丹藥一般分劣等、下等、中等、上等、極等及無瑕等，主要視乎讓丹藥的純淨度，只有超過了八成的純淨度方可成為上等丹藥。

塵似月聽罷沒有驚喜，只是嬌嘆一聲，後抬首看著雲凡問道：「你想甚麼時候拍賣這四顆丹藥?」

「嗯…要不明天?」

. . . . .
. . .
. .

拍賣台上只剩下塵似月和小依，二人在空曠的人字拍賣場內，燈火通明，氣氛有點古怪。

「小姐，他說明天拍賣，是否瘋了，竟然只有一天的時間給小姐你做準備。」小依氣忿不平，心裡更不明白為何雲凡如此不識時務，拒絕小姐伸出的橄欖枝。

「先別說了，還是準備拍賣吧，我們還有一個下午準備，把握時間吧。」塵似月再次回狀態，不過是一個小風波，無法與雲凡合作罷了。

但對於雲凡此人則是越來越好奇，一個小少年，真不知哪來的老成以及多變的風格，更不知其見識從何而來；更古怪的是，自己作為一個成年人，竟然跟他賭氣還有撒嬌….

塵似月忽爾望向小依，問道：「小依，你昨天提到，雲凡跟雲通在坊市中買了一套護甲?」

「是的小姐。」

「哼，臭小子。」塵似月咬牙切齒恨道：「竟然讓他白撿了一副魂綿鐵的護甲。這該要多少錢啊。」

「魂綿鐵的護甲?」小依不由得驚呼，跟在塵似月身旁甚久，耳濡目染之下，眼光自是不會太差。對於魂綿鐵的名字，如雷貫耳。

塵似月看了看自己的玉手，回想剛才摸到雲凡左手都有一個護手，再回想昨天與他見面並無護手；而昨天來百寶堂之前買了一套護甲。

「這小子的眼光也不賴嘛…雲凡，本小姐對你是愈來愈好奇了。」

. . . . .
. . .
. .

回到了雲家，雲凡向演武場方向走了過去，看著一眾弟子演練。經過早些天與一眾刑法堂弟子對戰，所有雲家弟子及僕人都知道雲凡不再是廢柴，就算不用做檢測都知道雲凡打破了武徒六段的宿命。

所以一路上雲凡見到的弟子都對他恭敬有加，少爺前少爺後的，得到的尊敬感比起以往更重。以前是因為你嫡系身份尊重你，但現在是因為你的實力尊敬你。這兩種感覺截然不同，後者帶來的目光視線更夾雜半點敬畏!

雲凡也沒有端起架子，他依然是那個有禮的雲凡，對來人一一點頭示好。走到旁側的觀看台坐了下來，一身肌肉痠痛難耐，處於極度疲憊狀態。默默地運起身體 靈氣，走過經脈之時，略帶刺痛感。不過靈氣走到勞損肌肉之時，所帶來的清涼感讓雲凡忍不住爽叫了一聲，大大減低了痠痛感。

人體當過度運動時，身體肌肉組織會因為缺氧呼吸產生大量乳酸，使肌肉活動受到阻礙；亦會因過份運動而使肌肉撕裂，這也是為甚麼痠痛感的由來。但靈氣走到肌肉之處，卻能緩慢地加快肌肉修補的進程，更可以抵消了充斥身體間的氧債。

靈魂力量、魂力、靈氣，對於這三種神奇的存在，雲凡的興趣是愈來愈大了。

皇極廿一器 第一章 初到異世
056 俗人修武越天溝，六品泥塵作為舟
(2203字)

今天是年初七，是納蘭帝國之慶。相傳當年納蘭氏的修武者，實力絕強。乘年初一舉國上下喜慶的鬆懈，攻其不備，秏了七天收復整個國家，成了納蘭帝國。

就在今天，青海鎮的各個富商家族檯頭放了一份請帖，帖面染黃，綁上黑白間絲帶；請帖二字更以金線繡成，高貴脫俗，貴氣逼人。

雲清揚今早甫入議事廳，已有僕人遞上請帖，他緩緩打開細讀。

雲家主大鑒：

俗人修武越天溝，六品泥塵作為舟；
傷經痛脈堪煩憂，一丸丹藥定千秋。

千稀拍賣場幸得四丸六品丹藥，
固經補脈丹，修經復脈，神效卓然。
惟煉丹者體恤修武之人苦心，
欲盡快為靈丹尋得主人，以免耽誤時機。
故於今午二時假青海鎮塵家千稀拍賣場一樓人字拍賣場，
拍賣共四顆固經補脈丹。
同場更有多款貴重拍賣品，
本拍賣場誠邀 閣下親臨競投，
覓得心頭之好!

恭請大安
千稀拍賣場拜上

雲清揚心頭疑惑：「固經補脈丹?」自己好像依稀聽說過此丹，丹位六品，似是專門針對修武者經脈所鑽研出來的丹藥。

有傷可修經補脈，無恙則固經鞏脈。念至此，他腦海中想起一個重要的身影，忽爾拍案而起，雙目精光一閃道：「小夏，幫我去通知大長老，我有要事跟他一談。」

「是，家主。」

. . . . .
. . .
. .

雲凡開始習慣了身體上的負擔，今天刷牙也不再那麼的辛苦。快快用過早飯，便走去找雲小懶。

到雲小懶的別居，侍衛只是守著大門；雲凡入到內房，只見大長老正在小懶房門外來回踱步候著，欲敲門未敲。雲凡見狀，倍感好奇：「爺爺，早啊。」

「欸，你這小子來得這麼早啊，來找小懶啊?」大長老聞言回首一望，原來是雲凡這臭小子，上下打量一番，見身上的動作仍然不自然，似乎那天的傷勢仍未痊癒。

只不過他不知道雲凡動作不順不是因為傷口，乃是因為身上過重的魂綿甲。

「不是啊，」雲凡搖了搖頭，正色道：「來找爺爺你。」

「嗯? 奇怪，你怎麼會知道我在小懶此處?」大長老一臉狐疑，摸不著頭腦，自己似乎沒有跟侍女說過要來雲小懶此處啊。

「對啊，那我當然來找小懶那丫頭啦，怎麼還明知故問。」雲凡鄙夷道。

氣得大長老兩眼反白，一個手刀劈向雲凡腦門之處。不料雲凡早有提防，深知大長老的作風，一個閃身躲開。大長老也沒有心思跟他計較，自是容易讓他避過。

豈知雲凡不知悔改，他甚麼都好，就是把口沒有遮攔：「嘻，本少爺還不會逃的麼?」

大長老氣炸了，魂力自武心湧現，頓時一個抬手：「武魂，降魂。」

「必殺，劍鎖。」

雲凡周遭虛空突然破開一把把氣劍，封住了雲凡的手腳、腰間、肋下、脖子。雲凡動作被封，一時間氣急敗壞：「欸，你怎麼那麼不講究規矩，突然出手就出手。」

「嘻…」大長老一臉奸笑，看著雲凡不懷好意。

「你…你想怎樣，別亂來啊老頭我警告你。」雲凡有種不好的預感，每一次大長老一笑，都會有不好的事情發生。

大長老一臉得戚，右手緩緩抬起，雲凡周遭的氣劍亦慢慢升起，將雲凡的身子提了離地兩米高，在半空中手腳甩著甩著，狀甚滑稽。

「喂，放我下來啊。」雲凡不斷掙扎，但以他的實力，根本不足以破開氣劍甩身。雲凡適時才有點後悔，早知道自己就不挑釁大長老了。

「我的氣劍三個時辰後便會散去，到時你就可以逃了。哈哈哈。」

現在八時多，可昨天塵似月跟自己說拍賣會在下午兩時開始，三個時辰後就過時了啊!

「怎麼這麼嘈啊。」雲小懶徐徐打開木門，她聽到門口是雲凡和爺爺的聲音，就沒有特意戴上面具。雲小懶揉了揉眼睛，睡眼惺忪，見到門外被掛上空的雲凡，那顏色豐富的臉上掀起無窮笑意：「凡哥哥，你晾衣服是連人帶衣晾的? 哈哈…」

雲小懶笑得腹痛，捧腹難受，極盡恥笑之意，甚至跪在地上不斷捶地。太爽了，她認識了雲凡這麼久，還真的沒有見識過雲凡這種醜態，一時三刻笑意難忍。

雲凡老臉通紅，不斷破口大罵：「死老頭，有本事放本少爺下來跟你單挑，看本少爺不打死你。」

大長老尾指摳著耳朵，甚是享受，然後彈了彈，把耳垢彈向雲凡之處：「剛才不就單挑嗎?」

「…」

「我下午還有事，你快點放開我…」未待雲凡說完，大長老一個揮手，一把氣劍再次破空而至，把雲凡的口封住了，只能勉強聽到雲凡嗚嗚聲。

「哈哈哈哈哈….」雲小懶依舊接連捶地，癲笑狂歡不斷，整個人的狀態混亂。

「丫頭，你的靈氣很是紊亂，沒事吧?」大長老再也管不住空中那人的死活，反倒把自己的注意力關注在雲小懶身上。這兩三天，隔著老遠的大長老都能夠清晰地感受到雲小懶的體內魂力紊亂不堪，不增反退，甚至隱隱魂力外洩到空氣之中的情況，竟然與一般武人「敗氣」的表現相近。

最讓大長老在意的是，雲小懶竟然捶地連連，甚至在地上既爬帶滾，情緒幾近失控。就算雲凡的表現再好笑，也不至於如此吧?

此刻在半空中的雲凡也注意到雲小懶的情況，頓時停了口，把一副精神放在雲小懶身上。心中擔憂之意濃濃，忍不住請教離老：「離老，您老人家能看一下小懶嗎? 她的情況好像不太佳。」

「她沒事的，相信老夫。」離老堅定地回話，不過他也知道一句話肯定安撫不了雲凡，柔然地補了一句：「放心吧小子，這女娃的情況老夫會一直關注著。」雲凡沒有回話，只是看著雲小懶的眼睹，忡忡憂心。

「小丫頭，停下來。」大長老收起嬉笑之色，一臉厲然，瞪眼喝令：「必殺，劍鎖。」

雲小懶四肢的動作立刻被氣劍架起，隨大長老的劍指上揚，雲小懶的身子也被提了上，與雲凡的情況相若。大長老走近，把手按上其脈門，把魂力輸了進去一探究竟，果然一出所料，的確與「敗氣」的情況很似。

大長老一直都知道雲小懶的武魂很是特殊，乃為奇品兩色火焰，深知雲家心訣一定無法控制好武魂。但沒想到竟然如此失控，甚至連魂力都無法管好，忍不住外洩。

怎麼會出如此的怪狀?

終於有文啦
果然要嚇一嚇你先得

嚟緊呢幾日都會有工作，暫時休更! 最快星期日復更

唔緊要

琴日落坑 live左

之後會唔會加返更

利申：新讀者 皮已正

歡迎歡迎!

我盡量! 試吓星期日加更

無文既日子入嚟推一推

星期日推推佢先

推推先

仲未有文

Where is the 文

推一推

抱歉，聽日下畫更新!

皇極廿一器 第一章 初到異世
057 雲小懶的怪狀
(2084字)

「嚇…嚇…」雲小懶氣喘吁吁，胸間起伏不定，上氣不接下氣，一額香汗，眼神勞累半閉，回道：「爺爺，好難受…」

大長老走到雲小懶一旁，以袖袍輕抹去其汗，撫其頭輕道：「沒事的小丫頭，有爺爺在，跟我去找你爹爹。」

「嗯。」雲小懶回不了話，只能支吾以應。見大長老一個揮手，氣劍散去，眼明手快接住了雲小懶身子，橫腰一抱走了出去。大長老不顧雲凡在半空中大嚷小呼，頭也不回地走了。

雲凡頓時在心中呼喊著：「離老!」

「知道了。」離老淡淡回了句，戒內魂力湧出，從雲凡拇指燒起綠焰：「神農帝氏炎!」

那綠焰觸之即燒，身旁數十把氣劍全被燒得罄盡，雲凡身子一墜，完美落地!

卻不料「喀嘞」一聲，膝蓋傳來清脆響亮的錯位聲音，痛感立刻向雲凡襲來。他一時忘記自己的身子比起平時重了近百斤，膝蓋一時間承受不了這股重量。

「嗚….」雲凡臉上的氣劍未散，不能呼痛，只能一把拔出地上青草發洩。

「白痴…」綠焰從臉上而發，燒走那道氣劍，雲凡終於可以嘶嘶呼痛了。只見他不斷搓揉雙膝，深呼吸一下，雙手發力，將膝蓋復位，魂力再次渡了過去，修復一下傷勢。

這真的是苦痛自找，離老在戒指中無語了。

雲凡站了起來甩一甩腳，看來行動未有大受影響，便朝著大門口方向走過去。卻不料離老喝停雲凡：「收回綠焰。」

「雲凡」走近，一個揮手虛空中浮遊的綠焰一下子回到了戒指之中，空氣中的浮遊靈氣都回歸於平靜，才迤然離開。

. . . . .
. . .
. .

雲小懶跟著大長老來到議事廳找雲清揚，二人甫見面，頓異口同聲說：「有事找你!」

「我先說吧大長老，有要事跟你談。」雲清揚拿著請帖，一臉焦急。

「我先說吧小揚，是關於小懶的。」大長老一臉凝重，雲清揚看在眼內也重未見過大長老有如此神情，看來應是要事無疑。而他此時才發現大長老為何橫抱著雲小懶進來，自己也是被焦急之意蒙住了雙眼。

「小懶怎麼了?」雲清揚一聽大長老之話，再觀雲小懶的面色似乎不佳，頓時緊張萬分。有時候也真是苦了雲清揚，自己的親兒子在皇都京城，也不知是苦是樂；自己在青海鎮，又要同時照顧雲凡和雲小懶二人。

前者天資心性談吐修養上等，偏落個實力無故被困，即使痊癒了，又來個經脈傷損；雲小懶天姿國色聰明伶俐，天資奇等更是驚人，卻來個臉上色斑一事，又突然來個「敗氣」狀態。

二人怪事不斷，作為一個養父，雲清揚不敢說鞠躬盡瘁，但無私奉獻，做盡本份還是算得上的。

雲清揚聽罷大長老的描述，把手搭在雲小懶的脈門上，魂力自指間透體而入，發現雲小懶的身體情況確實不理想，頓憂心之意表露無遺。

「爹爹，沒事的。」雲小懶強行露出一個歡笑，她的心境受到影響，情緒不太穩定，能夠給雲清揚露個笑臉，已是傾盡她全力。

「小懶…」雲清揚很溫柔地撫一撫小懶的頭，輕輕掃過她的額頭，然後從戒指一抹，拿出一瓶丹藥，倒出一顆放到她口中：「試試這清心丹，你以前覺醒的時候也有吞服過的。」

雲小懶吞了下去，大長老把她放在地上，頓時盤腿而坐，吸收並消化藥力。一時間雲小懶那緊鎖的眉頭鬆了不少。

但驟眼一看，似乎丹藥的效力的確很有用。

雲清揚見狀，心頭擔憂之意不減反增，清心丹雖成效為清心之用，但實際上乃針對著「敗氣」狀態的修武者所研發出來。一般而言會特別針對因「敗氣」狀態引起的心緒不安，達致清心寡欲的功效。

雲小懶又再次出現「敗氣」麼…..

雲清揚對此怪狀一時間頭疼不已，只好暫時安排雲小懶靜室暫時清修靜養，更下令三長老安排人手，在靜室外邊守護著，如無家主口令，不得靠半分。

當送走了雲小懶，雲清揚頓時與大長老商量一下手上的請帖。

「是千稀拍賣場嗎?」大長老細讀過請帖一番後，自是知道雲清揚是何意，便直接問：「夠錢嗎?」

雲清揚一臉苦惱：「我自己手頭上有的私房錢也不多，也就四千個金幣左右。要是暫時動用家族的資金也不是不行，就是免得小凡又落了一個口實。」

大長老右手兩指一啪，抽出一疊金票，笑道：「老頭我老了，留著錢也沒有甚麼用。這些金票你拿去吧，也有一萬多呢。錢多了就先留著吧，以備不時之需。」

「大長老…」雲清揚一臉感動，他本想大長老能借他幾千金幣就好了，沒想到一下子拿出一萬多來，有夠霸氣的。

「老頭我也不多說廢話了，小凡小懶我一直都當成孫子孫女般照料著，從小帶著他們長大，他倆有事我也不安樂。」大長老一臉慈祥，想起小懶雲凡，前者跟自己經常撒嬌，後者經常跟自己鬥氣鬥嘴，讓自己晚年的人生也不致於太過苦悶。

就好比真正的孫子孫女。

雲清揚聞言也不多話，便收拾好東西準備出發，拿起請帖便走向大門。不用大長老多言，他也會為雲小懶留意一下有沒有合適的丹藥。

. . . . .
. . .
. .

雲凡比雲清揚已經早了一步離開了雲家，他出門以後找了個角落，就披上了黑袍，掩飾自己的身份。他昨天問過了塵似月，拍賣當天很多人都會這樣做，以面具或者袍子遮蓋著自己的容貌，免得身份被認出。

畢竟在拍賣場裏邊，經常都會拍賣貴重的物品，一個不小心被人知道了你的身份，屆時出手搶奪就不太好了。所以通常入場時，都是認你的身份卡而不是認你的肖像。

所以塵似月提早給了雲凡一個令牌，用以辨認身份，只不過，雲凡不到一米五高，蓋上黑袍之時，顯得有點矮小，看上去有點怪怪的，不倫不類。

但雲凡也沒有在意太多，畢竟蓋上黑袍，誰也認不得你了，也不用管那些人的目光。

皇極廿一器 第一章 初到異世
058 曖昧的一瞬間
(2914字)

雲凡來到坊市，見到人頭湧湧，人流量比起往日都要多了上一些，莫不成與今天的拍賣有關? 沿途尤其有馬車駛入大路，車身華麗，可能是某個富商漏夜趕來。

據說不是每個小鎮都有千稀拍賣場，只有經常出現貴重物品的地方，塵家才會設下千稀拍賣場。所以一些距離此遠甚遠的小鎮，知悉拍賣場有稀物拍賣，都會趕來青海鎮。其中不乏修武者、煉丹師、富商及達官貴人捧場。

雲凡隨意一瞥，到處都是人，有人華衣錦服，有人風塵僕僕，有人全副武裝，有人寫意悠閒。雲凡也對今天的拍賣來了點興趣。

擠迫的通道，幾經辛苦，雲凡穿過攤區來到店區，再終於逼到千稀拍賣場的門口，見到有不少人在門外苦候著。門外幾個侍女亦沒有緊張之色，依舊帶上一個可親笑容，笑看面前一群待宰的肥羊；也有幾個精裝打扮的護衛，身旁掛上一塊牌子，看來是塵家中人無疑。

當然門口未開，亦無人敢擅闖，始終塵家的威名，豈是普通人敢能犯禁?

「矮個子的擠來擠去幹嗎?」其中一名修武者見雲凡如此努力地向前擠，忍不住出言擠兌：「趕著去死嗎? 人家千稀拍賣場時辰未到，莫不成你去了就會開門。」

「你仔細感受一下，這矮個子的，是武徒九段的，哈哈。」也有一名修武者聽聲應話，看向雲凡的視是盡是鄙夷之色。

其中有一個華衣錦服的中年男人，氣焰極盛，一手搭著雲凡的肩膀，有意扯去他披上的黑袍，喝斥道：「哪裡來的沒家教畜生，敢插隊?!」

侍女們見狀本不為意，也不打算多管閒事。終於修武者們之間的擠兌常有發生，且互相比較朼是人天生的劣根性，欺善怕惡等閒事習以為常。

只不過雲凡也不多話，只是從懷內掏出那牌青銅令牌，展示向護衛們及侍女們的方向，眾人見狀，目珠一瞪，不假思索便撲了向雲凡所在之處。

「哎唷，甚麼東西啊?」那按住雲凡錦衣中年男人欲奪向雲凡手上的令牌，卻不料被趕至的塵家護衛緊抓其手，一臉厲意：「放開你那臭手，別碰本拍賣場的貴賓。」

另外兩個護衛則一臉恭敬：「請大人您先行進入千稀拍賣場。」

「嗯。」黑袍內年輕的聲音響起，引起不少護衛的好奇。聽那青銅令牌的主人聲音稚嫩，似是年紀不大，莫非是哪位皇朝達官貴人的兒子不成?

侍女們見狀立刻推開大門，容讓雲凡進入，留下一眾呆滯的修武者和富商。

有人按捺不住問道：「為甚麼他能先進，千稀拍賣場就是如此看不起我們的嗎?」

「對啊，甚麼，千稀拍賣場如果不給我們一個交待…」

「沒有合理的解釋…」或許沒有甚麼利益的衝突，不過有些人就是不甘自己的不公平待遇，便跟著起哄，圖個熱鬧，好個羊群心態。

眾人的聲音不斷擾攘著，一把蒼老的聲音在虛空中炸起，似遠乍近，柔揚道：「老夫塵戈書，剛進門之人是本拍賣場的貴賓，可有異議?」

「塵戈書? 人稱『止武制戈是何日，溫文熟書鑒月日』的鑒品師，塵戈書?」其中有人認得塵戈書的名字，頓時大聲驚呼出來。眾人聽罷，便四周揚開，一眾熱鬧誹議之聲剎然而止。

望著那黑袍步入拍賣場，大門徐俆關上的人們，也不敢再出聲。只是剛才擠兌雲凡一番之人，突然一陣後怕，擔心自己出言得罪會否惹來報復。

雲凡甫進門，依舊是那熟悉的大堂，隨侍女緩步走上人字拍賣場，只見塵似月一早在其中候著。今天的她穿著端莊高雅，一身全黑禮服，裙上摻滿鑽亮閃粉，配上天武世界獨特設計的高跟鞋，令塵似月的身形更加高挑。再者裙襬尾段突然開叉，步行間其雪白細滑玉若隱若現。

一個男人看到塵似月，氣質、臉蛋、柳腰、玉足多個位置均牽人目光，叫人目不瑕及。

一個形象百變的高傲小天鵝，即使換轉在上一輩子，這樣出色的女人都注定有轟動的成就。即使雲凡蓋上黑袍，遮上面容，也暪不過塵似月般的：「弟弟，怎麼來了也不叫一下姐姐啊。」

個子不高，身披黑袍，又持上青銅令牌，塵似月幾乎想都不用想，已經估到是雲凡來到。

雲凡對於塵似月的聰慧從來都不意外，當下也不多加掩飾，直接掀開頭套，現出真面目與塵似月見面。剛剛領路的侍衛侍女們見之，無不現驚訝之色，沒有想到手持青銅令牌的人，竟是一個如此年輕的少年。

觀其身高面容，恐怕也不過十一、二之歲數，一時震撼非常。有人腦海中聽說過一個傳言，說某些實力高強通天的修武者，只要突破了身體的界限，就可以返老還童，過百高齡也不過是幼幼孩童少年的外表。

一時間雲凡被懷疑是否一個驚世駭俗的老妖怪，但按理又不然，怎麼會只持青銅令牌。塵家的千稀拍賣場共分七種令牌：檀木、白玉、青玉、青銅、黃鑽、紫金、紫晶。

首兩款令牌，一般曾在拍賣場消費過或者地位不俗的貴客都能得到；而青玉令牌起，則是千稀拍賣場重點關注對象方有資格獲得。其中青銅令牌更非身份不凡之人不可得，在每個拍賣場都可以享有包間的待遇。

至於青銅令牌打後的黃鑽、紫金及紫晶令牌，更是非身世顯赫、實力絕強的人可得，即使連塵似月，也沒有多見過手持後三種令牌之人。

不過雲凡貿然掀開自己的黑袍也是衝動了，要是有人認得出此乃雲家三少爺雲凡，恐怕會對自己帶來點不必要的麻煩。

塵似月踏前數步，純熟地挽起雲凡左臂，一雙碧玉輕壓，雖女身高男身一整個頭有多，但二人氣氛親暱，惹人暇思。塵似月不顧所有人驚愕的目光之下，帶著雲凡步往中段，除除走上閣樓，帶他走進其中一間包廂之中，輕聲道：「幹嘛這麼衝動，下次別那麼快掀開頭套，幸好剛才的人都是我的心腹。」

「哦?」雲凡對此還真的沒有想到，看來自己再緊慎，都有一時疏忽的時候。

其後雲凡輕輕一掃房間內擺設，設計舒適優雅，以淡黃色系為主軸，包廂之面乃一大塊落地水晶，應以特殊工藝設藝，在外可看不到包廂內的情況，在內卻可看到外面的環境，有單向玻璃的功效。

房間擺設相對簡單，只有一張小茶几，一張大的毛絨長椅以及一張小桌，桌上有一排按鈕。

雲凡二話不說便攤在長椅上，坐感鬆軟，很是不錯。

「喂，塵小妞，你屢次色誘本少爺，真當本少爺不敢拿你做甚麼嗎?」雲凡玩味地盯著塵似月，雙目一睜一半合，環掃四周一下：「還故意帶我來到包廂，莫非….哼，我告訴你，就算你得到我的人，也不會得到我的心。」

「沒關係，你的人在我手上，我得不到你的心，別個女人也得不到。」塵似月撅撅鼻子，兩指在雲凡面前來回輕搓，叫雲凡不寒而慄：「更何況此房間可以隔絕一切氣息、氣味還有聲音。哼，雲凡，本小姐且看你能否逃得過我的手指罅。」

雲凡自己不禁暗想：「這小妞愈發無恥，自己還是先別多駁話。」登時雲凡偃旗息鼓，不再回塵似月的話。

「呵呵，不出聲就乖了。」塵似月半趴在雲凡身上，在其耳邊呵氣如蘭，一時間雲凡滿臉通紅，還真的受不了這種挑逗，只能接連輕咳以掩尷尬。塵似月更是得意，高傲地盯著雲凡，纖纖玉指抬起起雲凡的下巴：「見識到本小姐厲害未，看本小姐治不治到你。等你第一次見面時害得本小姐如此丟架。」

這小妞真的很記仇，此等情形，孰可忍? 孰不可忍!

塵似月心滿意足地欲要起身之際，不料雲凡一個翻身壓住塵似月，一手摟著她的柳腰，另一隻手在酥香雪滑的長腿上摸了一把。卻因為身高不夠，幾乎臉貼其胸：「小妞，別當本小爺是病貓。到這個世界前後都是處男，但本少爺不介意跟一個姐姐發生超友誼關係。」

整個姿勢相當曖昧，就像雲凡像睡在塵似月的胸上。

「小姐，戈伯吩咐我…」突然有一個青影衝了進來，來人正是小依。甫開門，便見到雲凡竟然摟著自家小姐，睡其酥胸之上，手上還不閒著來回撫摸著其玉足。此場景入目，小依整個腦袋頓時空白一片，不知所措。

長椅上的二人異口同聲地怪叫：「閂門!」

皇極廿一器 第一章 初到異世
059 心思縝密
(2526字)

小依一臉通紅在旁，看著在長椅上裝著若無其事的二人。雲凡脫下黑袍，略帶點尷尬地討論著：「今天的拍賣流程如何。」

塵似月也裝著整理自己黑裙，梳理一下自己的頭髮，不過一雙紅腮無法 掩飾到剛剛所發生之事。她一臉淺笑說著：「四顆固經補脈丹自然是壓軸賣品。」

「但亦有部分拍賣物的品質不錯，你可以留意一下。」塵似月遞上一本冊子，頁數可不少，她難得地展出不一樣的柔意：「你第一次來拍賣場吧? 應該對於當中的物品也未必太熟絡，這本冊子裏有其名字跟詳細的記載，下方有著合理的拍賣價格範圍金額，你真的不懂行情可以跟著買。」

雲凡草草地翻了翻，起碼有著五六十頁，圖文並茂。畫功精細，雖不是神工意匠，但也是刻畫到家，躍然紙上，清晰地看得出所畫何物；字跡美女簪花，筆墨橫姿，單單看其字就已是一種享受。

冊上的說明筆底春風，詩文生動，容易理解，應是故意為之。特意用顯淺易懂的說法讓看者一下子明暸賣物的起源、用途及合理拍賣價。

雲凡合起冊子，盯著塵似月問道：「這本冊子，是你親手寫和畫的吧?」

「呵呵，也沒有用多少時間。」塵似月撥一撥頭髮，不以為然，一臉輕鬆。

卻不料一旁的小依聽罷，氣急敗壞道：「甚麼沒有用多少時間，小姐昨天晚上一用過膳便弄到今晨天亮…唔」

塵似月不顧裙子跟腳下的高跟鞋，一個飛撲捂住小依的口，然後眼神不敢看向雲凡：「沒事，本小姐溫故而已，順道默寫一下今天的拍賣品罷了。」

塵似月明眸善睞，靨輔承權，再略施脂粉，經已一貌傾城。惟當中的一絲疲意無法掩飾，甚至稍加用神便可發現塵似月眼底，赤筋露現，狀甚倦怠。雲凡難得地收起鬥嘴的一面，柔意道：「辛苦了。」

雖然雲凡深知塵似月對自己好，某程度上都是圖自己背後的離老的煉丹術。只是，對自己好的人，雲凡實在沒辦法不釋出自己的善意。

「嗯，不辛苦。」塵似月與雲凡四目對視，柔情似水，兩人突然都覺得面前的人好像不太討厭，浪漫甜蜜的空氣瀰漫在包廂之中。場面奇怪之極，一個十八歲的少女竟然看著一個十一歲的小男孩極其親暱，是發瘋了嗎?

小依見狀頰紅欲滴，感到情況有點不對勁，連忙輕咳一聲，打破這尷尬的氛圍。

「那個，人家先下去弄好拍賣流程，小依就留下來服侍你，有事就叫我。」塵似月儼如一隻小白兔被掀了老窩，趕忙找個地洞便要鑽下去。她匆匆地推開門，不待雲凡的回答便走了出去

雲凡看著小依走過來為自己添茶，只能乾笑數聲，以掩飾自己的不自然表情。

. . . . .
. . .
. .

已經中午一時了，拍賣場打開了門，一些修武者雖然平時放蕩不羈慣了，對於排隊之事嗤之以鼻，但礙於塵家的面子以及千稀拍賣場的實力，再十萬個不情願都要井然有序地進入拍賣場。

不然的話，招呼自己的不再是面前亮麗可人的侍女，而是一群孔武有力的護衛。

呵呵，一個不小心把你打廢了，你還找不到地方去控訴哩。至於去找鎮主紅源澤討個皇法公道? 別說笑了，你一個小小的修武者，無權無勢，誰會理會你。

一群湊熱鬧的修武者進去了拍賣場以後，路上忽然騰出了不少的空位。一馬車駛至，掛有青海鎮雲家的旗子。車伕打開車門，一深色長袍中年男人下車，來人正是雲清揚。

走到門外，當日招呼過雲凡的接待小姐立刻迎了過來，揮手並打了個眼色讓門外的侍女退去，由自己親自招呼。一臉恭謹道：「歡迎雲家主光臨千稀拍賣場，請跟隨婢身到一樓。」

「有勞了。」雲清揚溫文爾雅，舉手投足，一言一行都滲出一股大氣。他四處張望，每次來到千稀拍賣場都總有種窮奢極侈的感覺。他自己無幸入宮，自是無從比較。但心裏都忍不住地問，都城的行宮比之千稀拍賣場又是如何?

走到一樓，不少的客人都已經入了人字號拍賣場之中，只有寥寥數人仍在門外互相寒喧。雲清揚甫走近，便有一黑色禮服女子走了過來，盈盈笑語，楚楚動人，與雲清揚握手問好：「雲家主駕臨千稀拍賣場，似月有失遠迎，還望雲家主見諒。」

「呵呵，是塵姑娘說笑了，雲某難得有幸到拍賣場競價，大開眼界。」雲清揚禮貌地握了握手，再次負手背後，窺了窺門內的盛況，中後段已經坐滿人群，惟前段略見疏落，可能仍在等某些人吧。

「雲家二長老也到了裏面安坐好，需要似月為您帶來嗎?」塵似月貼心地問道，她一早知道二人有點齟齬間隙，所以她早就安排好二長老坐在前排一個位置，要是雲清揚不欲在他身旁，也好另有安排。

塵似月雖年僅雙九，但觀其心思縝密並不比一個成年人差。

「此意甚佳，就坐在他身旁吧。」雲清揚光明磊落，自是不介意坐在二長老一旁。當然二長老願不願意又是另一回事。他接過身旁侍女遞上的牌子，用作待會叫價格用。

「雲家主，等似月帶您入座。」塵似月落落大方，擺了擺手請雲清揚進場。不料一把聲音讓二人止住了腳步。

「欸，揚弟?」不遠處飄來一道身影，大紅大紫的，正是青海鎮主紅源澤。他快步飄來，與雲清揚勾肩搭膊：「你也來啊，是要買固經補脈丹吧?」

「呵呵，鎮主果真洞悉一切，甚麼事也暪不過鎮主啊。」雲清揚老實地承認道，反正也沒有甚麼好掩飾的。塵家寄邀請函來，特意寫上六品丹藥，恐怕不少人都是被它所吸引到。

「見過紅鎮主，似月在此有禮了。」塵似月閑然一笑，睫毛微顫，一時間紅源澤望得出神半秒。

「哎唷，是塵家丫頭吧，兩年不見了，更見動人了。別鎮主前鎮主後的，你小時候在京城我還抱過你了，叫哥哥吧。」紅源澤嘖嘖不滿，耍手擰頭地一臉不滿意，還撅了撅嘴，一身嬌氣四散。

塵似月聽罷，嫣然靦腆：「鎮主輩份比似月高，叫哥哥恐怕亂了輩份，一個不慎惹得家裏怪責似月就麻煩了。不如還是叫一聲叔叔吧。」塵似月所言半真半假，紅源澤的輩份比她高，叫聲哥哥恐怕有所不妥，只是不至於會遭到責罵。

或者，嘔心佔了點原因。

「哼，叫到老了，隨便吧。」紅源澤拉起雲清揚的手拉扯他進到拍賣場之中。塵似月一臉無奈，早知紅源澤喜歡胡鬧，也不見怪。只是快步趨前，趕在二人前方領路。

塵似月就這樣領著雲清揚和紅源澤走到二長老的身旁坐下。

「老二。」雲清揚開口叫道，二長老才發雲清揚也來到。

「見過家主。」不過二長老也不詫異，知道千稀拍賣場有六品丹藥賣的人不少，又恰好是固經補脈丹為壓軸賣品，知道雲凡身受經脈之傷的雲清揚怎會缺席。但他不會多言，畢竟雲凡落得此傷，與自己的寶貝孩子雲平可脫不了半點關係。

「原來你也來了。」

「嗯嗯。」二長老一臉無表情地回答道，狀甚沒趣；雲清揚見之當然也不自討沒趣，自是席間無語。

一切的情況都收在紅源澤的眼中，不過不好多話。

終於有文

唉，遲咗咁多，唔出文驚有10幾頁嘅驚嚇圖

八十路啫
唔會好嚇人嘅

皇極廿一器 第一章 初到異世
060 孤村落日殘霞，晚煙老樹寒鴉
(2623字)

忽爾會場的燈光慢慢調暗，所有的燈光都聚焦在拍賣台之上。眾人見狀，非初次到來的人知道乃拍賣的前奏，全部人屏息以待。不過也有一些細心之人留意到閣樓有一包廂的射燈亮起了，顯示有人正在此包廂中。

雲清揚跟紅源澤也留意到這個細節，他們是知道千稀拍賣場的規矩，能坐在包廂之中，最少也得是青銅令牌之人，非凡夫俗人所可得。心中不由得一陣好奇，是哪位達官貴人到了?

台上一個老者從後台緩步走出，只見一身簡單藍衣，衣上帶紋，袖窄衣短貼身。一頭短髮花白，雙目有神炯炯，臉上肅然正經。其步姿昂首闊步，絲毫不見龍鍾老態。就這麼一瞥台下眾人，大氣凜然，頓刻所有人閉上嘴巴，會場內萬籟俱靜。

老者過了數息方開口，聲音洪亮有勁，明明台上至後段有百多步之遙，後段席間竟能夠清晰地聽到其話：「各位來賓駕臨，寒店蓬蓽生輝。老夫塵戈書，乃為千稀拍賣場的九品鑒品師，今天在這裡為大家主持拍賣會。」

「今天一共拍賣的六十件物品都經由我出手鑒定其真偽，如果大家有任何異議的話可以隨時提出。」

台下有人卑諂足恭回了一句：「您老人家就是真品的代名詞，哪有話可說的。」這句話聽著怪氣怪氣的，卻也確為真話。塵戈書一直為千稀拍賣場的鑒品師，就從未聽過他手下出過了偽品。

「如無任何問題的話，別浪費時間，我們開始吧。」

新一年的第一場拍賣會，正式開始。

. . . . .
. . .
. .

閣樓之上，雲凡擺出一個少爺架子，攤在椅子上，讓小依替他按按肩，邊吃著葡萄邊喝著果汁。

塵似月回到房間內，只見小依一臉通紅，以及在椅子上極其舒適的雲凡，惹得她一陣咬牙切齒。

「喏，塵小妞回來。」雲凡對塵似月招招手，拍拍椅子：「來啊，坐啊，問你點正事。」

塵似月鼓起兩腮，看著雲凡一臉沒好氣：「說，本小姐很忙。」雙腿蹺起，裙襬開叉之處，可隱隱見到大腿跟，引人注視。

雲凡強行撇開自己的視線，手中一下子抄起十數顆葡萄，巴啦巴啦地吞食著，說話有點口齒不清：「這種包廂的客人，今天有多少個?」

「就你一個。」

「那就好。」

「是甚麼意思。」

「嘻…」雲凡不打算回答，反正一陣塵似月就知道了，續問：「塵小妞，你猜我那固經補脈丹多少錢?」

雲凡剛才利用塵似月到樓下招呼人的一段時間把冊子速讀一遍，但他沒有見到固經補脈丹的價錢，故忍不住問一問。好讓自己有個預算，在拍賣買了點甚麼。

「嗯…你那一顆丹藥是八百金幣底價，我想拍個四千左右不會太難。」塵似月玉指輕抬下巴，另一手狀似計算，為雲凡的四顆丹藥估算著。

「四千一顆?!」雲凡口水直流，聽到塵似月的報數頓時覺得自己變了個小富翁。

塵似月以為雲凡以為所有錢都歸他，適時出口提醒：「喂，別怪本小姐沒有提醒你，其中有五成半是我的。」

雲凡立刻盤算一下，開口道：「一萬六千金幣，有四成半歸我的，也得有七千兩百金幣啊。」自己在早些天知道雲小懶有兩個金幣在身上，還說她是個小富婆，沒想到自己待會可能就要多出七千多個金幣，這讓雲凡的心何等興奮。

其實那些丹藥的原材料也不算便宜，尤其是十年木心跟紫巨蜂蜂蜜，每份最少都要一百金幣，兩式六份，總計就得要六百金幣了。而且一般的煉丹師，煉製起來的成功率也未必高，而且大部分會造成藥力浪費，三份材料能夠煉製出一顆丹藥來就算很不錯了。

三份材料煉出五顆丹藥，青海鎮之中恐怕唯獨雲凡背後的離老一個能做到。塵似月當然知道這背後的一切，不過也懶得跟雲凡多作解釋。

適時在房間內響起戈伯的聲音：「第一款拍賣品，紫髮晶，共重一斤十一両，起拍價格五百金幣，每次加價不得少於二十金幣。」

雲凡再次翻開冊子上的內容，第一頁便是這紫髮晶，只見塵似月寫道：

晶瑩剔透藏紫髮，蝎毒入體不可發。
紫髮晶，與一種名為紫斑毒蝎的靈獸共生。
當紫斑毒素霧化，此種晶石會吸入毒素。
久而久之會融入石中，化為紫髮晶。
佩在胸間可有效壓抑一般毒氣，碎其服之可驅邪毒。

合理拍賣價格：二十八金幣一両。
. . . . .
. . .
. .

樓下立刻有人響應，價格頃刻上漲。

「五百二十金幣。」

「五百八十金幣。」

「八百金幣!」

「八百九十。」

短短數個呼吸間，價格已經上揚至一千金幣，聽得雲凡一陣乍舌。這紫髮晶最後以一千金幣交易成功，這個價格，都已經是一般老百姓數十年都掙不到的數字，卻只不過是幾塊晶石的價格。

塵似月庸懶地伸了個懶腰，曼妙曲線再現，配上那黑色禮服，別有另一種高雅的感覺。她遂問道：「喂，你有沒有東西要買。」

當初雖說雲凡跟塵似月定好了，要甚麼東西都會由塵家出錢。但這可不包括拍賣的物品，要不然把塵似月賠了進去都不夠填數。

不過說實話，雲凡也拿不定主意，只能向離老查詢：「離老，您老人家能看這本冊子不?」

「嗯。」

「那有甚麼東西要買。」

「第四十五、四十六、五十九。」

「了解。」

雲凡對著塵似月立刻報上了頁數，卻不料惹得塵似月一陣怪笑：「小弟弟，這兩樣東西有點貴啊。」

「是麼。」雲凡不以為然，眼睛再次掃過上述幾頁時，加起的數字一陣愕然。輕咳一聲：「大不了就先賒帳。」

塵似月格格一笑，香肩抖動，這小弟真是太會逗人開心。兩人說著笑著，時間慢慢地過去，頭四十四份物品都已經拍賣好了。主要都是以一些常用的藥品和物品為主，中間也出現過一些鞏固經脈的丹藥，只是藥效和固經補脈丹比起來相差太遠了。

「第四十四款拍賣品，晚寒四足鴉的血液五瓶，起價一千二百金幣，每次加價不得少於五十金幣。」

雲凡見晚寒四足鴉的血液要拍賣了，再次翻開冊子的第四十四頁，塵似月的字跡開始有點潦草了，畢竟都寫了那麼多頁，也是累了。

孤村落日殘霞，晚煙老樹寒鴉。
一點飛鴻影下，四足黑影，碎身染紅枯葉落花。

晚寒四足鴉只有在寂寥人煙疏少地方才會出現，
速度頗快，狩獵獵物時會使用四足將其狠狠撕碎，血灑片地。
其血偏寒，適用於與熱毒極盛的藥材混和。
部分寒屬性武魂的修武者甚至可直接服用。

合理拍賣價格：三百五十金幣一瓶。

雲凡想也不想直接按下加價的按扭，包廂外的拍賣指示燈直接亮起。塵戈書見到，笑了一笑，知道雲凡的手段，就當作是一個順水人情吧。

頓道：「樓上包廂的大人出價一千二百五十金幣，可有人再跟從價格?」

樓下有幾個想要拍賣的人，本欲出價，但見塵戈書都說了聲大人，恐怕樓上此人的身勢或者實力非凡；不過話分兩頭，要是實力和身份不夠，也沒有資格在樓上呆著。當下幾人為免得罪雲凡這個神秘的大人物，頓時也放棄了競價。

「一千二百五十金幣一次。」

「兩次，三次。」

塵戈書一個揮手向上望望，大喊：「成交，恭喜大人得到五瓶晚寒四足鴉的血液。」

在雲凡身旁的塵似月忍不住向雲凡的肋間軟肉落手：「原來你的意思是這樣，很卑鄙。」

一時間塵似月咬牙切齒，玉手不斷扭轉雲凡的痛處，一臉恨意!

有文就精神

精神
終於有文
仲要三篇

係四篇

離老唔喺話四十五，四十六，五十九咩？
點解四十四就買？喺咪手誤？

絕對係手誤

感謝巴打你咁用心睇得咁仔細!

過左今日下次幾時有文？

諗起外國嗰啲13歲小朋友搞大左18歲女朋友個肚之類嘅新聞

我地咁用心睇文，你快啲出多啲
等我地可以捉你錯處

早晨一推

坐緊車推一推
DKLM 禁聚令加14日呀

咳咳，小弟盡力

DKLM

訓教前推推

Live咗新讀者留名
樓主你啲文筆好好 個故又好睇
痴咗線
同朕快啲出文！！

歡迎啊~~!

我最近又落返芒亨個坑
所以出文係會慢咗

出文呀樓主
屠龍可以等 我地唔等得

你要快啲出多啲文，靠你啲文先突破到去武王

唔出文會瘋狂貓車

已經係咁貓

我LOADING或者等入場嗰陣會打，斷斷續續都有打到一篇

就嚟第5日啦樓主 有文未

沒有文是不對的

早晨一推
想要文

皇極廿一器 第一章 初到異世
061 冰牛新落一角時，寒意結凝一里池
(2418字)

拍賣場有拍賣場的規矩，一般的大人物通常都會先讓樓下的人競價一番，待得差不多時候，才會一下子重鎚出手，嚇退競價之人。一來這樣的做法是免對不起其身份，堂堂身份地位超然之人，豈可與一般市井之人爭價競投；二來是避免截了拍賣場的財路，人家拍賣場來個競價就是想要更高的利潤，但你一個釜底抽薪，以身份嚇退競價之人，拍賣場還要不要做生意。

而一般拍賣場都有背後勢力撐腰，少不免會因此與他人結下梁子。

所以對於雲凡此般作法，樓下有些修武者還是很不齒的，不過不敢發言頂撞嘲諷罷了；但心中暗地會鄙夷雲凡一番，認為這樣落了其高貴的身份。

但雲凡才不管哩，反正自己以最少的價錢投得東西不好嗎? 身份甚麼的都浮雲，只有金錢才是最實際。

「嘻…」面對塵似月的攻勢，雲凡只能一臉傻笑，知道自己的舉動也不太友善，也由得塵似月對自己的腰間軟肉發洩。

怎麼女人都喜歡扭男人肋間來發洩?

「本小姐不管，等一下你最少要等待到三口叫價才可以按下按鈕，要不然不本小姐不放過你。」塵似月臉露兇光，指上運上魂力：「本小姐賭你一定不想試試塵家傳女不傳男的絕學，塵家碎卵指。」

「嗯嗯，是，大人。」雲凡見到塵似月如此認真，一時間檔間一股涼意，單手捂住下陰，不禁連連點頭同意了。塵似月嬌哼一聲，一臉氣忿，見雲凡答應自己，這才降了些許怒火，把視線再次回到台上。

台上的塵戈書自然無意理會包間二人的情況，他的責任就是主持整個拍賣會的進行。遂讓人拿出下一件物品，再作介紹：「第四十五款拍賣品，獨角冰牛的角一整塊，底價九百九十金幣，每次叫價不得低於五十金幣。」

雲凡翻向冊子的下一頁，

冰牛新落一角時，寒意結凝一里池。
獨角冰牛只有在雪山中段位置才會出現，實力不俗，其牛角每三年一更換。
據指那角充滿寒冷的力量，在脫落之時，其寒意冷凝結一里之廣的溫池。
其作用與晚寒四足鴉的血液大同小異。

合理價格：一千六百金幣

台下眾人先是抬頭一看，見雲凡所在的包廂沒有反應，這才開始競拍：「一千三百。」

「一千四百五十!」

「一千五百五十!」

雲凡見到已經有三口叫價，立刻再次按下按鈕，不過這次塵似月只是怒視他，沒有再次出口責罵。

「呵呵，樓上的大人出價一千六百金幣，可有人再次競價?」塵戈書笑問台下所有人，不過觀其表情，都能夠輕鬆知道結果。

「恭喜大人!」

雲凡聽到拍賣成功之聲，忍不住怪叫一聲。忍來塵似月一陣冷諷：「雲大人一出價，哪裡還有人敢跟你搶啊。都不知道你興奮甚麼，明明就知道會有這個效果，所以才故意問我除了你以外，可有其他包廂的人。」

雲凡充耳不聞，這個時候最好就是裝無知。

接下來其實也有好幾件物品引起了哄動，其中第五十八款的一件兵器引來了不少的競拍叫價。眾所周知，兵器一途，共分凡兵、地兵、天兵、聖器。那件兵器是一把地兵長劍，其劍大氣凜然，雲清揚本欲投得它送給三長老，為其實力添上一分助力。

但經過十多輪叫價後，其價格已經攀上了兩千九百金幣，他認為已經超出其合理範圍，就沒有再次競投下去。雖然懷裡有著大長老給的金票，但也不是自己可以隨意揮霍。所以雲清揚也只好作罷。

「第五十九款拍賣品。」塵戈書清一清喉頭，然後拍拍手，突然間從後台上出來了十幾個護衛：「各位，由於第五十九和六十號的拍賣品比較貴重，拍賣場一向的作風都是如此，請大家見諒。」

的確，眾人一向知道千稀拍賣場的做法，對此自是不感到驚訝。

「第五十九款拍賣品，火獸青陽鼎。」塵戈書慢慢念來：「此鼎採用三隻火屬性靈獸的骸骨，配以青銅於山谷最陽時份鑄成，對於煉成陽氣重的丹藥有極大幫助。底價二千金幣，每次叫價不得低於一百金幣。」

「嘶…」雲凡雖然看過冊子，起拍價格不菲，但當聽到實際價錢，依舊不禁倒抽一口涼氣。離老剛剛在腦海中提醒他，如果想要煉製品級好少少的丹藥，有一個藥鼎方為上策。畢竟像前晚他空手煉丹，十分消秏自身的靈魂力量，長遠來說對雲凡都是另類的負擔。

陽氣取自白晝，青銅暗藏火獸。
丹道極為講究，無陽不得泥垢。

據指此鼎採用三隻陽氣極重的靈獸骸骨，
混以山谷受陽光照射數年的青銅，
再配以最陽時分及位置，
取盡天時地利人和而製。
鼎品位列七品，借其能輕鬆煉成七品丹藥，
對於陽氣極重的丹藥有加成功效。
合理價格：四千金幣

雲凡在塵戈書語音剛落的一瞬間，立刻手起按鈕落，包廂的拍賣指示燈再次亮起，這次終於引得塵戈書有小小不滿，老目瞇成一線：「看來樓上的人很著急啊，呵呵…」

但這一次雲凡再沒有收到奇效，不少人陸續出價。畢竟藥鼎他們用不著，但他們也可以買來送給其他煉丹師，好換來一個不俗的交情啊。

對於一般修武者來說，煉丹欠的不是材料，是人情。有足夠的人情就有足夠的丹藥! 所以冒著要得罪雲凡這個子虛烏有的大人物，也要拍下這個藥鼎。

「兩千三百金幣。」

「兩千五。」

「三千。」

「三千五。」

「四千一!」

價格幾乎在幾個叫價就提升到四千一百金幣，雲凡忍住心頭上的痛，再次按下按鈕。

「呵呵，四千二百金幣，還有沒有人要跟包廂的大人競價。」塵戈書滿意地點了點頭，這才是合理的價錢。雖然一次半次可以賣個順水人情給雲凡，但總不可能不停地給他人情。

雲凡手指頭動了動算算價錢，自己還沒有錢落袋，就已經花了七千零五十金幣。想到這個數字，雲凡也不禁一額冷汗。要是待會的六品丹藥不拍得高一點價錢，恐怕自己想留多個錢傍身都沒有可能了。

不過，幸好消秏品從來都比實用品貴，想起那四顆丹藥都會賣個上萬金幣，雲凡的心才踏實了些許。

「成交!」

塵戈書適時再次拎出四個玉瓶，然後隆而重之地高聲：「相信各位參加是次拍賣場的朋友，都是衝著這四顆丹藥而來。」

眾人帶著熾熱的目光落在塵戈書的手上，很明顯他說的話正中大家的想法，來此地正為此四顆丹藥。

「俗人修武越天溝，六品泥塵作為舟；傷經痛脈堪煩憂，一丸丹藥定千秋。」

「不少修武者都會受傷，傷勢最令人煩擾的，莫過於是經脈之傷。固經補脈丹作為六品丹藥，不旦能夠修復你的經脈之損，更能起得鞏固之效，實乃修武者的必備良藥。」

「廢話不多說，每一瓶的起拍價八百金幣，每次加價不得少於兩百金幣!」

樓下眾人磨刀霍霍向豬羊，準備好金幣的撕殺戰。

聽日保底一更!

心想事成？
但係返緊工冇得睇住

食LUNCH先睇

蛇王睇
即係今日冇啦？

必殺。推

再推

今晚po

今晚又走數
各位巴打係時候諗懲罰啦

皇極廿一器 第一章 初到異世
062 抬價
(2480字)

塵戈書大手一落，示意競價正式開始。

「二千兩百。」率先有人出高價欲投得意中物。

「二千八百…」

正當叫價去到三千金幣時，雲清揚站立舉手，露了個相直接叫價：「四千五百金幣。」

全場聽到此價格時，不由得一征，全部人將目光投向雲清揚所在的位置。沒想到叫價才叫了幾口，竟然如此果斷地叫價四千五百金幣。這可不是一個好事，很可能代表四千五百金幣才是這固經補脈丹的最低成交價。

雲清揚心中其實也有點不踏實，他貿然抬價，其目的十分明顯，除了對此丹藥志在必得，也的確動用了自己的身份及地位，想讓眾人買他一個面子，不再競價下去；而且他也非不知行情，此丹藥的合理價格在四千金幣左右，叫價四千五百剛好不得罪拍賣場，也讓眾人無話好說。

誠然，不少人見到投價之人乃雲清揚，的確有點微言。畢竟大家都是拍賣場的老手，誰不認得雲清揚，自然知道如此作法的意思何在。但無可否認，雲家在青海鎮都有點名望。尤其在雲清揚的帶領之下，雲家的現金流極度充沛，不斷在青海鎮大舉添置房產，搖身一變成了個大地主，實力一時無兩。

所以眾人都不打算再與雲清揚競價落去，不然只會便宜了拍賣場。況且拍賣到四千五百金幣，也的確實是一個不低的價格，也不辱了這固經補脈丹的名頭。所以眾人給了雲清揚一個面子，就先讓給他。

「恭喜雲家主。」塵戈書在台上一敲拍賣鎚，正式以四千五百金幣擊鎚成交此固經補脈丹。雲清揚見狀立刻站起，向後方不斷拱手敬拳，向在場的人表示謝意。

包廂之上，塵似月一個撞肘，撞向雲凡之處，揪揪眉頭笑指：「我看你爹是買給你的吧?」

塵似月掌握青海鎮的情報網，也知道了雲凡的經脈有小傷痕，恐怕也是這個因，他背後的老師才會為他出手煉制六品的固經補脈丹吧。

雲凡自然知道他的做法，心中不禁一陣感動。兩輩子的養父都對自己如此好，實在無以為報。心裏更加暗暗發誓，自己一定要變得更強，守護自己身邊的家人。

「喂，我有一個想法…」塵似月突然爬到雲凡耳旁，說出一個建議，惹得雲凡兩眼放光。

. . . . .
. . .
. .

塵戈書招一招手又再開始新一輪競價：「第二顆固經補脈丹，請各位出價。」

正當所有人欲要競價時，一把柔性至極的男聲響起，聲音不大，卻奇怪地在半空不斷迴蕩著：「四千五百金幣。」

當視線聚焦在聲音來源之處，正是青海鎮鎮主紅源澤。他一臉淺笑，有禮地向各個視線投回微笑。雖然他是一鎮之主，但他此舉也顯然是借用了自己的地位，想讓眾人賣他一個面子。

包廂之上一時沉默，雲凡觀紅源澤如此作法，豈不是要斷自己的財路? 哼。

雲凡轉身向塵似月說：「塵小妞，出價五千金幣。」

塵似月轉數極快，自然知道雲凡打的是何主意，頓時眉開眼笑：「好咧!」她立刻趴在操作台上按了數個按鈕，只是其動作將身上的各個優勢展現無遺，引人暇想…

拍賣台上的塵戈書一瞟，見包廂之外有數個小燈亮起，略有意味地笑了一笑，心中暗想：「小丫頭，你在踩鋼線呢…」做拍賣場有自己的行規，亂了規矩就不成方圓了。

不過他疼愛塵似月，自然不會當面拆穿她，稍後才好好訓示一番，頓時喊道：「包廂出價五千金幣，可有人跟價。」

紅源澤聽言一陣瞇眼，臉色不太佳，想不到自己的面子竟然這麼不管用，瞥向包廂的眼神後，突然有了點異樣，輕輕笑過，再次舉牌喊道：「五千五百金幣。」

這一番抬價的操作竟然硬生生地將價格提了一千金幣，簡直樂透了雲凡和塵似月。不過塵似月自己卻知道，要是這事傳了出去，恐怕會壞了千稀拍賣場的名聲。畢竟自己和賣方聯手抬價，要是讓人知道了，這不是落實了黑箱作業的口實?

「五千五百金幣一次、兩次、三次，成交!」塵戈書擊錘成交，惹得場下眾人嘩然。一來是因為包廂之人竟然如此不給紅源澤面子，二來那價格竟遞升至五千五百金幣，似乎有點偏高哩。

眾人也樂得吃花生，希望一覷包廂之人是何等人物。

為了不讓氣氛冷下來，塵戈書立刻再次推出第三瓶固經補脈丹。卻不料意外頻生，有一個中年男人也站了起來，舉牌大喊：「四千五百金幣。」

只見那中年男人頭上無半點煩惱絲，卻由頭上至眼角刻上一隻青狼的紋身。那人一身土匪裝扮，風塵僕僕模樣，肅殺之氣纏繞其身。其羅漢眉配上如狼似處之目瞳，加上那魁梧高大之身，虎背熊腰。

「在下青狼幫幫主，于十八，望大家給個面子，別跟我爭了。」于十八抱拳向四周敬禮，不過話語行間卻是一股不可反抗之意，與其說是一個請求，倒不如說成一個威脅。

台上的塵戈書對此很不滿意，一個雲清揚如是，兩個紅源澤如是，要是個個都像他們一樣，塵家的千稀拍賣場都不用做生意了吧?

「青狼幫? 就是最近在青海森林之中設下山寨，專劫殺修武者的青狼幫?」其中有人想起了甚麼，頓時大喊了出來，卻被身旁的朋友一把捂住其口。

「噓…據講他們還專門擄走美貌不俗的女性，在寨中….」對于十八的發言，在場之人討論之聲不絕於耳，不過落在于十八的耳中，卻無任何影響，只是鎮定地看著台上的塵戈書。

塵戈書眼中射出一道冷意，盯著于十八開口道：「朋友，似乎不合規矩吧?」

「呵呵，我一個老粗，沒有別的意思，這個拍賣場之中當然還是價高者得。」于十八對於塵戈書也有點忌諱，對於這個塵家千稀拍賣場的首席鑒品師，還是不敢太得寸進尺，只能先收斂一番。不過他要的效果也達到了，只要沒人跟他競的話就成了

雲凡瞄了一下外邊，再次照辦煮碗，再讓塵似月報出價格，包廂外的小燈泡頓時亮起，惹得塵戈書一陣舒暢：「呵呵，包廂出價五千五百金幣，于幫主你是否不跟價啊?」

于十八對於包廂的反應似乎不太意外，只冷冷地盯一盯樓上，開口道：「五千七百金幣。」事到如今，自己又發了言，若果貿然縮了回去，恐怕會惹人笑話，青狼幫還丟不起這個人。

「五千七百金幣一次、兩次、三次，成交!」塵戈書再次擊錘成交，隨著成交價格一次又一次超過了人們預期的價格，不禁感到不可思議。正常六品丹藥來說，價格在四千五百到五千金幣相對合理，一旦超過都會有點不值。

雖然此丹藥專針對經脈的丹藥，在丹藥的市場上也的確比較罕見，五千五百金幣左右的價格還能勉強接受。

但是五千七百金幣就明顯買貴了。

「好了，到最後一瓶的固經補脈丹了，起拍價二千金幣。」塵戈書適時凝住神色，朗聲道：「但是，按照拍賣者的意思，最後此瓶一口價八千金幣，誰先到達八千金幣，這丹藥便是他的了。」

「拍賣無底價，開始吧。」

無走數架~

皇極廿一器 第一章 初到異世
063 經脈損傷
(2027字)

相傳野生蛇類有不少寄生蟲在其體內，尤是其皮膚能找到明顯的寄生蟲，極容易造成蛇身不適。部分野生的蛇會以蛇牙咬自己來緩解疼痛，甚至用尖牙叼出較大型的寄生線蟲。

回到昨天中午。

一間靜室之中，雲家二長老一臉神色凝重，盤腿而坐。他將魂力從全身各處週動，聚於胸口之下。二長老感受到年初一晚大長老打入自己體內的「氣」在其中徘徊不息。

他不能容忍自己的性命交由其他人掌控，這種感覺令到他覺得很難受，讓一直高高在上的他，十分不習慣。在刑法堂內自己說一就一，說二就二，豈曾有過這種仰人鼻息的生活。

大長老多哼一下自己都不敢喘一口大氣。

當然二長老自己不曾想過這與自己出手偷襲有關，他只是狠狠地記恨著，總有一天會找到機會報仇。

「武魂，降魂。」一身魂力湧現，隨著召喚出武魂，自己操控魂力的能力都會提升。這也是為何一般武者都會於對戰前降下自身武魂。

並非他不能控制魂力，而是降下武魂會操控得更加容易。

他右手抽出蛇劍，一臉凝重，雙手反握劍身，把劍尖指向自己腹間。他一臉凝重，深呼吸一下，怒吼一聲：「必殺，蛇咬解痛劍。」

二長老一下用力將劍尖沒入自己體內兩分，一股魂力自手心傳到劍尖亮起，並一下子引爆了體內所有由大長老留下的「氣」。但那爆開的「氣」並沒有在二長老的體內擴散開去，那蛇劍有一股莫名的吸引力，將那凌亂的「氣」挑了出來。

「噗」二長老一下子因經脈受創，一股鮮血自胸口湧上，奪口而出，點滴嫣紅落在靜室地板之上。不過那口悶血吐出後，他的臉色卻是顯得紅潤，明顯好了不少。

那噴血之聲剛落，木門突然被推開，雲平跌跌宕宕地闖入靜室，撲倒在二長老面前。雙手上下在他面前無目的地郁動，狀甚不知所措，一臉緊張之色：「爹，你可好?」

雲平深知自己的爹絕不能有事，要是告之雲家二長老出事了，自己恐怕第二朝就會懸屍街頭。

雲平對於此甚有覺悟。

二長老連忙打坐調息，還沒來得及回應雲平的話，他要先檢視一下自己體內的情況。他的靈魂力量沿著經脈走了一圈，發現靠近肺臟的傷勢比較重，主要傷了經脈，魂力運走得不太暢順。

要是慢慢回復，恐怕回復個大半年都未必好得。不愧是一個快要踏入武帥之境的大長老，隨意一招都能讓自己陷入如此困境，果然不能小覷那老傢伙。

他緩緩平復了氣息，將一身的魂力補充完，睜眼看著雲平，一巴掌摑了過去，恨鐵不成鋼：「廢物，你如果當天不是破例出手，你爹豈會落得如此悽涼。」

雲平被說得一臉愧疚，對於雲凡的恨意日益增加，一時殺機湧現，要是被他逮住了機會，一定叫雲凡死無葬身之地。

二長老氣息有點軟弱，說話也顯得有點無力：「過些天，我看看到百寶堂那邊找些丹藥，有沒有專門針對經脈傷痛的丹藥，能讓好起來比較快。」

他也知道雲平的性子，所以也下了一道死命令：「這些天，你絕不能再去找雲小懶還有雲凡的麻煩，否則再有事，爹也保你不住，知道了嗎?」

雲平連連點頭，雖然他桀驁不馴，死要面子，喜愛受人恭維。但他十分聽父親的話，從小至大沒有一忤逆過父親說的話。

就這樣，二長老雖然解下了大長老加在他身上的限制，換來了自由，不過是以經脈傷損作為代價。

. . . . .
. . .
. .

二長老在千稀拍賣場之內，坐立不安。在拍賣會開始前，他眼見雲清揚還有紅源澤出現在此地，定是料到二人都會買上一顆固經補脈丹，他也不以為然，反正重兩顆。但沒想到第三顆拍賣時，竟然殺出一個程咬金，來了個青狼幫幫主于十八。二長老也有聽聞過此人，行事狠辣果斷，殺戮成性，姦淫成風，據講連鎮主紅源澤的面子也不太買帳。

在青海森林一直擄人勒贖，傳聞死在其手不下千人，可以說是青海森林之中的一大隱憂。對這種亡命之徒，二長老可不願有過多交集。

但二長老慢慢沒有料到，在最後一顆那賣家竟然來了這麼一手。一般拍賣都會以價高者得的價格，但亦有部分賣品以一口價形式拍賣，只誰先出價的價位到達一口價的價格，就屬於出價之人。他心中暗暗盤算著：「我最近資金不太鬆動，也只有大概九千金幣能用，要是用了八千金幣買了它，恐怕最近的資金會變得緊拙。」

一時間二長老臉色陰沉，如毒蛇般望著獵物，盯著台上塵戈書手上的丹藥，一時想得入神，聽著那價格節節攀升。

與二長老的反應截然不同，雲凡在包廂內不禁拍手叫好：「哈哈，這老頭做得好!」

此話卻惹來塵似月一個白眼，臉色及語氣均有點不滿，鼓起兩腮：「他不是老頭，他是此處的九品鑒品師，我管叫他戈伯。」

「鑒品師?」雲凡摸一摸頭，一臉不解。

塵似月似乎早已預到雲凡不知道，便徐徐道來。

在這個世界上無奇不有，每種東西都有假有真，如此一來就需要有人鑒定真偽，這份偉大的工作就落在鑒品師身上。基本上鑒品師的誠信很重要，他們比任何人都要睇重自己的誠信，因為他的名字便是一個保證。如果有一個鑒品師胡亂鑒定物品，那麼鑒品界將無其立錐之地。

雲凡一聽方知原來有鑒品師這種職業，不禁感到神奇，但也並無在意太多。他很滿意塵戈書的做法，雖然他沒有得到自己的同意，但也不難看出這丹藥的上限價格也不過在五千五百金幣左右，所以塵戈書的做法確實有助提高固經補脈丹的售價，自己和千稀拍賣場的得益都可以推高，好一個雙贏的局面。

新讀者留個靚名
總算追到live

兩篇

早午文

歡迎歡迎

推
兩篇

一個下午就live咗，文呢？

我live咗之後樓主都無更過文
好痛苦

一星期三更太少

歡迎歡迎~!

我字數唔少架

皇極廿一器 第一章 初到異世
064 七千八百金幣?
(2397 字)

不過過了數息，那叫價竟然已經突破了四千金幤! 一眾叫價者都抱著一個心態，絕不能空手而回。有不少人都是衝著這顆固經補脈丹才故意到青海鎮來。但是很多人又覺得如果八千金幣買一顆六品丹藥，好像又有點貴了。

二長老聽著那價格愈叫愈高，心中更加沒底。但他也不能不要這丹藥，要是他扛著這傷久了，經脈說不定會留下後遺症。

買了，銀包捱痛；不買，經脈捱痛。

可謂真的買又不是，不買又不是。

二長老把心一橫，一個狠心，舉手競價：「六千八百金幣。」此價一出，引起全場嘩然，一度未敢有人舉牌叫價。

「這不是號稱毒蛇劍的雲家二長老雲清睦嗎?」眾人在青海鎮混了也有一段時日，怎不會知道當家的雲府底勢，對於這個號稱毒蛇劍，行事陰險的人，自是有所提防。

一時間有些礙於雲家的勢力及面子，又或者膽怯於平日二長老的作風下，擔心他會記恨報仇，都不敢貿然出價。況且六千八百金幣，對於一顆六品丹藥來說確實不值。要不是此丹能具有修經復脈的能耐，恐怕連四千五百金幣都不會過。

塵戈書也很滿意此價錢，暗暗贊賞自己的果斷，加上一口價的限制，價格立即被提高了不少。他一臉春風得意地環顧四周：「還沒有有人出價高過六千八百金幣。」

二長老見狀，心頭上的不安也放下了。不料天意弄人，樓上的包廂再次按下了競價的按鈕。

「包廂一號的客人出價七千金幣!」塵戈書指向上方，有些玩味地瞧向上方，心中暗道：「小子，小心玩火燒著了。」要是突然間二長老鐵了心不買，恐怕雲凡沒有地方哭哩。

「嘩，七千金幣…」此高昂的價錢再次震驚了全部在場之人，也令到二長老的臉色更加不悅。

樓上的雲凡沒心沒肺地笑著，以他深知的二長老性格，要是被人抬得如此價格，仍然爭相競價，肯定是有大用；既然有大用，以二長老的脾氣，絕對不會容忍快到蛇口的獵物飛走。

雲凡估摸著，應該是雲平那一晚被大長老傷得嚴重吧，要不然二長老怎會如此拼命地要拿下此丹。不料塵似月似是懂得讀心，適時喃喃自語：「雲家二長老，似乎年初一那晚被你家的大長老種下那道劍氣，是不是在這幾天內，把它解掉卻誤傷了經脈。」

雲凡兩目放光，恍然大悟，站起對塵似月來個摸頭攻擊，笑道：「對啊塵小妞，一言驚醒夢中人。」雲凡對於塵似月知道當晚家宴的情況也不感到奇怪，要是連這樣半公開的消息都接收不到，也實在對不起塵家在青海鎮的情報網絡。

「別搞，沒聽過頭髮是女人的第二生命嗎?」塵似月一手打掉他的手，白眼瞪著雲凡。

「唓，我就喜歡搞。」雲凡一臉不忿，怎麼每個女人都說頭髮是第二生命。不知怎的，雲凡就很喜歡摸女孩子的長髮，尤其是把它摸得油膩膩，零舍有成功感。

「除了本小姐的男人，誰都不可以碰我。」塵似月突然一臉認真，眼神之中的有著一股前所未見的執念，似乎緊黑眸子透出一陣情意。雲凡抬首與她直視，竟然心弦被扣了一下，一時間不知所措，只好扯開話題：「今天天氣真好。」

塵似月冷哼一聲：「白痴。」不過玉手卻是禁不住暗暗發顫，她連忙用另一隻手按住，神情依舊。

「七千金幣第二次。」台上塵戈書的聲音再次響起，傳到二長老的耳邊。只見台下的他一臉漠然，五指也因牢牢地握住牌子而發白。要是有人靠近二長老仔細一聽，更能隱約聽到磨牙擦齒的聲音。

二長老只好認了命地再舉一次牌子，冷語道：「七千八百金幣，這是我最後的出價。」說罷，他便把視線投向樓上，要是樓上之人再次出價，他也只好放棄了。可是他心頭也隱隱覺得赤痛，要是拍下了，自己的銀包縮水了不少。

當然他也不是傻子，故意把叫價叫到七千八百金幣，免得人家再叫價，自己可能要付上八千金幣的代價方能奪得此丹。

要不是那可笑的家宴，要不是那可恨的不爭氣孽子，更要不是那可惡的雲昇…

想到此，二長老又來氣了，氣一動，經脈間也泛起赤痛感。

塵戈書都快笑得見牙不見眼了，樓上的雲凡此刻亦怪叫連連，難得自己的進帳又多了幾百金幣，這種損人又利己之事理應多做，哈哈。

「七千八百金幣成交，恭喜雲家二長老獲得此丹。」塵戈書擊錘成交，示意著這場拍賣會的落幕：「多謝各位蒞臨千稀拍賣場，今日的拍賣會完滿結束，謝謝各位。」

不久，雲凡也心滿意足地拿錢離開了拍賣場，走的時候也披上黑袍子。

拍賣台上只剩下塵戈書跟塵似月一大一小坐著閒聊，前者淺笑道：「只要多來個十幾次這樣的收益，你就足夠升到二線城市了。」

千稀拍賣場有自己的入貨渠道，除了固經補脈丹之外，大部分的物品都是由千稀拍賣場找來。也就是說借助雲凡的丹藥作為一個噱頭，吸引更多的人來拍賣罷了。

所以說拍賣場一行，三年不開張，開張吃三年，此話是無錯的。

塵戈書屈指一算，剛剛一場拍賣會，青海鎮的千稀拍賣場最少進帳十萬多金幣。當然，還會有一些成本上的考量，但保守十萬金幣是沒有錯的。

但一場拍賣會已抵得上青海雲家差不多一年的收入，但之所以還需要多十幾場，只因塵家的要求很簡單，只要一年的鎮收入能達到純利二百萬，主事人就可以獲取到二線城市主事的權利。

一般的小鎮莫說要純利有二百萬，恐怕一百萬的大關也很難達到。這也可見塵家對於培養嫡系子女的苛刻程度。但一些背後有人支持的別脈子弟，往往都會很容易超額完成這個份額，原因無他，有水喉射住自然多生意額。

這也是為甚麼塵似月對於雲凡背後的離老如此在意，可是關乎她的終身大事。

「謝謝戈伯，今天您的臨時起意，讓我多賺了一些金幣。」塵似月一臉感激，要知道一個鑒品師最重要的便是誠信，無信而不立。戈伯拿自己的誠信來犯險，等於一身的鑒品師資格和名譽壓在自己的身上。

她對於戈伯的恩情實在無以為報，只能以最盡力的態度為青海鎮的千稀拍賣堂獲得最多的錢。

戈伯一個粗漢，實在不懂得怎樣表達自己，只是輕撫塵似月的頭，笑道：「為我們柔脈復興盡一分力，可是老夫的榮幸。我們柔脈多年來的身份未能抬頭，抬頭的一天，可能就要落在你的身上了。」

戈伯突然有點落幕：「我都一把年紀的了，可能未必有時間可以看到你笑到最後的一剎那。」

塵似月沒有回應，這是罕有地令到塵似月感到沒有信心的事。她輕輕撓起幾撮青絲，一時間想得入神，嘴上卻做了個嘴型。

「雲凡，死人頭。」

啊啊啊啊！
有文呀
但係返緊工

返工加油 聽日一定有一更！

有文呀

嗱，你講架

係係~

等緊

等緊你既文嚟突破品階

等緊今日嘅文

今日冇文辛苦各位

皇極廿一器 第一章 初到異世
065 父愛如山
(2179字)

黃昏之時，雲凡快到雲府了，強抑壓著自己的興奮，他可是身懷鉅款，被人打劫了可找不到地方去哭。當然，在青海鎮，哪裡有人敢打劫雲家三少爺，嫌自己沒有見過閻羅王嗎?

雲凡輕輕一算，四顆丹藥拍賣得一萬零五百多金幣，扣除自己買物的花費，還剩三千金幣，這可是雲家接近十天的收入。雲凡甚麼大膽估算，雲清揚自己的私房錢一時間也未必有那麼多錢。

可見煉丹所牟取的暴利有多誇張。

雲凡轉一轉手上的儲物戒指，乃是塵似月為自己特別找來的，名為幽月冷戒，採用特殊的物質幽月冷石煉製，與一般儲物相比，還多了一個特別的功能 – 可以輸入靈氣打開戒指!

塵似月知道雲凡會來拍賣，預先準備一隻戒指讓雲凡帶走拍賣品。這枚簡直是為了雲凡度身考慮的戒指，再一次展現出塵似月那份利析秋毫的能力，其細心程度甚至叫人細思極恐。

無驚無險，又到終點。

走到自己的別居，卻發現自己的父親雲清揚早已在坐天井等待著自己，喝著熱茶，一臉悠然。雲凡腳趾頭也能想到雲清揚此行目的為何，一股窩心暖意充斥在心頭間，看著雲清揚，再次感受到原來有人寵的感覺是多麼的幸福。

如果可以的話，他只想如他名字一般，做一朵平凡的雲。

「爹。」雲凡燦然笑曰。

「回來了。」雲清揚依舊一片慈祥，眼神中充滿對雲凡濃濃的愛。他招一招手，示意雲凡坐下來陪自己談兩句話。

天井內，二人對望品茶。雲清揚在雲凡小時已經教雲凡嘗茶的好壞，令到雲凡年紀雖少，但對茶的認識卻實在不比一些老茶饕差。雲凡也實在享受品茶的過程，感受到茶入口的細滑，舌尖的甘味，充斥整個口腔的醇香。

雲清揚從戒指拿出一個木盒，遞給了雲凡，慈笑道「小凡，雖然還早了些，這顆丹藥就當作你六月的生日禮物了吧。」

雲凡接過了木盒，胸口暗暗發熱，把頭輕抬仰望夜空，數著幕上點點星光，數數下突然有點眼眶有點乾涸，湧了點淚水出來。

「父親，這是甚麼?」雲凡裝作有點睏，揉了揉眼睛，不動聲色地擦走那點分泌。

「哈哈，此乃六品丹藥固經補脈丹，專針對經脈的傷勢而煉製，具有修經復脈的奇效。」雲清揚輕輕拍拍雲凡的頭，笑了笑：「養兒一百歲，長憂九十九啊。」

「父親…」雲凡一時哽泣，無法言語，只能頓時扯開話題：「父親，此丹藥一定很貴吧?」

雲清揚打了個呵欠，輕輕帶過：「這快要幾十金幣一顆的，別浪費了我們的心意喔。」

對於雲清揚撒的謊，雲凡當然知道此乃他顧及自己感受所說的話，但也不用揭穿，只要自己銘記於心，之後有機會報答雲清揚的親恩就好了。

有道是父愛如山，雲凡提起那藥盒感到有點吃力，他別過首去，只是輕輕說了句：「謝謝父親。」

雲清揚對自己孩子的性子很是熟悉，雲凡天生聰穎，豈是一個小謊言能暪得住，刻下不用說話也足夠了。兩人對望無語，心意早已互通，沉默片刻，享受剎那間的另類溫馨。

父愛或許永遠都是沉默的。

「小凡，早點睡吧，這丹藥藥性溫和，服用沒有危險，只要把藥力引導到經脈便可了。」雲清揚見時候也差不多了，便想要回到別居，畢竟他今天也有點勞頓，想要好好休息一下。臨走前，還特意再看了雲凡一眼，笑了笑，心滿意足地走出去。

提著木盒，帶上沉重的心，雲凡回到房間內靜候今夜的到來。

. . . . .
. . .
. .

月生初學不知，雲細不能成衣。孤月當空，映照夜幕，灑落一片月光。

綠影一掠，雲凡的身影再次現於後山之中。他從幽月冷戒中輸入魂力，能夠清楚感受到裡面的空間不小，恐怕索價不菲，對於塵似月的大方也不禁多了點好感。抽出一個木盒和一個玉瓶，倒出兩顆固經補脈丹，雲凡望著一時出神。

回過神來，在腦海中問離老：「離老，小子這身傷勢只要一顆就好了嗎?」

離老沉默了半餉，回道：「其實吃兩顆也無不可，反正你的經脈鞏固一下是件好事。此丹藥性溫和，吃多一顆也不會對身體造成傷害。當初給你一顆，空出四顆來也只是想幫你籌集一下資金，方便日後辦事。」

「好!」雲凡得到離老的答案，信心大增，幾乎沒有多想，就把兩顆丹藥拿出，一下子就吞下了，盤腿煉化藥力。

「頂，好苦。」兩顆丹藥入口觸舌甚苦，並沒有化成一道藥液滑入喉中，而需要雲凡不斷咀嚼咬碎吞服。只感受到那兩顆丹藥穿喉到胃之時，爆發出一股不小的能量，瞬間透過經脈而走。所到之處，快速修復著經脈上的損傷，傳來淡淡清涼之意，令雲凡一陣舒暢。

「善用藥力。」離老在腦海中言簡意賅，出言提醒雲凡，並在戒指內默默關注著雲凡吸引煉化藥力的情況。畢竟雲凡還只是一個武徒九段，就算他再出色，在修煉一途始終是一個新手，多點關注其狀況還是需要的。

此股藥力一直修復著經脈之餘，藥力之中的股股靈氣亦被吸納同化。雲凡內視見狀，嘗試催谷一番，將靈氣帶到自己的曲池穴，並衝擊第十個要穴 – 風池穴。

只要成功衝破此穴，靈氣灌輸其中，便能成為雲凡朝思暮想都想成為的武徒十段，距離武人之境也不過一步之遙。

只見那股靈氣毫無阻攔地湧入風池穴之中，並將其擴充錘鍊一番，終成武徒十段。但一次吞服兩顆六品丹藥，丹藥的藥力本身混和天地靈氣，令到雲凡體內的力量甚滿，於是雲凡決定把心一橫，將風池穴完全填滿。

只見當風池穴完全填滿之時，雲凡的原生靈魂力量與之交融。靈魂力量與靈氣慢慢揉合成魂力，並沿著經脈再次回到十個要穴之一，如同擴散作用的原理，將其他體內靈氣同化，一身靈氣緩然換成一身魂力。

整個過程甚久且苦悶，雲凡要不斷控制魂力的來回，又要一方面將藥力引導到十要穴。要是一般的十一歲少年，早已叫苦連天。但雲凡憑著其與真實年齡不符的耐性，硬是把整個過程都撐完。

雲凡雙目一睜，魂力自體內湧現，正式成為一個武人!

係文呀

應承咗大家吖嘛

油爸你又咁夜啊

正呀
仲諗住 你唔出文
就搵個絲打入嚟比你
試吓塵家碎卵指嘅威力

你都係啦
仲唔瞓嘅

好睇 巴打加油

哈次次我講完樓主就出文

訓著咗，訓醒有得睇

LIVE了
文呢

多謝巴打~~

真係次次都咁啱

BTW樓主係鬥破+鬥羅+唔記得邊套動畫??
點解睇落似70~80%

動畫應該係陰陽大戰記，因為我好鍾意
至於前兩者，應該係因為SETTING有啲似。
後面會唔同的~ 之前解釋過

鬥羅反而無睇過唔知內容

簡介下我認為既鬥羅一
男主係穿越既 有套唐門技
女主係獸重修為人
之後就生死 團隊 變強 救世界

但以目前睇
個男主似係鬥羅 個背景都係有個大家族 不過被叛/遂
但個男女主就係似鬥破既關係

原來是咁~不過穿越文都係咁上下
套路都係寫到爛晒

鬥羅大陸？

係

我喺嚟追文既

樓主 我好掛住你

啲文呀

樓主文呢？
前2日追到live嘅新讀者上

又到追殺嘅時候，多謝大家等我咁耐
今晚死都會有一篇的~ 大家等我!

三篇是常識吧

恕我直言，夢盡兄嘅文筆好過三少（劇情相近我認同嘅

我要死啦

已經今晚了

皇極廿一器 第一章 初到異世
066 突破武人
(2132字)

「雲家三少爺已經第二年沒有突破武徒六段了，你聽過未?」

「雲凡雲凡，果然平凡喎。」

「最強六段果然名不虛傳。」

「雲家有一廢人，名雲凡，哈哈…」

快三年了，這段時間內，雲凡受盡多少白眼閒言，就因為自己的實力停滯不前，讓他被冠上「雲家廢人」之稱，甚至被戲指為最強六段。

一串串的流言瘋語，落在雲凡耳邊或對他來說不值一提。但他深知自己的父親、爺爺乃至雲小懶很緊張自己。尤其父親為自己的病情一直奔波勞碌，很是吃力。

自己的失敗，一直為雲清揚帶來了不少的壓力，善於嗅到陰謀味道的他，不難估計到，二長老沒少用自己為招數攻擊雲清揚 – 一直盡心盡力幫助一個野種，肯定落了不少口實。

所以自己只有變得更加出色，方可彌補到以前自己所帶來的麻煩。不為別的，就只為保護自己的家人。

他揮一揮、動一動手腳，感受到全身的力量不斷湧現，一身經脈不斷滲出力量支援肌肉的發力，心中一陣舒暢，暗喜：「這就是武人之境的力量了嗎?」

不禁運起魂力至拳頭，一拳揮出，呼呼生風，躍起身向一旁的一棟老樹擊向，竟然輕鬆將其打出一個小洞，拳頭深陷其中；向鄰邊一塊大石使出鞭腿，破風作響，竟然無阻礙地將其踢個粉碎。

雲凡強忍嚎叫的衝動，壓抑著心中的興奮，享受著力量提升所帶來的快感。

實在沒想到，武人的實力竟然比起武徒相差得如此遠，一時間雲凡對於更高實力嚮往不已。他內視一番，發現藥力修服完經脈後仍然很充足，遊離在身體各處，慢慢地滲出皮膚以外揮發著。

豈不是大大浪費了難得的能量?

雲凡見狀忽心生一計，本著不浪費的心，將魂力帶動體內剩餘藥力，加以壓縮至風池穴之中，進一步錘鍊此穴。與生俱來的第六感再次告訴雲凡，此大膽之舉，將會有莫大的好處。

皇極驚靈戒內，離老默默關注雲凡體內魂力流動。他也有點欣慰，沒有想到自己根本不用多言，雲凡已經好好地完成這一個過程，又見經脈之間痊癒狀況良好，一時放下心頭大石鬆懈了。反正藥力過多，只要雲凡不加以理會，也會慢慢散去。

卻不料當他發現雲凡實際想法時，已經太遲了，他頓時喝止：「小子，你想做甚麼?」

離老大叫不妙，沒有想到自己一陣分神，竟然忘了此子非一般少年，膽大拼命是家常便飯。想當初他武徒六段就敢讓自己接觸其靈魂，更不用說現在已為武人。

當雲凡累積所有的藥力至風池穴，突然臉露勉強之色。他初初嘗試動用魂力，根本力不從心；現今風池穴卻又積藏過多的藥力，當中的蘊藏的靈氣不受控地與雲凡的原生靈魂力量揉合，成為魂力，狀大體內藏量。但另一方面，亦因雲凡初用魂力，根本未能好好掌握，部分魂力如脫韁野馬，緩慢地滲入一旁的風府穴。

見此狀，離老提醒道：「小子，立刻把所有的魂力輸送到皇極驚靈戒之中。」

頓時皇極驚靈戒在離老的控制之下，迅速地沿著右合谷穴將所有的魂力吸進其中，連拉夾扯，一下子將不少的第九第十要穴的魂力都拉進其中。

「離老…我撐不住了。」雲凡一臉漲紅，眉頭緊鎖，他再也控制不到一身魂力，風池穴之內的魂力見到一旁的關口放開，如崩堤之江河，一下子湧了過去風府穴之中。

風府穴受突如其來的刺激，被大量魂力一湧而進，硬硬生衝入風府穴，令到雲凡立刻掩住後項，感到劇痛，偏偏固經補脈丹又有修補的奇效。

一來一往，風府穴於短時間內竟然被雲凡錘煉完成。離老在戒指內氣急敗壞地喝道：「小子，立刻調整好自己!」

雲凡還沒來得及反應過來，突然他發現自己一呼一吸間竟然沒法再吸納半點靈氣，體內的魂力也慢慢地還原成靈氣，並從呼氣之中散失於空氣中。

最令他感到不安的就是 – 全身上下都極度不安!

他現時突然覺得急躁難耐，且心頭籠罩著一股極強烈的不安感，令到他坐立不安、呼吸不安、心跳不安，總之甚麼都不安!

好像自己每一個秒間都感到極度不自然及自在，每一處身體都處於極端繃緊的狀態，全身似有無數螞蟻噬咬自己。

他睜開雙眼，眼內現焦急疑惑之色，一時又突然心胸悶痛，呼吸不暢。

「離老，我這是…?」雲凡完全提不起勁，上輩子以處變不驚聞名的他，竟然在此刻無法再此控制心境。

「白痴，老夫有叫過你衝破穴道嗎?」離老的語氣十分焦急，繼續將魂力從雲凡體內吸收著。

然而，任離老再努力也好，雲凡的風府穴已停止了壯大，並且漸趨穩定，且有往下一穴道湧入之勢。離老的靈魂感知了一番，還來不及嘆息，厲色道：「來了。」

「來了?」正當雲凡感到疑惑，他見到後山上空突然起了一陣怪風，怪風聚雲，雲裳織好了，月生終於學有所成。只見頂上烏雲愈積卻愈小，其中的能量幾何級數遞增，電光翻滾不息，雷鳴響徹天際。

「這是…天劫?」雲凡一時三刻呆住了，望著天空的雷鳴雷光久久不能鎮靜。感受到當中的力量，不，力量不足以形容這股力量。

天威!

這股天威讓他遇上從未有過的壓力及危機感。

離老的身影從皇極驚靈戒中飄出，抬首看著天上的雷電，呈現七種顏色。一臉不可置信，訝異道：「怎麼可能會是七道雷域?」

「嗯，七道雷域?」雲凡一臉不解，與離老四目對望。

老目看著雲凡，離老的瞳孔間充斥驚慌之意，此等天劫，只曾耳聞不曾目見。頭上烏雲愈積愈薄，再次露出月牙，但雲內藏有之力量不減反增。當中更有極恐怖的氣勢不斷蘊釀，隱隱讓離老感受當中的排斥之意。

古老之人，代代口傳，天劫七道雷域只有天資驚天動地之人，或滿業隨身之人，或天道所不能容之人，方能引出此劫。

此劫一出，幾乎等同被天上判下死刑。他心中根本想不通，為何一個十一歲的人，竟然會受到天道的排斥?

上面呢章真係不作死就......
BTW 點解佢一開始有氣唔入戒 而想入身?? 因為貪心仔??

唉 最近天氣太反覆
我啲敏感就嚟攞我命

破繭重生，就自然想展翼高飛
就好似賭錢咁，贏到心雄咗，
自然想再贏落去
貪心係人性

好睇
幾時有下一章

諗住儲埋 點知幾日得一篇 唔夠喉呀樓主

新讀者啱啱開始睇留個名先

又嚟推鳩你，咁好睇要寫多啲先啱

😩新一章呢？

咁休息吓
我鼻敏感都好辛苦

live咗，係咪有加更

睇左成日終於追到live

今日有冇文？

好鍾意故入啲啲用字好靚，有時有幾句詩咁，加油

快啲破鳩個七色雷劫，好緊張

皇極廿一器 第一章 初到異世
067 眾人到著
(2439字)

離老雖一臉百思不得其解，感受到雲裏那毀滅性力量，仍當機立斷衝到雲凡身旁。老手按上雲凡的右拇指，綠光閃現，抽出一隻戒指套在靈魂體上。另一隻手按上其拇指，牽出一條細線，抽出一股股精純靈氣，不斷與之融和，使得離老的身體變得更加實在。

沒有想到雲凡每晚的努力，竟然能夠得出如此龐然精純的靈氣!

「神農戒。」

此乃屬於離老自己的儲物戒指，一直存放在皇極驚靈戒之中，如今見危機湧現，自然拿出戒指以防萬一。離老憂心地看著蒼蒼上面，那雲層漸見單薄，再見月兒露面，更令他感到恐懼。

離老原本打算待雲凡成為武人後，慢慢引導他吸收足夠的能量，將一身根基打得更穩固，方衝擊風府穴。然而，雲凡卻貿然衝破關口，引來天劫，叫人防不勝防。

離老閉目盤空而坐，倉促消化皇極驚靈戒中抽出的力量，身影更見實在。驀然睜目，一聲喝令：「天罡化武。」

天地靈氣迅速在離老手上凝聚，漸漸化成一把武器。雲凡定睛一看，身長柄粗，往前端方向漸見纖幼 – 竟然是一把釣竿。

「魚杆?」雲凡一陣詫異，離老竟然操用一枝釣竿作為武器，他還真的沒有見過如此怪異的武器。

趁雲凡開口說話，離老突然一個反手，曲指一彈，將數顆丹藥準確地彈射到雲凡的喉中，差點沒把雲凡哽死。此藥入胃，化為一道藥液被身體吸收，其藥力一下子擴散至全身，化為一股股能量，依附在雲凡的經脈之上，成為一層保護層。

離老沒有多話，把握時間為雲凡做好準備，要趕在劫雲準備好之前完成。他甚至沒有在意此劫雲會否驚動了雲家，更沒在意自己的存在會否暴露。

雲凡正值生死存亡之際，來不及想這些雞毛蒜皮之事。

. . . . .
. . .
. .

今日雲清揚確實有點累透了，雲家的事務蒸蒸日上，尤其管理坊市管得十分好，產生大量現金流，容讓雲清揚不斷投資不同的業務之上；另一方面，作為一個父親，一直為雲小懶和雲凡操心不已，今日更見到雲小懶出現「敗氣」的情況，確實叫雲清揚憂心得很。

才剛躺上床，突然後山再次驚現一股可怕的氣勢，此等氣勢實為雲清揚半輩子的人生中都未曾見過的氣勢。才剛出現，自己的心就禁不住地顫動著，一個躍身，套上一件長衣就奪門而出，朝後山方向飛奔。

雲凡從戒指掏出一個小陶笛，用力吹了一下，一道高頻破音劃穿夜空。不到數息，一群黑影應聲而出，踏過雲府的屋頂，跟在雲清揚身後。

此群黑影細數之下，竟達三十之數。三十人緊緊地跟在雲清揚背後，每個呼吸都是數個起落；然而，每個起落都是三十人同步，齊上齊落。

完美地展現所有人的默契，反映背後受過最苛刻的訓練。

「影衛聽令，分三人，按雲家危機最高級別處理；分五人，把守各處要地；其餘，隨我去。」

「是。」

話音剛落，沒有多餘的眼神交流，其中八人離隊，另外的廿二人悄無聲息地跟著雲清揚。此刻的雲清揚極為焦急，下意識地將此事與年初二那晚的氣勢再次連繫上，不斷祈求上蒼，千萬不要發生任何事才好。

他從剛剛那氣勢湧出開始，就有一種不安的感覺，似是最親之人受到劫難時方有的感受。要打個比喻，就好比至親之人危在旦夕，躺在醫院的急救房內，整個人心緒不寧的感覺般無異。

只是此刻這感覺再被放大了數十倍，使經得起風浪的雲清揚都感到不安。

才過了兩息，突然一道身影跳過了雲清揚，該身影的速度比起眾人都要快。雲清揚見狀，喊道：「大長老，小心。」

大長老頭也不回，只是一個勁地加速，將一群人甩在身後。

在小湖那邊，離老才剛用「天罡化武」凝煉出那把釣竿，卻聽到不遠處那劃破空氣的衣物抖動聲音，不由得嘖嘖稱煩：「怎麼來得這麼快。」

大長老老遠之外已經見到雲凡盤在地上的身影，心中最不想發生的事卻發生了，此事竟然涉及雲家子弟；又見一綠影在身旁，心上的警剔之意大增。尤其他抬頭一望，竟然發現頭上的雷雲漸積，其氣勢龐然，簡直非墨筆所能描繪。

大長老敢言，要是自己遇上此等雷力，也只能退避三分，啊不，連逃離的勇氣和機會都不知道有沒有。他的聲音打破後山的寂靜，如雷貫耳，明顯帶了點怒氣，十分不客氣：「何人敢在雲府搗亂!」

離老本就不是一個好脾氣之人，被人呼喝一聲還得了? 更何況，此刻的離老正在為雲凡之事感到心煩，做準備的時間都嫌不夠，根本不欲與大長老解釋，只能直白地描述事實：「不想你孫兒死的話，給老夫滾開!」

言者無心，聽者有意，大長老一時間甚至以為此人乃衝著雲凡而來，為的正是雲凡之性命。大長老眼珠朝上一瞧，才過數秒，見那雷雲的氣勢更甚，要是其中的力量落到雲家，相信雲家過百人口一秒間便會消失得無影無蹤。

他甚至以為那雷雲便是目前的離老所搗鼓出來之物，便怒意更盛，一言不合便是動手! 即使自己命喪此處，亦要手刃欲加害雲家之人。

「天罡化武。」大長老雖然不至武帥之境，但也為武將顛峰的實力，能夠勉強凝煉出兵器。他持著一把氣劍，便是朝大長老欺身而去：「你竟膽敢弄我雲家子弟，納命來。」

必殺，大合氣劍。

大長老根本不清楚雲凡的情況，他只見到雲凡坐在一旁，狀似痛苦，故想把離老趕離雲凡身邊，所以一出手便是狠招。他手持氣劍指向離老的身影，數以十把氣劍忽爾出現，再互相交織糾纏著其手上之劍，刻下竟化為一把長寬均達十數丈的長劍，直直地向離老斬過去。

離老提起手上釣竿，以不符合體積比例的情況下，輕鬆地擋住了大長老的一劍，引來後者一陣目瞪口呆。

「別給老夫添亂子。」離老眼神來了點怒意，瞪向大長老之身影，喝令道。他現在沒有時間跟大長老玩，他比起大長老更清楚雲凡的情況，續斥令：「雲凡在渡天劫，老夫是他老師。」

一個揮竿，撥開大長老的劍，將其巨劍撞入小泊之中，激起一大陣水花，化成小雨點打濕在場三人衣襟。

「哪來妄動之徒，敢害我兒，還充裝其老師。」雲清揚率領著的廿二雲家影衛到著，那一瞬間便聽聞離老其言，再見雲凡在地上的痛苦之色，他一下子被刺激到神經。

在雲家，雲凡是他的逆鱗。雲凡是他的養子，亦是他出生入死的兄弟之子，他答應了兄弟要撫養其子成人，豈能容許自毀承諾，愧對兄弟之事他雲清揚還幹不出來。

尤其他眼見雲凡剛剛才痊癒好其怪病，其實力突破至武人指日可待，寄載著雲清揚的厚望，他還等著看到雲凡成年的那天。

此怒意來自父子之愛、源於兄弟之情，豈是一般人能理解。

雲清揚的理智更因怒意極盛一時失控!

係咪打錯咗
雲凡從戒指掏出一個小陶笛

屈特忽，係打錯，SOR~!

雲凡 雲清揚從戒指掏出一個小陶笛，用力吹了一下，一道高頻破音劃穿夜空。不到數息，一群黑影應聲而出，踏過雲府的屋頂，跟在雲清揚身後。

仲有冇，唔好呢個位停啦

今日有文
但係停呢啲位

好吊癮ahhhhhhhh
仲有冇文

樓主除左呢篇文，之前仲有冇其他作品？
文筆好啱口味好好睇唔夠喉

推好想日日有文

今日一更~!

無喇，之前試寫過啲現代故，但係寫得好差
就無再寫落去，都無POST過

Im ready Im ready

今日等於今晚
今晚等於0100

真懂我

大家推多啲文，我內疚感重啲會快啲出文

皇極廿一器 第一章 初到異世
068 有火名曰龍鳳戲，驅龍逐鳳肅敵記
(2436字)

此夜，月明氣清，塵似月半倚小窗台，托住螓首望著夜空一陣出神。手上拿了本「少女心事錄」，玉指輕撩，草草閱了數頁，便沒有了讀下去的心情。

腦海中的煩惱、肩膀上的重擔，均叫佳人一直提不起勁去追尋自己的終生大事。偏偏認識了雲凡，不過幾天光陰，竟然被此乳臭未乾的小子打破了自己的心境，實在叫塵似月吃驚不已。

尤其她盯著被自己小了幾歲的雲凡，連身高都不過自己酥胸，二人拍埋一齊簡直以奇怪二字形容再也合適不過。偏偏，雲凡卻是最能閱透自己的心意、想法的人；偏偏他展露出與年紀不相符的性格、思維及視覺，實在令塵似月不禁懷疑雲凡是否虛報了自己的歲數。

偏偏他現階段對自己的助力不可忽視，自己有沒有能力突破小鎮的限制，晉升到二線城市的管理資格均高度依賴雲凡背後的老師。

甚至自己連他的老師都沒有見過，竟然全注押上，彷佛有一股別樣的魔力驅使自己作出此不理智的舉動。

一陣心神不穩，睫毛抖動，不知道那小子現在在幹甚麼呢?

突然，一股驚人的氣勢從雲家那邊傳了過來，塵似月感受到當中的毀滅之意，一陣心驚。窗台突然現出一個身影，正是今天中午主持拍賣會的塵戈書，他一臉凝重地遠眺雲家方向。突然掏出一個玉哨子，吹響一個音節，放下一句：「小月，在這裡別走，讓黑鐵廿一騎保護著你。」

塵似月自然明白此理：「戈伯，你也要小心一點。」塵戈書點了點頭，便腳下一個發力，一息間便消失在塵似月的面前。

佳人一臉擔心，不知那夢中少年會否也涉牽其中呢?

同一時間，在青海鎮的鎮主府之中，一道紫袍身影正在左搗右鼓，大瓶小瓶各種顏色，花紅柳綠的，調來合去，原來正在混和著油性香水。

此人感受到雲家再次傳來一股驚天動地的氣勢，終於忍不住了，吹了一個口哨。一道人影應聲從橫樑一躍而下，落在其身旁，恭敬屈膝道：「請主人下令。」

「讓『枯』出發，觀察雲家所生何事。」

「是」

在這一刻，幾乎全個小鎮有點實力的家族都在做同一件事；一時間，小鎮內房屋頂上變得熱鬧非常，不少黑衣人影在其上跳來躍往，全都向著雲家的方向靠攏。

. . . . .
. . .
. .

雲清揚看著離老的視線滿載怒意，從戒指中抽出黝黑長劍。一個動身，往離老的方向殺了過去：「必殺，風飄雲蕩式。」

腳下連踩數個腳步，整個身影變得飄忽不可捉摸，時而向左，時而向右。

然而離老眼光何等毒辣，豈是一個腳步變化能騙過其老目，即使雲清揚再怎樣左閃右躲，仍難逃離老的聚焦。

雲清揚見難取奇效，當靠近離老十數腳步之際，一個劍招轉變：「必殺，穿天溢光劍。」手中長劍再成一道虛空大橋，直穿天際，定要把離老捅出一個大洞!

只見離老不慌不忙，橫竿一擋，不過三指之寬的柄身，竟可精準地擋住雲清揚的劍尖，再次放聲：「雲凡渡劫，老夫為他準備當中，別礙著。」

大長老立刻反駁：「小凡才剛到武徒九段，哪裡有這麼快渡劫?」

「白痴，你去檢查一下好了。」

大長老示意背後的影衛去護著雲凡，順道確認一下雲凡的情況。但大長老手下卻沒有停下來，畢竟來人貿然入到雲家，怎樣都要先拿下!

雲凡此刻的狀況很不佳，根本無暇理會身體以外的情況，對於眾人的對招和對話都沒有搭睬的空間，只能任由三人對招。

見大長老閉目運起魂力，源源不絕地送到氣劍之中，劍身漸見增長，似是在準備甚麼；另一方面，雲清揚亦招式不絕地攻向離老，他怒氣攻心，根本沒有多想，一味地使出招數，誓要拿下面前此可疑人物。

「必殺，風雲神契合。」

只見雲清揚的身體變得更輕，出劍的速度大幅提升，一秒間竟可刺出數道黑劍，竟然將離老一時間壓制住。不過離老也被他們打得來了點火氣，老目一瞇，有了反擊之意。只見他每下迎接雲清揚的劍招時，其釣竿的套路有點古怪，每一擊都如同揮出魚竿去釣魚般。

就這樣過了十息，天上的雷電之力已達至高峰，引得在場眾人的注意。其中一個影衛向大長老點頭示意，雲凡的情況的確如離老所說，更讓大長老感到沒有時間，必須先拿下面前此人為重。

大長老怒目一瞪：「必殺，天闕傳承氣劍。」

奮力一擲，手上的氣劍脫手而飛，到達半空之時忽爾爆開四散，化成七十七把氣劍在半空中落下。大長老一個劍指指向離老方向，那七十七把氣劍如有靈地飛撲向離老所在之地。

「有完沒完!」離老的怒意極盛難忍，終於起了點殺意。自己的脾性要不是因為雲凡，豈會忍住面此二人數招而不出手? 雖然不能殺了他們，但是打到沒有出手的能力相信雲凡都不會怪自己的。

「必殺，捨我其誰劍。」三長老匿藏一旁多時，見到離老開口之際，知道正是出手的好時機! 一個身影閃出，不出手則已，一出手便是霸氣絕倫的一招。一身魂力運到劍中，捨棄所有防禦的一招，正面攻向敵，此招一出，不是他死便是我亡!

劍光泛起虹芒，帶著破風之勢，只看一眼便知道威力不輕，狠狠地斬向離老之處。

離老的靈魂力量龐然，怎會不知道三長老躲在一旁甚久，早已有所防範。但見三人同時攻向自己，看來不拿出點真格，就真的來不及了。感受到雲上的雷鳴之威已成，恐怕要落下天劫不過是十數息之間的事。

被三人阻礙了最佳的準備時間，離老也有點懊惱。雖然自己沒有解釋好，也有點責任在身，但離老沒空檢討剛剛的事，只有速戰速決方為上策。離老的綠影散去，忽然鼓起了一股蒼藍淡紅渾和之火。

「有火名曰龍鳳戲，驅龍逐鳳肅敵記。」離老雙目左右瞳色不一，左藍右紅，眼神閃過一些惱怒之意，盯著三人，似是不再客氣。

必殺，龍遊鳳戲火。

一聲鳳鳴，劃破夜幕，身上鼓起的火焰幻化一隻淡紅鳳凰，鳳目帶著恨意，雙翼一展長十數丈；一聲龍吟，震懾山林，龍威四散，蒼藍火焰凝聚一條軀體達數十丈的四足古龍。

一龍一鳳輕易擋下所有招式。

大長老的氣劍甫落到離老附近，根本過不到兩者的保護層，便被燃燒殆燼；雲清揚的身影雖快，但龍身的速度更快，蒼龍逮住了一個空檔，一個龍尾揮了過去，將雲清揚攔腰掃倒在地，更碎其一半肋骨有多；三長老的劍招還沒靠近到離老數尺範圍，便被鳳翼一個抖動，風壓無情地將其撥開，更受了腹間的重傷。

不過一瞬，三人之中便有二人被打得失去戰鬥能力。所有影衛見狀欲動未動，等待大長老的號令。尤面前此人，沒想到能夠一招放倒兩位高強修為的台柱。大長老一時間都未敢妄動。

一招兩傷，離老的實力竟然如斯恐怖!

HI 油巴~

荒唐兄

星期一再更~
聽日嘗試打多少少

痴撚線有文

你咩意思先

又話三長老係君子劍竟然偷襲

有無多啲

算係偷襲得嚟唔係好偷襲架啦。
畢竟大家個境界差天共地

難啲，而家先寫緊第72節。
我之前本身儲定十節，但因為自己懶咗，所以要拎啲存貨出嚟。
而家好努力追趕中

竟然咁早有文
我仲以為要等通頂

鞭策樓豬！

只有正皮、推文、J圖 可以鞭策到我架咋喎

文阿樓主

65正評係咪要加更

既然樓主有存貨 不如po多一兩篇出嚟

Uh ohhsosad
咁唯有瘋狂催你出文啦kekeke出多啲出多啲～

加油期待主腳突破成功
同埋想知紫衫人喺邊個

新讀者 未睇先留名 樓豬加油寫文

文呀樓主

鎮主府喎

歡迎

星期一續更...

巴打睇慢啲，我2日live咗要開始日日等文嘅生活

我依家睇到第一章 017 幾好睇

Live左既話就陪巴打等文同追樓豬文

我屌，眼殘

新讀者留名睇咗一日live咗，快快快

大獲鳥 我依家都live左

想一日24小時 逼樓豬坐係電腦面前打文

出一章睇一章 直到大結局

樓豬加油 慢慢寫 唔洗急

好少
more

出快啲

有文
樓豬 我有辦法 你出下啲存貨咪更有動力寫文

lm 正皮先 過百先開始追
加油

又live左
好好睇

點解最後嗰句硬係有啲殺氣咁樣

屎橋（已ban）

我知道樓豬要深夜先出到文 唔緊要 慢慢黎

仲有一個正評就有得加更

皇極廿一器 第一章 初到異世
069 七道雷域 (上)
(2253字)

離老沒有空間多想，右手亮起森綠奮力一插進土層，喝令：「必殺，神農帝氏炎。」

有火名曰百草爭，焰雨一過千藥生。

那源源不絕的綠火灌進地下，大長老等人都能感受到地下似是有甚麼動靜，大長老一個擎手示意，有二人彈射而出，帶回雲清揚和三長老守在一旁。

原來剛才離老不斷揮竿，是為了將種子一同揮出，散佈在雲凡四周。只見不遠處的離老忽爾結了個手印，予種子生機：「招雷木牢、回神花陣、清靈草陣，現!」

雲凡方圓二十米突然長出過百根招雷木，以肉眼可見的速度生長，呈合攏之勢，轉眼間已經包圍了雲凡的身影。本身在雲凡附近的影衛見狀，立刻退開回到大長老身旁；招雷木陣之內，雲凡的四周地上均見根根幼芽破土而生，受到神農帝氏炎的刺激之下，竟達至「拔苗助長」之效!

大長老也開始細細觀察面前此人的動作，似乎亦無任何加害雲凡之意，莫非剛才自己真的錯怪好人? 他也認得招雷木、回神花及清靈草，分別有分攤天雷、清醒靈台及回復魂力之效用。據說不少長輩都會為後輩尋找有此三物之地，能為抵擋天劫之人助一臂之力。

莫非雲凡真的在渡劫?

但若然為真，為何雲凡之劫難如此恐怖。大長老三人距離甚遠都能感到劫雲內那毀天滅地的力量，因何事對一個不過十一歲的少年大動干戈?

隨著大長老冷靜下來，雲清揚及三長老稍作調息一下，都能夠勉強站起。看著離老的一頓操作，都不住沉思，莫非渡劫之人真乃雲凡。但見離老也沒有了狙擊三人之心，只是不斷地在雲凡之外設防，看來離老對雲凡真的沒有加害之心。

見氣氛好像有點不對，大長老突然膽粗粗地問了句，語氣夾雜了點不好意思：「這位同道，我家子弟的天劫為何如此異常?」

離老沒有回首，只是拋了一句：「七道雷域。」

雲清揚和三長老一臉懵然，只剩下大長老一臉鐵青，眉頭間不斷抖動。

. . . . .
. . .
. .

安坐在離老所設的招雷木陣之中，雲凡心緒極度不穩，滿腦子都是不安的畫面，不安到心要碎了。過去在地球的畫面不斷浮現，如投影機在自己腦海中飄出一幕又一幕。

尤其那一日，那一日紫姐在耳機的另一邊死去；那一晚，那一晚見到自己的老頭子跟自己說了聲晚安後就再也沒有回過來；那一份，那一份推背圖，斷送了自己的前生。

心碎，就是心痛之最。

不知道雲凡此刻心境，離老只能盡其責任，傳音入密。此乃靈魂力量的另一妙用，聲音在雲凡耳邊響起，打住了雲凡的胡思亂想：「小子，守住心神，必要時多借用皇極驚靈戒的靈氣!」

「撐住，七波的雷劫，小子你一定要撐住。」

雲凡不知離老能否見到，不過也點頭示意自己明白。然後他嘗試守住心神清明，將心境重回平靜。他強忍不安的壓抑感，不斷深呼吸調整自己的狀態，將腦內不安的畫面一一撇除。

但不待雲凡多想，玄雷在雲中已急不及待地要出關，替天行義，除魔衛道! 就在落雷的一刻，雲凡的心境終於平靜了，雲凡看著四周雖密不透風，卻完全感受不到安全感。

離老看著天上玄雷，老目的不思議之色依然不減，喃喃道：「要來了。」

一道雷域，武乙暴震雷。

相傳於不知某處大國，有一國朝取號為商，其皇名武乙，肆殺良臣勇將忠信善候，誤信讒言奸佞三屍五鬼；既沉迷酒樂女色，又好大喜功亂起戰火，兵連禍結國無寧日。百姓飽受飢荒重稅之慘，苦不堪言。蒼蒼上面不忍凡間受罪，決定降下雷霆，滅殺此人，以釋蒼生之痛。

故此雷乃第一道雷，雷呈金黃。示意上天的怒火已盛難忍，決定降下金牌聖旨，要出招撲滅此罪孽!此雷威力甚大，一般的先天武師之境都不敢亂接。

然而，雲凡要接下的卻是九道雷…

九空玄雷出關，誓要警惡懲奸。那玄雷化作雷蛇，如數十臂之粗，一下子衝落地上，直擊雲凡之處! 招雷木發揮大效，將絕大部分的力量都吸收了，導入了地上，只有少數的雷光衝破層層木陣，撲向雲凡胸口。饒是如此，那雷擊的力量甫入雲凡體內，已亂衝直撞，雲凡廢了好一陣勁才捱住了那些許雷電之力。

「我頂…」雲凡捂住胸間，感受其中的麻痺之意，而在每個呼吸都有點赤痛，不禁暗道：「這還是第一道雷而已嗎?」雲凡暗暗運起魂力，平復一下胸口的悶意，盡能力地將自己的狀態調整至顛峰，迎接下一道雷。

二道雷域，九子連環雷。

所謂九子連環，環環相扣，一不離二，二不離三，四五六連七八九。民間更有一種鎖，便是以九子連環鎖命名。故以九子連環起名之雷，正是一環接一環，連續九擊雷電落下。

「來了嗎?」雲凡聽到招雷木陣外的雷鳴聲再次大作，九連藍光雷擊轟向招雷木陣之處，雷木縱使能將玄雷之威導引到地上，但招雷木的承受能力依然有限。再見雲凡腳下的土地寸草不生，龜裂無數；且不過數息，所有身旁的招雷木盡數被毀。

第九擊的雷電瞄準時機，一個瞬間闖進雲凡的胸間之處。只見那雷電剛入體內，胸口附近之血管內的血液立刻蒸發，化成氣霧堵住了不少的血管；尤其部分較小的微血管直頭被完全堵塞，血液無法運行。雷力更開始蔓延至其他地方，近胸間的衣服全部燒焦，露出瘦小胸膛來；雲凡強忍痛楚調來魂力，修復身體創傷之餘，更用來抵消雷電所帶來的熱量，為身體降溫。

十一歲的小男孩獨自面對此等天威，實在可怕。

「小凡!」雲清揚見到場中間的招雷木盡數被毀，雲凡再次露出了細小身影。只見雲凡胸間的衣物燒焦，臉上的血色不多，眉頭間的痛苦之意顯出他現在不好過。雲清揚一臉不可置信，實在不明白為何雲凡渡個劫，都能渡出如此恐怖的劫難來。

「小子，撐住，第三道雷快來了。」離老根本沒有太多時間關心雲凡，他所做的，只要能幫雲凡抵消得到雷擊即可! 只見離老那釣竿未曾停止過揮舞，過了兩息，再次把手按在地上，灌進大量綠焰，怒喝：「神農帝氏炎，招雷木現。」

離老故技重施，雲凡身旁的種子再次破土而出，長成樹木，重重護住雲凡，其身影片刻再次被樹林所覆蓋。

三道雷域，牛毛斷魄雷。

出埋啦

上次講過凡仔睇住另一個弟子渡劫
劫 除咗喺個天要罰或者殺咗個渡劫既人之外
其實啲天劫 特別喺雷劫 喺咪表面傷害你 另一面其實淬煉緊個身體？

我覺得係如果捱得過，就抵你值得更強嘅身體咁樣

突破RRRR

樓豬邊有人突破到一半停係到架

咪係 無啦啦停都有

70正評個加更出埋佢啦

代樓主講
今晚有文

好擔心雲凡 突破左8個鐘都仲係第三道雷

呢度雷要劈幾耐先劈完呢
好擔心下一更雲凡都仲未渡完劫

三道雷一更，仲有八道雷，仲有傾計，兩更後應該渡完劫

然而，雲凡要接下的卻是九 六道雷…

見到你呢句，我都知又手殘打錯字

P牌仔俾唔到正評 好心急呀 幾時先渡完個劫

姐係雲仔仲有三道雷？

樓豬你做下好心 我唔忍心睇住雲仔比雷劈咁耐

好慘架雲仔 一出世就無左老豆老母

依家仲要比雷劈咁耐

Btw樓豬 我地想睇文

皇極廿一器 第一章 初到異世
070 七道雷域 (中)
(2825字)

殺人器具當用金，鑄成牛毛幼如針。
針刺不痛走了心，無痛無苦到九陰。

醫者救人用金針渡穴，有針猶如小柱笨拙；亦有針宛如牛毛纖短，有狠辣之人以之殺人，入體不痛，切經削脈散魂斷魄，不知不覺，魂歸天國。

第三道雷，牛毛斷魄雷，正是以牛毛斷魄針命名，每下雷擊如牛毛纖短，直入人體最深深處!

有人說，渡天劫不過是一場鍛鍊，捱過去便是上天給你的恩賜 – 為你錘一下五臟六腑，鍊一下經脈骨骼。

但上天從來都沒有這個打算，降下天劫的最大原因，就是懲罷；你可以視為考驗，身體及實力足夠強大，便可捱過，值得擁有更高境界的資格。

捱不過，自然是你實力太弱，你不配有更強的修為。

「要來了。」離老大聲喝令，雲凡聽到聲音立刻一臉認真肅然，沉著應對接下來的雷擊。

只見天空忽然下起大雨，夜雨綠影濛濛。

但在場眾人細看的話，便會看得到是一場雷雨。

數以萬計的雷針直瀉大地，輕而易舉地穿過一眾招雷木，直接攻擊雲凡的肉體；那些雷針更肆意地刺入雲凡的肌肉、經脈、血管，無孔不入。

雷針透體而入，卻不透體而過!

雷針入體不久，便旋即爆發出驚人的力量，雷電無情地破壞著每一串的組織。雲凡一輪劇痛後，有部分組織甚至開始感受不到痛感，只因為神經都被一連串的雷針所刺傷。

「啊……!」雲凡接連嚎啕大叫，跪地全身不住顫抖，雷雨卻沒有放過他，依然持續地降到凡間，直達雲凡的軀體。

那些招雷木根本發揮不了應有的功效。

雲凡的血，更於無明顯傷口的情況下而滲出膚外，順著身體緩緩流到地上，狀極嚇人!

皇極驚靈戒似乎也被雲凡的傷勢所驚動，開始發揮其實力，放出一陣陣靈氣，將雲凡之前存下的靈氣慢慢回饋予它的主人，助其修復的一臂之力。

「啊啊啊啊!」

雲凡的痛苦叫聲，每一下都叫到在場的大長老和雲清揚的心裏，每一個呼吸都使二人極不安心，憂懼雲凡到底能否撐過。

因為就在剛剛的幾息間，大長老都輕輕跟雲清揚和三長老提到七道雷域，二人聽罷都臉露驚嚇之色，實在不明白為何雲凡會招惹上如此恐怖的雷劫。

但都只能無奈地在一旁乾瞪著眼，根本不知道有何可以幫助到雲凡。尤其在場眾人，見到離老的一陣舞竿，深知自己獻醜不如藏拙，幫忙說不定還會幫倒忙。

於是雲清揚只能下令：「影衛聽令，所有人守著後山各個出入口，無我的命令，不得踏入後山範圍；撤去山腳的刑法堂，二長老來了也不例外。」

「是。」廿二人一同應聲，下一刻便消失在原地。剩下大長老、雲清揚和三長老三人呆站，看著天上雷雲及一陣雷雨，拳頭緊握，指甲陷入掌心。

「嚇嚇..嚇…」雲凡的氣息不穩，體內各處受了頗重的傷，要不是有皇極驚靈戒的幫助，自己根本捱不住這一波雷劫。

「這就是七道雷域嗎?」雲凡想起離老所說，剛剛的首三波威力都如此驚天動地泣鬼神，後面的四波雷劫，又是何等可怕? 要不是仗著皇極驚靈戒，雲凡可能連頭兩道雷域都應付不了。

果然，七道雷域的存在，就是要撲殺一切逆天之人!

「第四波!」離老適時再度提醒，手上的綠焰不絕地灌在地上，雲凡身旁再次長了些許清靈草、回神花，雖只能幫助雲凡一點皮毛，回復些許魂力，但聊勝於無。

皇極驚靈戒不斷提供靈氣，雲凡也盡其能力去消化，補充自己的魂力消秏。但此刻雲凡不經意地發現了一個好奇怪的小現象，當自己受傷時，皇極驚靈戒會產生一股輕微的吸力，將部分靠近右身的雷電之力吸納其中，某程度上都減輕了自己一點的負擔；他更察覺到，當自己的傷勢變得更重之時，皇極驚靈戒的吸力會隨之增加，將更多的雷電力量納入其中。

莫不成自己要上演一場苦肉計，方能逼迫出皇極驚靈戒的潛力?

天空中的雷雲突然蘊釀出一股摧殘心志的氣勢，在場眾人感受到，忽爾頭痛欲裂，尤見離老的身影如受重創，老手捂胸不適，虛弱異常。

此乃四道雷域，紫禁驚宵雷。

紫禁重門鎖天驕，驚絕天下四方宵。
隔空遙指殺敵招，天眷艷材盡折夭。

九天玄雷高高在上，如那身藏深深重門之帝皇天驕，隔空遙指外敵，重重殺招下之，誓滅四方宵小，撲殺一切威脅其存在的天眷之人，讓所有艷材都無有風發的一天。

天道，就是這樣霸道。

天道就是這樣不仁，以萬物為芻狗，非實不仁，實為一視同仁 – 無人能脅其存在，無一例外。

此雷單單在天上蘊釀，已經散發出一股難以抵擋的氣勢，讓在場的修武者頭痛欲裂。僅看大長老、雲清揚已經雙手緊捂著額門，臉露慘色已知；更別說能輕易打敗二人的離老，現在正捂胸感到不適，身影更見虛幻。

雖然離老因過多使用魂力，而使自身變得虛弱，但天上紫雷的氣勢，亦確實令恢復實力不多的他感到吃力。

離老抱住最後的一絲清醒，傳出最後一道聲音到雲凡的耳邊：「此雷非雷，攻魂非軀!」

在招雷木陣之中的雲凡還未從剛剛的牛毛斷魄雷回過神來，全身不受控地往外冒出血沫，喘息不止；又突然收到離老的傳音入密提醒，一時間神智渾然，根本無法調息自己身體。皇極驚靈戒的運轉速度再提升了一個層次，陣陣精純靈氣快速地湧進雲凡身體各處，快速地與一身魂力調合，再修補著雲凡的傷勢。

「轟隆」一聲，紫雷霸氣地一腳踹開宮門，踏出天上宮闕，如同九天帝皇之聖旨，帶著死刑降臨到人間。那股紫雷只如一臂之粗，甫出宮，便立即飛奔至雲凡之處，所有擋路的招雷木被硬生生地推開，現出雲凡之身影。

雲凡只能神智不清地看向天空上方，一紫色玄雷轉眼即至，撞入雲凡體內。奇異在過程中竟然沒有傷及雲凡的身體，反而路過途中洩出一絲完全無雜質的靈氣，可以被快速地同化，補進雲凡的魂力。

正當雲凡稍稍回過神來，那道紫雷闖過了重重要穴，直達雲凡的靈魂力量之處 – 識海。

「砰」

那道玄雷道達目的地後迅速炸開，四散的紫色能量肆意地攻向雲凡的原生靈魂力量。

「吔吔吔吔…..」雲凡嘶啞地發出怪聲，痛苦之意已扭曲其臉容，猙獰異常。過了數息，甚至雙腿曲跪在地，仰首朝天，兩手無力觸地，身體後仰，雙眼反白，且口張不能閉合；渾身抽搐，肉眼可見的雷烙紋，血污處處，更似是失去了意識一般，叫人擔心不已。

此番渡劫，實乃雲凡兩生痛苦之最!

內視而見，那玄雷正在與雲凡的原生靈魂力量互相爭鬥中，後者仗著雲凡的識海是自己的主場，奮勇抗戰。原生靈魂力量扭成一團麻花，不斷以最小的損傷去抵消紫雷的力量。

尤當那紫雷欲攻進識海最深深處時，身處其中的皇極驚靈戒印記不能忍受自己的地盤遭外敵入侵，終於要展現其真正的實力。

極器歸位，天避其鋒!

皇極廿一器，連天都要誋諱三分。身為其中的一器，雖暫且無法與天抗衡，但也絕非一道紫雷可以挑釁!

一沙一石皆世界，九天十地藏靈戒。沒有東西，是我皇極驚靈戒裝不下的!

忽爾，異變驟現，拇指內的皇極驚靈戒本體與雲凡識海內的印記互相關聯，一股前所未見的吸力自皇極驚靈戒傳出，紫雷正式激起驚靈戒的怒火，即使消秏它自身的力量也在所不惜，誓要守護皇極廿一器的尊嚴!

識海之中的紫雷被一股拉力迅速抽出，盡數往皇極驚靈戒拉扯過去。但奇怪在，紫雷走過之處，所有的毀滅性能量都被鎖得死死的，只有精純的靈氣留在識海之中、經脈間，慢慢被殘存其中的魂力同化。

所有紫色玄雷的力量被盡數吸入皇極驚靈戒，識海所受到的傷全然療癒，當中的原生靈魂力量竟然不損反增。

皇極驚靈戒更是飽吃了一頓宵夜。

然而，上天再次蘊釀著第五道雷域，似乎要動真格了。

五一復更!

如果大家鍾意呢本小說，記得留言正評支持一下。你哋嘅推文、討論、正皮、J圖 都係我嘅出文原動力

好耐冇試過喺兩登追故好睇。

但樓主寫左咁多都仲係頭段總共打算連載幾耐？

起身竟然有文

上面有 之前問過樓主 好q耐

068 即係 眼火爆 三個字

你又形容得幾鬼貼切

新一更睇到打冷震，快啲快啲

果然！仲有更先渡完劫

食雷 >

下更可能仲未俾雷劈完

今次真係要等到佛誕後

係咪要下個禮拜先知佢嘅武魂係咩

下年都未遲

龍？

諗緊會唔會係啲特別啲嘅獸
龍生九子嗰啲

p牌咩都做唔到
不過樓主 你寫得好好啊
好想你寫多d 最好一日1000000字 🤤

推 等多d人睇到 跟住陪我地一齊等文

樓豬平時睇開咩書？

咪撚quote文啦 dllm

我是嚟追文的

我又追文
阿凡就俾你快劈死啦

lm

屌咪quote文啦

文呢?

代樓主答
今晚有文

文呢，兩日追曬

皇極廿一器 第一章 初到異世
071 七道雷域 (下)
(2770字)

雲清揚一行三人看著雲凡在場中的模樣，其心所受之痛已非言語能描繪，雲清揚甚至揪著自己的胸口，隱隱作痛，眼神注視在空中雷雲時，甚至有點絕望。

只是四道雷電，雲凡的慘況有目共睹，還有三道雷，又該如何是好? 雲清揚真的渴望面前出現一個按鈕，可以暫停一下天劫，為雲凡換來喘息的空間。

哪怕是多十數息也好。

曲跪在地的雲凡不知外界的情況，他開始回過神來，口裡呵出一道熱氣，肉眼見到陣陣水蒸氣，其體內到底要有多高溫才可以做到。雙眼猶開未合，只能張開一縫，勉強見到天上紫光退卻。

適時，皇極驚靈戒再次暴發出一股驚人至極的精純靈氣，正是剛剛數息間將部份紫雷消化完後的力量，充斥雲凡整個體內。龐然的精純靈氣，一度將雲凡原本修復中的經脈再一次充破。

但，本身經脈都傷損得七零八落，也沒有差。

不破不立，敗而後成，不就是覺醒武魂的宗旨嗎?

反而雲凡體內的經脈傷損到最盡頭，皇極驚靈戒毫無半點顧慮，所輸出的靈氣竟然重塑雲凡一身經脈，變得更粗壯、強韌! 可以說，以一個武人的經脈來說，雲凡非舉世無雙，也接近獨步天下。比之一個武將都不為遜色。

天上紫雷全然不見了，浮游在雲家後山的最後一抹氣勢都絕跡不見。然而天空中的雷雲未見有半分減退，紫光消逝，紅光乍現。

此紅光比紫光，更覺霸道。整個雷雲染上紅暈，非剛剛只見紫光隱約現身。且紅光給予人兇意盡露之感，威嚇之意更甚。

「第五波!」離老在紫雷退去之時，以極快的反應回過神來，聲音再次化成一道絲線直達雲凡耳邊。雲凡極其勉強地點了點頭，他全身都遭受著重塑經脈的疼痛，身體更有好幾秒出現休克的防禦機制，根本就沒有準備不準備一說。

渡天劫就正如當初離老所說，一字記之曰：「捱。」

雲內紅光盡現，正是五道雷域 – 潰決極太雷。

蒼蒼上面風雲改，茫茫霧裏覓電海。
雷池深積數十載，雲堤潰決送葅醢。

積了數十年的雷池，雲堤再也承受不住其重，一時不慎，潰決落下極太玄雷，為犯禁天威之妄徒送上一道葅醢古刑，誓要將冒犯者壓成泥醬!

天上雷池再也按捺不住了，雷雲決堤，極太玄雷宛如電海沖刷地上人兒；雖為潰決，偏偏那雷落得又有點緩慢，像開了慢動作鏡頭下拍攝的場景，紅海徐徐瀉下!

虛空展現一道天地交融之奇境，完美詮釋何謂「紅河落九天」之句。

仍跪在地上的雲凡，見狀已經不敢再有任何留戀。臉上幾乎不能動彈的肌肉，嘗試露出一個苦笑，整個繃緊的軀體漸漸放鬆，對著那雷海傾瀉之奇景只有欣賞的意味。

心中一再存疑：「是因為我轉生到來天武世界嗎?」

要不然，上天為何如此憎恨我? 不惜落下七道雷劫，為的只是排斥自己?

就在此時，一把嬌滴女聲竟然從遠處傳進場內：「雲凡!!」

雲清揚三人見到七個影衛試圖阻礙著一道紅影前行，其中一個影衛怒吼一聲：「懶小姐，莫再執迷不悟，否則莫怪吾等出手。」

雲小懶今夜坐在靜室，心緒極度不靈，似有一重要之物離己而去。又聽見雷鳴電吼，心中悸動之意更大，於是不顧門外侍衛的勸說，便走出了靜室。

甫見到天上那雷雲，雲小懶就有一種感覺 – 是雲凡的雷劫。

除了雲凡，身處黑夜的雲家豈有一年輕後輩的天資能有此等劫雷；除了雲凡，她不相信有人能夠惹得天上妒嫉。

她，趕了過來，也不知道作何用，只知道要趕迥來。

「一火有曰紅蓮業，斷盡萬千塵世孽。」雲小懶一臉決絕，毫無半分懼意，提起一身魂力，一股有前無往的氣勢躍前，只為衝破影衛的阻攔：「紅蓮業火!」

「雲凡，無人可以拿走你的命，連天都不可以!」她朝著雲凡的方向嘶啞地吼出一聲，後對天怒目而視。

雲小懶一下子脫去面具，瞳內流露出非一般的堅決之色，沒有她的允許，絕不容雲凡離開這個世界。

要取雲凡的性命，就踏在我的屍體之上!

「丫頭!」大長老怒吼一聲，身影朝雲小懶方向飛奔過去。只要不是個傻子，都能見到雲小懶的堅決之意。才不過十歲，哪來共赴黃泉之勇氣?!

天真，白痴，無知?

七個影衛同時抽出佩劍，一個眼神，一個呼吸間，便已經商量好對策。就算傷到雲小懶又如何，總比她丟了性命好吧? 大不了七人事後賠命謝罪以息怒火。

白雲天上悠閒飄，暗影盡忠護天驕。作為最忠心的守護者，影衛就如地上的影子般，只要所有人見到天上白雲便可，見不到自己又有何所謂?

「必殺，旋劍落崩湧。」七人同時一身魂力湧現，自劍柄而至劍身，化作一道勁力。一個反手，持劍朝下，鑿向地上，化成七道旋風，形成包圍之勢，封其所有去路。

只見雲小懶怒意更盛，一道破音尖叫，一身魂力盡燃，妖紅之火如袍披身。腳下一個發力，一個衝撞，竟然連七個武師顛峰實力的劍陣都阻攔不住她。

小懶甫衝出劍陣，嬌軀盡是傷痕，渾身浴血，一身白袍子早被染成紅衣。仔細一看，其中一道傷痕刻在玉臂之上，更深可見骨，惹來七人一陣憐惜：「懶小姐，停下吧。」

「啊..」小懶不甘一叫，祭出綠焰：「玄武護靈火!」

二火有曰玄武靈，三千不破鎮皇陵。此火一出，護盡三千不敗穴，竟然將一身傷勢暫時止血，身上的傷口緩緩生出小肉芽，令到她再有能力向前走。

為的，只是想再靠近雲凡一些。

一百三十米。

一百一十米。

即使求其一個不懂半點修武知識的百姓，瞧那天上的玄雷之粗壯，任誰都知道應劫者恐怕十死無生。開甚麼玩笑，君不見天上雷池潰決，茫茫電海傾注凡塵，豈是天下人力所能抵抗。

只是雲小懶不管，她想在這個困境陪著雲凡；就好比他當年在自己想死的一刻守著自己無異。

那年任性，欲一死了之，是凡哥哥救了自己，就讓我再任性一次可以嗎?

九十米。

八十米

雲小懶眺見雲凡那不成人形的五官，胸口一揪，痛心欲裂。自己那可憐的凡哥哥，已然痛得面容扭曲，仍然盡力掀出一道苦笑，說話有型無聲。

雲小懶勉強見到他在說：「小懶，別鬧…」

小懶一個眨眼，便見大長老閃現擋在身前，一臉肅然：「丫頭，這不是玩的，你現在過去根本幫不了小凡。」

「我不管，我不管有沒有用，我也不管是否會死!」雲小懶生平第一次如此任性，連續三句不管，展現她此刻強烈的焦急之意。

既是共姓，是妹是妻，我也認了；但，我絕對不要讓你一人!

而且根本不理會大長老的存在，一個轉身，便欲超過大長老，趕過去落雷之處。

「必殺，千千劍鎖。」大長老大手一握，數十把氣劍立刻從虛空中破出，封住雲小懶的四肢；大長老還不放心，畢竟雲小懶要時掙脫出可不是講玩的，接連個千千劍鎖加在雲小懶身上，務求做到連手指頭都鎖封起來，方安心了半點。

「嗚!!」雲小懶痛哭失聲，渾身魂力爆發，左掙右脫，也破不開大長老的劍鎖。雙瞳大放，盯著那妖紅雷海慢慢落到雲凡身上。

此刻，離老亦把握時間回復自身實力，但仍只能乾瞪著那紅雷直落九天，一下子衝擊在雲凡身上。就在紅雷接觸雲凡身體之前，離老見到雲凡瞳孔中充斥感激之意，又像是向離老道別般，不留下半點留戀之色。

「小子!」離老真的沒有想到，兩顆丹藥，竟然引來七道雷域

「唔…」雲凡甫觸到雷擊，一下子伏在地上，連痛苦的聲音都發不出。自己身體被無比重量的雷擊壓倒，身上大小骨頭均被挫成骨碎骨粉，所有內臟都被壓成肉泥。

即使連頭骨無能例外，灰質、白質、黑質頓成了一灘血水。

不過一瞬間，整個身體已成一張人紙。

主角肉餅

肉餅

近呢兩三年都無咩睇書，一嚟無咩時間，二嚟無咩心機

寫到好爽，有一刻想寫死主角

我都睇到好爽
想再虐d

唔係掛得一篇 樓主不如唔好折磨我哋 一次過出晒等佢渡完劫啦好無

51都得一篇

睇個雷勢要多兩篇
有無多一篇

同你一樣係

樓主快啲出文啦
再咁落去，你係虐緊我哋

點解要咁對凡仔 變左肉餅

凡凡

凡仔
去到下篇都未渡完雷劫，仲要吊癮吊幾耐

作者好狠啊你
轟到佢變肉餅

加隻鹹蛋同加啲葱花就蒸得了....

如果話去到呢度個故仔就完 會唔會被人追殺十世

變咗肉餅 仲有得返生
咁犀利

好似日本漫畫咁收刀片

聽日一更

凡仔有咩事既話 我相信樓主可以成世唔洗買刀

樓主好波
再轉生去第個人到

好慘 轉生完 條命仲短左 由2x歲死 變1x歲死

咁就好啦
如果唔係⋯⋯「你有一份刀片快遞，請驗收」

都應該唔只一份

［刀片備貨中］

樓主文筆 劇情都好高質

巴打們 抱歉
我要休更一段時間療傷
想大家畀些許時間我

發生咩事呀

樓豬咩事呀

利申 仲未寄刀片 邊位巴打寄左

法官大人，我仲未落街買嫁

樓主又敏感？
take care

樓主take care
要有好嘅狀態先寫到好故

睇嚟凡仔要維持住肉餅狀態一排啦

樓主保重

樓主點呀

上嚟交代下好喎樓主

Sor各位巴
好幾日都無上連登
主要係自己啲私人事
情緒狀態不佳
我會星期日復更
要各位擔心抱歉

可以同我地分擔下
大家都唔急 唔會催你

樓主安全就好
文呢家野慢慢嚟都得
最緊要係人無事

如果關情緒事，真心建議去街行下晒下太陽，我成日喺屋企搞到都有番啲depress

樓主放鬆啲
等你

喺感情問題？希望心情早日平伏

多謝大家嘅關心但真心OK好多喇!!

大家等我!

恭喜

等你！

祝樓主早日渡劫成功

保重

買咗枝鋼筆
結果喺度練字練咗勁耐

今晚會更新

開心share下先

有冇寫字撚同好

同你比 我嘅字係小學生水準

練下就會靚!

對巴打支鋼筆有興趣，可唔可以影上黎望望

Cross嘅筆 貪佢平 三百幾有成set連墨
用嚟過下手癮

我之前番學粗用就係英雄牌，屋企就用支parker仲有得刻名 鋼筆個feel真係好正

鋼筆個feel真係好正
一買返嚟係咁寫
無停過

我記得好似中5，6左右開始用

巴打出文呀，唔好掛住撚支鋼筆

皇極廿一器 第一章 初到異世
072 六道輪迴火
(2318字)

過了十數息，天上倒海之怪象終於停了。

雲小懶的心，也要停了。

「小子!」離老見到雲凡在極太粗壯玄雷壓榨之下，身體上下無一悻免，全都成了泥醬，一臉徬徨之色，他真的不曾想到會成了這樣結果。

明明不久前，自己還在跟雲凡說著話、鬥著嘴，為何會演變成這個結局?

一定是自己，為何自己要叫他服下兩顆固經補脈丹? 離老不斷質問自己，不斷悔恨自己一時不慎，才導致雲凡死於雷劫之下。

「凡哥哥!」小懶見到雲凡慘況，痛得心裂魂碎，清脆鈴音都叫得沙啞，哭崩血淚，淚血盈襟。她渾身欲動無能動，帶著濃烈恨意盯著大長老，毫不懷疑，此刻雲小懶已把大長老恨之入骨，莫說今生今世，再說三生三世都不會原諒。

大長老根本顧不上雲小懶的目光，盯著雲凡伏屍之處，大長老像是失去了支柱，一下子跪在地上，老目涕泗橫流交頤；雲清揚猶如失去靈魂，呆站原地，久久不能平靜，連呼吸都好想忘記了，盯著雲凡的屍首無法冷靜下來。

「雲昇，你為甚麼阻我?!」雲小懶對著大長老痛吼一聲，渾身再次燃起紅焰，肆意地吸納天地靈氣。只見紅焰除了可以完美地阻隔所有雜質，所有的天地靈氣竟然可以過紅焰直接進入雲小懶體內，掀起一小道龍卷風，圍繞在雲小懶身旁，她一身魂力竟然大幅躍進。

雲小懶直接衝破武人顛峰的界限，直接越過武子顛峰，攀升至武士後期的實力。雲小懶足足提升六個小境界的實力。大長老聞言並感應到雲小懶的氣勢有異，回頭一望，竟竟發現雲小懶的實力已暴漲至武士後期，一臉不可置信。

雲清揚、三長老以及七個影衛望著雲小懶的表現，簡直神乎其神，玄之又玄；只有離老一個苦笑，盯著雲小懶一臉無奈，心道：「果然是…」

只見雲小懶臉上又有三道色斑以內眼可見的速度淡去，直至完全消失。只見小懶冷目而視，語氣冰冷：「三火有曰屍骨濁，蝕盡人骨二百六。」

必殺，濁屍蝕骨火

一道森白冷火自雲小懶體表燃起，甫觸到大長老的氣劍，竟然迅速地蝕侵再同化氣劍的靈氣，如火燎原般蔓延開去。

雲小懶身體沒有被鎖封，頓時可以郁動了。她掠過大長老身旁，沒有任何情緒地看著大長老，眼神空洞，儼然一副身不死心死的模樣，配上一身血污，淒淒慘慘戚戚。

她緩緩走近雲凡伏屍之處，動作無神沒氣，如傀儡般的動作，配上涼風吹過，叫人更覺哀憐。

小懶突然一下揪心，感到煩躁不安，眸子朝上一瞟，竟然一雷雲快速聚來，形成又一劫雲。尤其
當中的雷劫能量竟然與剛剛的潰決極太雷有得一拼，惹來雲清揚及大長老的一陣崩潰。

雲小懶不是越過武人了嗎? 何以又多了一個天劫出來?

一個屍身未寒，劫雲未散；自己的另一心頭肉，身體怪況未明，又忽來另一劫雲。雲清揚心生絕意，這是自己上輩作的哪些孽?

雲小懶漠然瞥了一眼，頭輕輕一側，朝天僵然道：「連你都要阻止我去見凡哥哥嗎?」

雷雲似是回應了雲小懶的說話，雷鳴轟吼，電光乍現。其雲形古怪，似一把錘子。離老目睹其雲形，再感受到當中的力量，訝異地說了一句：「帝王避鋒雷?」

帝王避鋒雷，乃一天眷之材方可遇到之雷劫。雷如其名，帝王避鋒，即連武王都誋諱三分，不敢正面迎敵，避其鋒頭!

兩個大劫同時在一上空出現，場面既驚恐，亦經典；說不定，此情此景可一不可再。

雲小懶不管頭上劫雲，只是一個勁兒走去雲凡之處。雲清揚欲靠近阻止，卻被大長老拉住：「不可，現在靠近小懶，很容易會受到劫雲的誤會。」

「大長老，我該怎麼辦?」雲清揚濁目有淚，一生人匆匆數十載，他是第一次如此無助徬徨。即使當年揹起整個家族之命運，斷然返回帝國偏遠小鎮亦無怨無悔。但現在，他恨肩上的重擔，自己目擊兒女葬送在面前亦無法出手相救。

畢竟如果有高手蓄意干預修武者的渡劫，會被劫雲認定阻天行道，劫雷的威力會連同干預之人一起計算，且懲罰性倍增其劫難威力。

雲清揚死了，雲家怎麼辦?

再觀場內那血影，看著儼然一張人紙的雲凡，死相可憐，她的雙目早已流不出更多的淚。

她不願相信這個事實，雙手輕抬亮起綠光，靠近雲凡，柔道：「四火有曰輪迴盜，篡改閻王生死道。」

必殺，六道輪迴火。

只見翠綠之火包圍著雲凡的時候，火焰的力量竟然緩緩滲入其體內，開始快速地修補其中的組織。離老見狀，心裏一陣愕然：「竟然是六道輪迴火。」

他回過神來，立刻喝止：「小丫頭，停下來!」再這樣下去，雲小懶也會被認為阻止雲凡的天劫進行!

. . . . .
. . .
. .

雲凡意識迷茫，睜眼一開，竟然是皇極驚靈戒的內部空間。他在戒內，聽到雲小懶不斷呼喚自己的聲音，眼眶一紅，靈魂化作的淚水不停打轉。

沒有想到，雲小懶這丫頭竟然不顧生死，都要撲到自己身陪自己走一程。雲凡開始細想，現在自己的身體沒有了，靈魂尚在，是要追隨離老的腳步嗎?

突然，他的意識被皇極驚靈戒踢了出去，在一堆肉醬之中遊走著。

「這是我的身體嗎?」雲凡的靈魂橫顧四周，這一陀肉泥竟然是自己的身軀，不禁一陣苦笑。

然而，皇極驚靈戒像極了離老的性子，一陣不屑之意的動傳出，一股極可怕的精純靈氣透戒而至，自拇「紙」之中，嗯，是拇指之處滲出。

靈氣所過之處，開始重塑身體的經絡、骨骼。它們由小至大，骨粉凝聚成小骨碎，小骨碎又凝聚成大骨碎，大骨碎開始重組成骨塊，每個骨塊接駁成骨頭；經絡亦如是，慢慢地一切一切都在重生。

在雲凡身體一旁的雲小懶，見到雲凡的右手至手臂開始重生，慢慢鼓起，再現手指、手臂形狀，終於破涕而笑：「有用的，原來有用的。」

二話不說，雲小懶降下武魂，加大體內魂力的輸出，將六道輪迴火的威力倍增。只見綠焰慢慢滲入雲凡體內，加速了雲凡重生的速度。

「那個…凡少爺的身體好像開始漲回來…」其中一個影衛似乎發現異狀，弱弱地指向雲凡之處。

「甚麼鬼話!」聽得一個影衛說出此等鬼話，三長老再沉穩都忍不住火氣。正當他要回首責斥那人之時，卻發現眾人正注視著雲凡的身體。

「甚麼玩意?」連離老望著雲凡的肉體，都感到不可思議，活了這麼多載，實在沒想到有一天會看到此等天地奇事!

真係係咁寫，寫到唔想寫文

唔好扮，明明寫定一堆貨出多篇啦

無啦，我寫緊75咋，呢個星期真係無咩點寫

嚟緊呢個禮拜會努力加大油

咁幾時先有更

又有文正！
人物寫得超正啲字句好寫到人物既特性
劫未渡完，我已經唔太鐘意小懶，呢個角色好撚煩

但我好鍾意

幾時寫佢過到劫 電左成好兩WK

今個禮拜一定捨得電完

一次過出曬度劫啦

等左咁耐得一篇文
唔夠喉

agger雖然之前幾可愛

皇極廿一器 第一章 初到異世
073 最後雙雷 (上)
(2687字)

別說是離老，雲凡自己看著眼前的奇景，亦感到十分不可思議。好像上輩子看過的一些個縮時攝影，一個小小生命在母胎之中成長起來。

尤其在皇極驚靈戒的靈氣加持下，再配上雲小懶的六道輪迴火，雲凡的身體正飛快地重鑄中，雲凡的身軀竟以肉眼可見的速度漲起來! 雲凡仔細地觀察，自己的體內細胞，甚至在驚靈戒那古怪神秘的力量下，竟然可以快速地分裂再生。

場邊的離老見到有戲，也管不得那麼多了，也不理會雲小懶會否被算入天劫之中，連忙喊道：「小丫頭，開口。」

離老此刻甚麼也不管，還是保住雲凡要緊。

雲小懶聽言，也未知道離老是好人還是壞人，只是全神貫注在雲凡的屍首之上，個人變得渾噩，然後應聲照做。櫻桃小嘴一張，離老曲指一彈，又是數顆回復魂力的丹藥精準地撲入其喉中。丹藥入體，化作一道精純的靈氣，補充著體內的魂力。

多得了魂力的補充，雲小懶打了個激靈，瞳孔略現生氣，有點回過神來。她別首看向離老之方向，點頭示意感激，手上卻不閒著，加大輸出的魂力量，手上的六道輪回火源源不絕地灌去雲凡體內。

雲凡右拇指之中，皇極驚靈戒極限運轉，不計工本地消秏戒內自身的神秘能量。

它將剛剛吞下的紫禁驚宵雷，一下子淨化得精純無比，幾個吞吐，將之反饋給雲凡體內。另一方面，戒內那神秘的能量，竟然能大大催促經脈重生，並優先通往頭部之處，所過地方，如風府、風池穴等竟被重新再造；而頭骨腦部等組織，竟然亦在那詭異能量催生之中快速地重建。

肉體盡毀，靈魂不滅，仍可再生；此等造化，如同神跡! 怪不得離老能在皇極驚靈戒內存活，看來，連離老對皇極驚靈戒的實際能力都仍未清楚。

雲凡的五官都開始重新浮現起來，腳部、脊柱、五臟六腑，全都再生成功。整個過程只用了十五分鐘左右，不過煮一頓飯的時間，一道完好無缺的「雲凡料理」完成了。而更可怕的是，借助皇極驚靈戒回饋的力量，經脈、骨骼、穴道和五臟六腑都變得更加強壯。只要有足夠的靈氣，雲凡一舉突破數個境界，恐怕也不是甚麼難題。

等同再生的雲凡，靈魂與肉體成功交融，他回過神來，感到一身肌膚嫩滑非常，竟與初生嬰兒無異。雖然身上帶點血斑、塵土，略見髒兮，仍無阻雲凡的面容變得更加白淨。

細細感受一下身體各處均力量充沛，使雲凡欲開口嚎叫數番方可發洩心中的激昂。他徐徐睜眼，見到一張精緻的面孔，雖然其臉上滿佈血污，但那關懷的眼神及笑容、令人心碎的血淚，都讓此女美艷得不可方物。

他躺在地上，瞧著那烏低頭伏在自己胸口，守護著自己的雲小懶，忍不住提起自己的手，輕撫小懶面孔，替她擦去那一絲的血污。

「怎麼了，傻丫頭?」

「白痴。」小丫頭見到雲凡終於回復了意識，且完好無缺，一臉不可思議之色，既驚且喜。忍不住輕搥雲凡的胸口，破涕為笑，手抽擦血臉上那乾去的血污，揉了揉鼻子，拭去那想哭的念頭。

二人雙視對望的一剎，心弦同扣，思念似是同步，驀然一起抬頭望天。

雲凡感受著自己體內竟然有皇極驚靈戒的一股神秘能量，自己與驚靈戒的契合程度一下子提升得更高。他甚至能夠準確地感受到戒內的意念及想法，它此刻似乎有點空虛，急不及待需要能量補充一下。

戒指甚至有點興奮的感覺，對著天上玄雷的能量很是嘴饞，躍躍欲試。

「雲凡、小丫頭，注意劫雲!」離老來不及與雲凡慶祝這股生離死別後的重逢喜悅，只能再次出言提醒。因為離老發現雲凡的劫雲，竟然慢慢吞食雲小懶的劫雲；又或甚兩者互相併合，只為威力倍增，一下子除去兩大阻妖孽。

在場的一干人等似乎都發現到這個情況，還來不及沉醉在雲凡復生所帶來的喜悅，見到天上兩劫雲竟然互相糾纏交織，吞併力量成為更大威力之劫雲。

離老手上不閒著，再灌進一把濃厚的神農帝氏炎，激生出數十棵招雷木，圍住雲凡再次成為一個保護圈。

雲凡以肘撐起身子，感受一下身體的情況，只覺一身力量充沛，握拳渾然有力。在招雷木完全合攏之際，見到雷雲泛橙光，忍不住對其比劃了個中指。

雲小懶見狀，拍打了一下其手：「壞小孩。」

他，沒事就好了。

只要沒事就好了，甚麼原因都不重要。

「嘻….」

此時，天空的雷鳴再次大作，要降下六道雷域 – 囚龍鎖生雷。

命盡銀河落深鎖，
鎖生絕路誰可躲?
雷霆化棺請君躺，
死門大開眾生闖。

天上數十道橙色雷雲突然破雲而出，化成道道三叉小雷戟，落下之時一下子破開所有招雷木，再次現出那對亂世佳人的身影。離老見狀也不由得嘆了口氣，自己已盡了最大努力。

但見雲凡有此奇遇，恐怕與皇極驚靈戒脫不開半點關係，當下離老對驚靈戒也多了點好奇，心暗道：「看來當年成為戒靈之時，也不全然了解它….」

再觀場內，小小雷戟自天而來，墮落有序，似組星座，又呈合攏之勢，重重包圍二人。落地過後，不消一秒，所有雷戟眩光大作，綻放光華。華光掠過後，場上驀現一大雷棺，籠罩二人，不容其有半分逃跑的機會。

雲清揚雙手緊收，手心滲汗，指甲快插進掌心，身體微微發抖，嘴上一住念著：「修文大哥，你佑一下小凡吧…」

大長老盯著雲小懶時，心頭也揪到最緊，一身魂力顫動不已。以他快到武將的實力，竟然心境幾近崩潰，甚至未能完全控制一身魂力!

六道雷域，此雷非攻，旨在囚龍。囚龍鎖生雷，只為一道引子，一道打開黃泉路上的引子，引出最後一道雷域。

最後一道雷，簡單粗暴，就是犯天怒者死。天上橙雷散去，所有雷雲忽爾捲成一團，雲渦中透出更深的黑光，予人危險的感覺呈幾何級數增長。

七道雷域 – 犯天怒雷殛。

見到雲凡盯著天上的眼神凝重，小懶突然捉著他的手，一臉自信滿滿：「這一次，由本小姐來保護你。」

雲凡見狀，對小妞那滿腔自信來了點好奇，輕托小懶的下巴，笑了笑：「要不，以後由你來照著我好了。」

「嗯，可以。」雲小懶雙瞳綻放自信的神采，配上本已魅惑眾生的神貌，叫雲凡一陣神魂顛倒。雲凡定睛一睹，更發現雲小懶臉上的色斑似乎又少了不小，一時興奮地道：「小懶，你臉上的色斑又褪去了一塊。」

「白痴，你怎麼記得我有多少色斑…」

「我有次閒著無事做，就數來數去，數到自己都睡著了。」

「你…」雲小懶一陣咬牙切齒，盯著雲凡，好一陣打情罵悄，全然不顧天上那雷雲的威嚇。偏偏此黑雷之威，即使剛剛五雷疊加，亦不及其十分之一的威力。

突然間，雲小懶盯著雲凡的眉頭，細看他的五官，指頭劃過他的鼻樑。她一改臉色，柔意佈滿，玉手輕放在他的臉上，微微側首：「多謝你活下來。」

「在你真正走入我的人生以前，我以為不死，已經叫生存。」

她，一句由衷，自勝萬語。

雲小懶的佻皮、任性、煩人、柔情、多變，永遠都只會在他一個面前才展現。

雲凡聽罷佳人的說話，心弦猛扣，心頭緊張之意盛起，心瓣跳動全不受控，心胸流淌著濃濃暖意，深情盯著雲小懶，心間只感受到一股莫名的暖意。

虛空之上，那殺意凜然的黑雷似乎感受到自己被二人漠視了，頓時化作一隻黑虎，怒吼亂叫，伏天倚月，瞰視地上二人。

虎目盡露兇光，誓以全力諸殺犯天之倆。

睇到好緊張 可唔可以出埋

主角肉餅重生
我是來催文想睇凡仔咩武魂

在擁抱你之前，我以為不哭就已經叫快樂

哈哈 無錯

停呢個位

唉

今晚一更!

我會盡力保持隔日一更

ya

dear jane
好聽
推

今晚已過

樓主嘅今晚係0100

皇極廿一器 第一章 初到異世
074 最後雙雷(下)
(2312字)

天上黑虎腿下蓄力欲動，目光緊咬二人不放，撲殺路線作最終調整，虎牙咧嘴始露。一個抖動，虎身衝破雲關，動身一刻，天上所有雷雲刻然散去，所有力量隨虎身落下凡間!

黑虎踩著跳步，走著之字路線，帶著勢不可擋的氣焰，虎撲雲凡二人。

正當雲凡瞪目欲再捱雷之際，只見小懶忽改一臉稚氣，表現得風輕雲淡，軟手輕抬細念：「五火有曰三千炎，沉盡滾滾紅塵劫。」

必殺，三千弱水炎。

一股淡藍的火焰自其玉手燃起，隨雲小懶一雙手往上一撐，滔滔弱水湧出。不絕的弱水之炎，化成一道屏障，守護二人的身子附近，黑雷不侵分寸。

雲小懶是第一次使出此炎，她剛突破至武士後期的實力，便見武心突然多出了三色火焰，腦海中亦無故出現三道火焰的詳細使用方法。此正正是奇品武魂所帶來的優勝之處，當人家上品武魂正在努力學習武技之時，自己已能純熟使用招式。

只見黑色玄雷甫接觸到弱水之時，竟然盡數被弱水吞噬，道道黑光轉化為股股龐然能量；弱水將能量沉澱並淨化成靈氣，回饋雲小懶的身體。

但過數息，雲凡見到雲小懶一臉漲紅，赤絲貫神，狀甚吃力痛苦，頓關切問道：「怎麼了小懶。」

雲小懶鳳目半睜，臉蛋鼓起，腮紅欲滴，小鼻子撅起：「我，吸收不了所有能量。」

原來三千弱水炎亦只能起了個緩衝的作用，使黑雷的所有力量不至於一下子爆發開去，而是拖延並爭取更多時間讓她吸收箇中能量。

她話音剛落，雲凡右拇指內的驚靈戒抖動連連，發出一陣陣渴求之意回應著雲小懶的話，想要驅使雲凡的手搭向小懶的玉手。

「怎麼回事?」不明所以的雲凡，也不知該如何是好，只是順從驚靈戒的慾望，將手搭在雲小懶的脈門之上。原本無處可洩的黑雷能量，頓時如洩洪大閘，一下子湧進了雲凡的右手之中，且來者不拒，盡數納進皇極驚靈戒之中。

「痛!」精純龐然的能量，不斷侵入雲凡的拇指之中，手指骨承受著莫大的壓力，彷如下秒間便要碎成粉末；能量撞入其拇指，使它也腫脹了數倍，驟眼一看還以為持著雪條當個宵夜。

「嗯…嗯…」雲凡低聲悶哼連連，狀甚不適，左手穩住右手手腕，抵擋陣陣精純靈氣沖刷所帶來的後座力。

虎吼連連，玄雷所化成黑虎被困在雲小懶的三千弱水炎之中，竟無有半點反抗還擊之力，與剛剛盤踞在天之氣勢相差甚遠，判若虎貓；分秒瞬間掠過，黑虎能量被藍火消磨得七七八八，成為了雲家少爺小姐的大補之物。

傳遞到雲凡拇指的力量，絕大部分都被皇極驚靈戒納入其中，雲凡亦無法得到更多好處。

當然，最大的好處，驚靈戒一早給了雲凡。

但雲小懶不斷吸黑雷的力量，一身實力竟然再次提高，成為了武士顛峰的實力。一個十歲的女孩子，竟然比起不少的長輩還要高，叫一眾老人情何以堪。

黑虎的身驅愈來愈小，甚至已無力吼叫，慢慢消逝在雲小懶三千弱水炎之中。到頭來，七道雷域，竟然只有首五道對雲凡造成極大的傷害。

一場十死無生的七道雷域，竟然有驚無險地渡過!

大長老、雲清揚及三長老看著天上雷雲散去，感同做夢，其中三長老忍不住掐了一自己的大腿，發現會痛方認清此為現實。尤其雲清揚，見到雲凡的奇跡復生，忍不住老目有淚。他也不知道固中原因，與大長老你眼望我眼，只好心中暗自打算稍後再問雲凡或請教遠處的那道高人身影。

雲小懶見得此狀，也散去了一身藍炎。擦一擦額上的血污，有點澀到眼睛。她鼓起腮泡子，怒視雲凡，責斥道：「雲凡，你同本小姐好好交代，到底搞甚麼鬼?」

雲凡也自知自己突然搞了一場大龍鳳，勞師動眾。令大家勞神煩心憂慮自己狀況，為此感到十分不好意思，故一時低頭不敢回應雲小懶的問題。

佳人罵句有情，郎君聽言心暖；前者剛渡心死，後者方才新生，二人深情對望，四目互扣不放。

此等氣氛，連遠處的雲清揚也好像瞧到了點不好的苗頭，突感到頭痛。雖說無血緣之親，卻有家族之名，倫理一途，向來都是修武者重視之處，豈是兩個小傢伙能胡鬧。

不等雲清揚出聲打斷，已聞離老聲音再於虛空中炸開：「兩個小娃先別打情罵悄，天勢劫快來到。兩人立刻分開，過了才繼續卿我也不遲。」

二人聽罷離老之言，方如夢初醒。雲小懶也知道一旁的老先生是為雲凡好，對他的話自然也不會置疑，頓時腳下一個發力，躍開數丈，相隔甚遠，準備應付接下來的天勢劫。

「雲凡。」離老再叫雲凡之名，惹來後者回頭一看。只見前者手指從額門一挑，挑出一道青絲，一個彈指如同小蟲，迅速竄入雲凡的腦門中，一道資訊立刻襲來。

天勢劫。

與雷劫不同，此乃其武魂之考驗。欲要覺醒自身武魂，必先與其爭鬥，將其拉入風府穴處，方能成為武心。至於如何拉入，亦是一字記之曰：「捱。」

渡天勢劫的人，只要承受其中的能量侵入體內，耐心將當中力量帶到風府穴之中，充填整穴。時候一到，風府穴有了武魂之際，便能成為武心!

離老知道雲小懶已渡過劫，肯定有過經驗，就不枉花氣力做魂渡。

正當雲凡消化著當中的訊息之時，天上再次有兩股無形無狀無聲無息的能量形成，其存在只能感受，不能目睹耳聽鼻聞。

「來了。」雲清揚拳頭一握，盯著場上的二人，心頭緊張之極，那顆心簡直揪到了最高處，都快要扯上喉嚨頂了。他真的很擔心，很擔心二人完了一個天勢劫，是否就完了呢?

尤其雲凡那七道雷域，恐怕雲凡的武魂…

只見雲小懶頭上的虛空，竟然同時散發出三股截然不同的氣勢。一股氣勢暗藏腐爛之意，侵蝕之勢甚濃，是為殺；一股生機滿瀉，卻帶了點不尋常的盎然之感，是為生；另一股則存有綿綿之感，如有暗湧，又猶泥濘之意，是為定。

三股氣勢既掌握不同大權功用，又互相交織，卻不互相侵擾半分。

三權分立方是正途。

即使雲小懶很自負，但面對天上氣勢，卻難得地露出正色，似是天上三股氣勢不是尋常之天勢劫。雲小懶怕自己一個不小心，落了個香消玉隕。於是瞥了一眼雲凡，生存的慾望更強了。有慾望，方能進步!

「嗷…」

突然，一道龍吟自不遠處傳來，湖水應聲泛起波浪，在場眾人都感到一陣耳痛，一些實力不夠的影衛更甚立刻捂住了耳朵。

三權分立方是正途

仲未睇到武魂出現

乖啦，等杯麵都要三分鐘，餓下先好食

所以我鍾意媽咪麵一開就食得

屌

好有道理

然而，雲凡要接下的卻是九 六道雷…
武乙暴震雷
九子連環雷
牛毛斷魄雷
紫禁驚宵雷
潰決極太雷
帝王避鋒雷
囚龍鎖生雷 + 犯天怒雷殛

究竟係九道 定 六道 定 正常七道 好亂啊

七道，但因為佢已經面對咗六道雷，先寫六道。

同埋帝王避鋒雷係小懶嘅，唔好入雲凡數

我會定時將最新嘅改好咗入返落紙言度

方便大家重整一下啲內容

帝王避鋒雷係小懶嘅

渡完又渡 橙啊

成日眼瞓都會打錯字
大家如果有時間都可以幫我校對一下

餓到變非洲兒童

故台有咁多文，
都可以支持下~

其實點解覺醒左武魂都要經歷多次天勢劫
渡多次劫係咪會再變勁

罰你重睇049話

咦 原來我get錯問題
自膠先

答案唔話你知住
喺文度遲吓自有分曉

係咪今晚有文？

聽日啦

巴打係番緊工定緊讀書？

你覺得我幾歲

睇行文用字似讀緊U，我估你21

原來我啲用字似大學生

你仲係中學？

唔係啦 出嚟做嘢啦

意思係好似細個咗

被人叫哥哥好過叫叔叔

心境俾人感覺年輕啲係好事嘅

讀者有問題 作者應該要出文解答

今晚

夜晚啦

今晚到了

樓主 有 時差

仲有20分鐘先一點

今晚爭住先，聽日晏晝畀

起身就見到呢句

今朝返工搭車冇文睇

皇極廿一器 第一章 初到異世
075 天勢劫 (上)
(2593字)

雲唇吐龍送凡間，奇魂入府萬人爭。

雲凡頭上的氣勢也漸漸形成，其勢死意滿盈，一聲龍吟劃破夜幕，有實力不滯之人更掩耳感痛。被氣勢籠罩其中的雲凡，受龍吟聲侵襲，更猶如頭灌重鉛，胸口悶意極重，捂胸感痛，鼻孔無法換氣；又一陣頭昏眼漲，勢未至，反應已烈，也不知該股氣勢落下會是何光景。

然則，那股氣勢雖驚人，單那聲龍吟，卻惹來萬人驚羡。只因武魂有靈，可見已是奇品武魂無疑!

時間不等人，蒼蒼上面的天勢之劫，根本不會等待地上人兒做好準備。才剛凝好的氣勢，轉眼襲來。雲小懶的第一股氣勢率先落下，一股綿綿之勢甫觸及其嬌軀，便化作泥濘纏住雲小懶，甚至堵住了她的呼吸，一時間無法換氣。一口悶氣在胸，雖說一身魂力可充氧氣使用，但卻要使用者多花一分心神去運使魂力。

「紅蓮業火!」

腿邊無薪自燃，炸出一道妖紅緋火，欲將這股氣勢軀除。

三股氣勢分立，卻又突然合作，第二股的腐爛之勢迅間來訪。與第一股氣勢不同，此蝕骨之意攻雲小懶一個措手不及，甫觸到其白滑肌膚，便如強酸觸鐵，生成大量白煙。雲小懶感痛嬌呼一聲，右邊玉臂祭出綠焰，欲護其手，卻又被這股氣勢輕鬆侵蝕殆盡。

右手那道傷口更一度深可見骨，傷口帶來的劇痛轟炸著雲小懶的冷靜，美貌盡被痛苦忍耐之意所覆蓋。她見狀無奈只能使出白火，本源同生，竟然可以與這股氣勢相互抗衡。過程中，雲小懶更發現那侵蝕之意與白火互相交融，才過數息，自身的白火竟然侵蝕之意強了數倍有多。雲小懶第二股天勢劫情況受控，立刻祭出體內的六道輪迴火，右臂之傷口立刻生出小小肉芽，亦催使各組織神經緩緩重生。

這一番動作，卻引起了雲凡的注意。他明明看見雲復生當初覺醒武魂之祭，在渡過天勢劫之前不可動用半分武魂力量。卻沒料到雲小懶竟然在渡天勢劫之前，已可以純熟地運用新的火焰。

尤其雲凡細數一下，似乎雲小懶可以多用了三種火焰，豈不是其武心內藏五種火焰?

突然之間，雲凡發現這個世界好像有太多的秘密仍在等待他去探索。

不待雲凡多想，一聲龍吟再次襲來，音過虛空留痕，耳膜劇震刺痛，一股死寂之意朝面門湧了過來。

自身的天勢劫也要來了!

那股龍威衝破天唇，朝雲凡攻了過去。才不過一個呼吸，雲凡已被壓得喘息不來。龍威夾雜著死意，甫接觸雲凡手臂，便儼然失去所有水份，皺皮可見，如移植了枯萎的小樹在臂上。

「啊..」那股死意入侵雲凡的身體，痛感驟現，沿手臂經脈，朝著風府穴撲了過去。只是所到之處，經脈內盡見萎縮枯敗之況。

那股氣勢傾瀉大地，雲凡身邊的青草亦盡數枯死，一旁有棵百年老樹，亦在短短十數秒間穿上一身蒼白大衣，綠葉盡落，落地亦枯。

「所有人後退。」離老大喊一聲，見到那枯萎之意有增無減，甚至朝雲小懶的方向殺了過去。離老見狀，擔心雲凡的天勢劫甚至會影響到其他人，頓時出言提醒。

大長老如豹叼起子裔般，一手揪起雲清揚和三長老，腿下一個大躍退到遠處，靜觀二人之變，免得受這股死意波及；離老自己亦退後二十步，看著二人一臉憂心，雖可飄浮空中，但腳丫子還是忍不住不停踏地，心中煩悶不安。

雲凡體內的死意仍在努力往風府穴衝過去，所過之處，一片狼藉。只見雲凡嘗試調用魂力壓制亦無果，正當他以為皇極驚靈戒會再次救自己一駕之時，此刻的它竟然無動於衷，袖手旁觀自己的經脈被侵蝕得七傷八損。

「嗯…」雲凡接連悶哼幾聲，甚至自右手表皮泛起道道黑斑，十足十發霉的情況，一直蔓延全身。正當那股死意橫越風池穴之時，竟然一個兵分兩路，一道繼續攻向風府穴，一道沿風池穴直上頭顱頂上的識海。接近識海的那股氣勢，散發著一種九天十地唯我獨尊的氣勢，宛如宣佈雲凡的身體歸屬非雲凡般似的，大有鵲巢鳩佔的意慾。

雲凡強忍胃裡翻來覆去的吐意，看一看自己右手，竟然弄成如斯情況?

忽爾雙目一疼，一個模糊，連番眨目再開，卻發現自己竟然連視線都失去了。原來那死意已經侵蝕雲凡雙目，使他完全喪失視覺功能，那唯我獨尊之氣勢更站在雲凡識海的門前宣戰，重錘轟敲識海大門嚷嚷著要殺入去，一決高下。

識海的靈魂力量，原本嘗試透出抵擋那番氣勢，卻不料才稍稍靠近，已經被那死意玷污，化為虛無。雲凡閉目捂頭，臉容又再扭曲，欲要捶地發洩，卻發現自己右邊身體已經乾枯，捶不出半點聲響；欲要發力，又怕一下子捶斷右手。

剛成泥醬，又成枯樹，自己渡劫為何就比其他人悲慘?

但現在不是氣餒之時，忽爾，雲凡腦海中飄出老頭子的身影。

有一次意外，他帶著自己參與。卻不料這一個意外竟出了一個意外，在山嶺被敵人持手鎗重重包圍。老頭子可從來沒有怕過，他本來就是一個殺手，退隱方幹起意外的工作。

過了十數息他站在三十個人的屍首之上，日落黃昏，傷痕處處，血沾灰衣，回首冷眼言道：「敗者，怯東怯西怯一生；勝者，傲己傲人傲九天。」

說罷，中、無名兩指一點，將袖手劍收回，轉身將敵人手鎗不屑地丟在地上，好不威風。

雲凡眼裡閃過一絲精光，對，自己現在還不是喊苦怨慘的時候。念至此，如打了枝極強的強心針，驀地，他睜開雙目，雖不見光華，卻自發一股傲人之氣勢。

我，雲凡，今輩子定能勝天；我就是天武世界的意外!

一旁的雲小懶與雲凡的處境相比，亦不見有多好。雲小懶一身魂力燃起，與天勢抗衡。首兩股氣勢都很容易對抗，亦被雲小懶成功同化，並拉入武心之處，增強武魂的實力。

然而，那股充滿生機的天勢，甫接觸到雲小懶的雲小懶身上的傷口，其癒合之速倍道而進。明明深可見骨，幾然在三秒之內完全痊癒；然而，那生機並未停下，只見那快將埋口的傷口，突然暴增出大量不尋常的小肉芽，組織不受控地增生，不消數息已成了一個大腫瘤。且此瘤更不斷增生擴散，向雲小懶的香肩生長開去，一路爬上去其脖子之上。且沿肩往腰間長了過去，整個人就像被肉瘤侵蝕般無異。

「啊…」雲小懶吃痛嬌呼，右目亦受到肉瘤的侵蝕，那吹彈可破的雪肌竟在幾息間變得如此模樣。生機，世人均趨之若鶩，卻不料生機亦會把嬌小的雲小懶弄成此慘況。

甚麼事都散不開平衡兩個字。

一旁的雲凡半跪在地，細細感受風府穴，只見那股死意竟然沒有半點動作，只是靜靜地鎮守此處，箇中所散發出的遊離死意，竟緩緩與風府穴內的魂力同步，似是適應著新居的環境。甚至其中的一道道死意能與自己初步魂力交融，開始從根底上改善自己的魂力本質。

心中不禁一陣好奇，要是自己的魂力能藏有死意，對敵交手豈不佔了先機?

雲凡見風府穴無大礙，便再將注意力重回自己的識海之中。那股氣勢所散發出的能量，仍在努力轟敲著識海的大門，讓雲凡頭疼欲裂，不禁好奇一問，怎麼每次都喜歡拿自己的腦海作為主交鋒戰場?

我．好．痛．啊．仆．街!

終於有

如果有新讀者留咗正評，都可以say個hi等我記住你

hi

你重新咩

做咩踢爆

Hi u

我 Hi 你

頂唔緊個劫渡咁耐

小劇透，下話會完了

快啲
好想睇結果

星期一 一更

一日追到live, 我都明作者寫故自然有佢自己的喜好，我自己就有少少意見:

1 有其他巴打之前都提過，下下話必殺必殺實在有d搞笑

2 雲凡未免太早就已經得天獨厚，好似online game開左隻角無耐就拎爆裝咁

3 以雲凡的年齡用黎溝以月的用語有d嘔心

4 收納戒呢類野好有大陸修真故的味道，我自己有d抗拒

希望作者可以安排多d真正的挑戰

多謝你咁誠心畀意見
但係而家重係好開頭 會好有挑戰架

收納戒不嬲修真故成日出現，香港作品既修真故都有，定你睇開大陸野？

我反而覺得似月正過小懶多多聲

想問點解小懶又要黎多次天勢劫佢唔係渡左先有武魂架咩
唔想重睇

希望之後唔會變爽文

儲咗幾日有2更

禦姐vs蘿莉

有人問咗了，稍後有分解

新讀者lm

留名追故

已經咁遲先入黎 但點解咁快live左

星期一到了

我Hi你

一定係你睇得太快
一定唔係我寫得慢
一定係咁，一定係咁....

介紹返，小弟有寫文時差

靜靜地留低個正皮比你
快d出文比我

追咗一日 live咗

等你今晚25點

25點
你又講得好啱

歡迎加入追殺
J圖有助樓主加速

嚴禁助長60路歪風
之前白花油巴好似蠢蠢欲動咁.....

多謝~

留名一身蟻

再唔出文 就唔係蠢蠢欲動
你都唔想嚇親㗎

你竟然威脅我

咁就出文啦

各位巴打都等得好辛苦
相信佢地唔會介意 有幾張驚嚇圖片

好似早咗入黎 出返去先

俾張日本版黃子華.gif佢

唔出文就會放

洗唔洗出定個番號先

唔洗 比d驚喜

樓主呢

皇極廿一器 第一章 初到異世
076 天勢劫 (下)
(2381字)

識海，是一個奇怪的地方。

每個人的識海最核心之處，均為原生靈魂力量。每個人的原生靈魂力量都是固定的，自出生起便再無寸進的可能性。當原生靈魂力量接觸到天地靈氣之際，會緩緩吸收、壯大並同化，形成外層的靈魂力量。你可視之為一層保護殼，但當靈氣再與外層靈魂力量混和之際，便會成了武者的基礎力量 – 魂力。

這是極其複雜，亦十分奧妙的事情。

無人能釋之、無人能解之；道可道，亦非常道。

然而，雲凡由於自身的奇妙遭遇，本來的原生靈魂力量已比他人高出數倍，更融合了此輩子原屬於這具身體的原生靈魂力量，常人與之相比根本判若雲泥。且雲凡的原生靈魂力量最核心之處，更存在著皇極驚靈戒的印記。

此印記正是雲凡與驚靈戒的連結之證明，代表它已認雲凡為主，受其所控。

故此，任何敢入侵原生靈魂力量的任何事物，都會被它無情地擊毀。剛剛來了道紫雷欲要稱王稱霸，自是落得被收復的下場；現在又來了多道氣勢敢走進自己的地盤，既然如此，就莫怪本戒不客氣了!

但見雲凡識海之中那印記再次爆發出一股驚人的能量，徹底將那氣勢壓制，沒有反抗的餘力。

只是幽幽九天見狀，頓時來了點火氣，七道雷域被雲凡輕易破解，要是天勢劫都如此容易破解，叫上天情何以堪?

天上源源不絕地降下死意，沖刷著雲凡的軀體，叫他痛不欲生。身上的肌膚根本沒有喘息的空間，且魂力亦無法與死意相抗衡，讓雲凡只能強忍那痛入心扉的疼意，一邊默默將死意再入引自己的武心。

突然間，一股生機湧現，正是雲小懶那旁的天勢劫所散發出的生機，竟然吸引到雲凡的注意。

死意、生機…?

雲凡忽發奇想，勉強拉著身軀在地匍匐，往雲小懶的方向爬了過去；二人心思不知何因似是同步，小懶左目見到雲凡靠近，狀若明暸其用意，竟然也緩緩在地靠了過去。

二人甫接近，生機死意，勢成水火。雙方互不相容，頓時交織起來，你攻我守，我打你躲，兩者
竟然互相抵消起來。甚至有部分死意爬上小懶身上，侵蝕其肉瘤，慢慢褪去再現一身嬌滴嫩膚；而生機則不斷湧進雲凡的身體，其體魄本枯既萎，下秒刻卻水潤非常，雙目亦再無阻礙，回復視力。

一時間二人本來因天勢劫所帶來的傷勢竟然好了個七七八八，二人借用對方的天勢劫，竟然可以做到調和之效，借之來壓制自身的天勢劫。

. . . . .
. . .
. .

在雲府的不遠處，不少黑影都在潛伏四周，如角落、屋頂、樹冠等，靜靜候著，觀望雲家的情況，隨時匯報予主子。

眾人大致上都知道雲家有弟子正在渡劫，只是不知為何所渡之劫威力過大，絕非一般人應渡之劫。故不少人家族都派員調查，希望一探究竟。

而其中一個黑衣人，站在一棟樹下，竟然與樹木的氣息融和一體，要不是該道人影主動現出身體，恐怕非雲清揚等級數的強者亦不可發現。

那道黑影一臉慎重，偶爾想起了甚麼似的，都會散發出一股若有若無的死意及殺意。黑衣之下，其背紋上一棵枯萎之樹，正是來自鎮主紅源澤的暗中力量 – 「枯」。

紅家作為金張世族，右姓閥閱，子孫為官晉士，深受皇族器重。但四大家族，表裡不一，明和暗鬥，自是不甘落後於人。紅家中人世代從政，自知其苦，若是武力不夠，實乃無牙老虎，豈足為人懼。

雲家武力高強，雖不為官任將，但其整體實力根本不容小覷。正如一開始所說，天武世界是修武者的天下，你的話語權會體現在你的實力之上，勢力與武力絕對掛鈎。故此，雲家放出的話，在納蘭帝國之中亦有一定的份量，無人敢捋其虎鬚。

有見實力重中之重，紅家近年雖後知後覺，但亦開始崇尚武風，實行武文並重，為的正是彌補自身實力不足的後果。

而黑影此次前來，就是欲知青海雲家是否又出了驚材絕艷之輩，免得紅家又落了個下風。畢竟，雲家現時給予自己面子，但不代表永遠都給自己面子。

他日羽翼已豐，恐怕青海鎮說事的就是雲家而不是紅家了。

當初雲家三少驚為天人之資，已得鎮主留心；加多個雲小懶，更叫鎮主寢食不安。所幸後來雲凡的實力無有寸進，方叫安心些許。今晚卻又有一人渡劫，且觀雷劫威勢，相信渡劫之人絕非庸材。

莫非青海紅家的情報網絡真的做得不夠好嗎? 他此刻前來，就是一探究竟，要是可以的話…. 黑影深明此次任務，說不定一去無往，黃泉之路亦不過一步之遙。

然而，落紅不是無情物，化作春泥更護花。

作為「枯」的一員，使用秘法及禁藥，將一生的精華及潛力壓縮並爆發，能於短時間內獲取最大力量，突破至武將境界。惟凡事有得自有失，能得實力便失生命，此乃鐵律；但只要能夠為家族作出貢獻，能夠化作養份，育出最好的幼苗，即使自己犧牲了，又有何妨?

犧牲小我，完成大我，便是家族精神。

黑影激起一股魂力，兩目堅定，雙掌緊扣，結了個指印，輕念一聲：「必殺，落葉障目計。」只見手指摸向儲戒，精光略現，手上多了一把黃葉，拋向虛空，漫天散下。

黃葉隨風翩起舞，落地黑影盡散無。涼風吹過樹頂，樹下不見人影。

. . . . .
. . .
. .

雲凡此時的身體內的死意已然與風府穴混為一體。不論在風府穴還是識海門前的死意，已開始受到控制，甚至被原生靈魂力量吞噬起來，化為自己的一部分；同時，雲凡根據離老魂渡的指示，將風府穴的死意不斷壓縮，控在風府穴的最核心處。

死意不斷捲動化作塊塊鱗片、交織成了那雙鬚毛、揉合變為四足五爪。

此刻的雲凡，其靈魂力量也混和了死意，對於死意似乎擁有不一樣的控制力。一股莫名的明暸之感自風府穴湧現，直達識海之中。

雲凡不禁失笑：「這就是我的武魂了嗎?」

忽爾，雲凡小懶二人同時睜眼，對望一下莞爾，及後向天直視。只見天上再生一股強烈氣勢，再度傾注凡塵，兩人雙手放開，似擁抱空中突如來襲的氣勢。

只見三股分立的氣勢突帶著風捲殘雲之狀，一下子回到了雲小懶的體內，她張眼精光大放；那股死意則席捲雲凡之處，沿路將剛剛已種在枯草中的死意一次過收回。被收回死意的小草，再次綻放出強頑的點點生機。

場內再次變得平靜，所有氣勢全然內藏於二人體內。雲凡提了提腳，感受到腿中還有一點發麻之意，他勉強適應一下，便走近雲小懶。

二人互相注視，享受了片刻的寧靜，雲凡忽側首問道：「你先?」

「一齊吧?」

「好啊。」

武魂，降魂。

我估下一章要星期四/五先更到
請大家細心等候

原本仲想開心share d正嘢比樓豬

唔好啦夜喇，嚇親我會失眠

有文就唔share啦
快d瞓

早抖喇油巴

終於完劫
下一章有排等

推一推post先 儲住文等樓主

「一齊吧?」
「好啊。」

好青春

咁樣劫一勢小懶就提升咗咁多階
咁凡仔宜家大咩階？

故事會講，敬請期待

大家就係等緊出文

唔通小懶真正嘅武魂係火奇撚

星期四到了

有文未

星期四

今日好努力公事中....
星期五吖不如...

聽住先

唉 睇完新聞 無心工作...

有咩睇法

睇唔撚透

好冇力 好似之前做嘅嘢係冇用

我屌你支共老母

如果今晚真係熄登
樓主記得上紙言或者penana繼續出唔好承機爛

本身有諗過Penana
但唔知反應點一直無做

第一個g持

第二個g持

第三個J持

說好的星期五

樓主唔好變走數

樓主潛埋水嘅

星期六了

有拖無欠

有文未呀！？

btw

0524
0527

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

明明都咁遲入黎 都係睇到live咗

咁晚會唔會有文？

皇極廿一器 第一章 初到異世
077 黑龍武魂
(2563字)

雲凡的靈魂力量遊走經脈間，內視自己的風府穴，啊不，有了武魂就已是武心了。

武心之內，發現一條小小五爪黑龍穴居其中，無翼能飛。它盤旋武心，殺氣騰騰，雙瞳血紅，怒目而視；它龍鬚飄動，張牙舞爪，黝黑龍鱗，渾身散發死意黑光，予人陰森感覺。

雲凡感覺自己與武心裡的黑龍有一種異樣的連結，不禁一陣好奇：「這就是我的武魂了嗎?」

「不如就叫你做小黑吧?」雲凡擅自替武心取名，卻似乎惹來黑龍陣陣不滿，接連吼叫不停，逗得雲凡一陣失笑，暗道：「莫非武魂都有自己的意識不成。」

雲凡回過神來看著雲小懶，見她一陣害羞：「一齊吧?」

卻不知道雲小懶的害羞來自心中小劇場：「這白痴的凡哥哥不看看自己身上幾乎不留半點衣物...」

只見雲凡依舊不察覺，身上除了某幾處重要部位，似乎真的同裸體沒有太大差別。要不是離老見雲凡招來天劫之時，趕緊收回一身的魂綿鐵和指上的幽月冷戒，恐怕也隨劫雷落下之時一早消失了。

雲凡還懵然不知地笑了笑：「好啊。」

「武魂，降魂。」

心神一動，小小黑龍再次繞了數圈，一聲龍吟在武心之內響起，一個波動傳去身體各處，體內魂力都變得更加容易受到控制，魂力隨心之所向。

怪不得每個要對戰之人都會降下武魂。

雲小懶嬌膚表面流轉一股股精純魂力，偶爾閃過五色流光，魂力熾熱非常，稍稍靠近都會感到口乾舌燥，其身旁的一些小草亦快速乾枯；只見雲凡身體湧出陣陣灰色的魂力，死意凜然，腳下所踩之處，寸草不生，盡數枯謝。此次枯謝得更徹底，慢慢變成飛灰。雲凡降魂之際，更隱約有龍吟之聲傳出，震人心神。

雲清揚感受虛空中飄蕩著的魂力是何其熟悉，看著這道相似至極的背影，心中一陣酥麻，渾手不太自在。他似乎想起了那道堅決的身軀，當初如何擋在自己身前救了自己一命。

「修文大哥…」雲清揚半瞇其目，似乎有點濕意。他又學雲凡一樣，抬頭數數月亮有多少個，呈個四十五度角，不讓風沙跑進來。

此刻，月生當了個脫衣舞孃，虛空厚雲全然散去，示意此天劫似乎已完。

雲凡再見月光照射在自己身上，終於鬆了口氣，一身繃緊的神經都鬆了下來。他慶幸自己竟可渡過了驚天地泣鬼神的七道雷域，也成功覺醒了自己的武魂。

此讓他有種吐氣揚眉的感覺，他誓要從前看不起他的人感到後悔，自己將會在不遠的未來裡，以最驚人的姿態登上這個世界的大舞台。

為了自己，為了家人，為了老頭子…

念至此，雲凡鬆開了緊鎖的眉頭，提步欲走向雲清揚等人所在，有種劫後餘生的窩心感覺。

不料還未來得及與離老等人對話，一陣空虛疲弱感迅速襲來，雲凡整個人虛脫乏力，渾身肌肉如食斷筋散，仆倒在地。身上的魂力亦全部收回體內，脫離降魂狀態。

雲凡的視線突然模糊起來，閉起眼之前，見到小懶與自己一樣，忽爾虛弱倒地。二人目光交接，雙瞳落簾欲斷艷影，絕了念頭；卻不曉心存佳人，已是絕美勝境。

雙瞳屢矚情不厭，兩身緣定份不欠。

就這樣，雲凡和小懶一同失了意識昏死過去。

凌晨二時，雲家後山一切終歸平淡。地上殘存棵棵招雷木，到處仍有濃厚的火焰氣息瀰漫，雖然依舊在寒冬，但仍絲毫不感半點冷意；不遠處伏著兩個小小，見證了上蒼對修武之人何其殘忍，敢犯天威半點，便需冒生命之險。

修武者，逆天而行，九死一生，絕非虛言。

雲清揚等人走近雲凡和小懶身旁，望著劫後重生的二人，心頭一陣感嘆，即使自己實力問鼎小鎮又如何，坐擁雲家勢力又何如? 當天威到來那刻，自己子女生死存亡之際，一切都是包袱，一切都是枷鎖。

自己貴為一家之主，卻甚麼也做不到，又有何用?

雲清揚脫下之的長袍，蓋在雲凡其身，與大長老各自揹起一人，一盡父親及爺爺的責任。雲清揚亦下令：「影衛聽令，散去所有圍在雲家的人；要是有人問起，則告之是我家子弟渡劫成功了。」

沒有任何回應，其中一道留在雲清揚身旁的影衛一躍而起，消失在黑夜之中。在場一眾人等終於放下了心頭大石，驚後帶來的便是喜，兩人又渡了一個劫，更見二人的武魂是奇品無疑。

只要等二人成長起來，清海鎮的實力肯定會快速暴升。

雲清揚清理遠處，離老則清理一下近處。只見他一個揚手，瀰漫在虛空中的綠焰似有靈，一下子鑽回其袍袖之中。卻見離老側首突然臉露不解，眉頭皺起，兩息間老目再現殺機，盯向雲清揚的方向，一身魂力鼓動爆發撲了過去。

只見三長老身旁忽爾現出一個黑影，甫現其身便是一個掌招攻了過去雲清揚之處，掌勢籠罩的正是雲凡!

那掌勢夾雜陣陣異臭，似花草枯謝後發酵而成的怪味。

必殺，大枯掌。

此人正是剛剛潛伏在雲家附近的「枯」成員，逮住眾人鬆懈的一殺那，就要把雲凡葬在此地。雲清揚和大長老也不是普通之人，見狀已經立刻運起魂力，雲清揚亦迅速後退。

但有心人打無心人一個措手不及，豈是容易躲開? 雲清揚和黑影同為武將之境，雖然後者的實力及續航力未必及得上雲清揚，但要從其偷襲之中逃脫，也非易事!

「撕拉」穿過肉體的聲音響起，道道血液灑在地上。

只見那大枯手穿過的正是其中一道未走遠的影衛的胸膛，他果斷地擋在雲清揚面前，受了這致命一招。

正正有了影衛，讓雲清揚和大長老有了喘息的空間，後退了十數步，降下武魂，殺意滿瀉盯著那黑影。那大枯掌所在之處散發出一股枯意，那影衛的胸膛冒出一股枯萎之色向外四散，所過肉體，盡見霉爛。

但影衛的眼神透出不一般的堅定目光，即使喉頭接連咳出鮮血，都沒有吭上一聲。他雙手發力，血前一捉，牢抓來襲者之手，

這，就是雲家影衛；死，也要死得其所。

白雲天上悠閒飄，暗影盡忠護天驕，正正是影衛的寫照。

黑影一時無法抽出其手，便讓魂力加大輸出，枯萎之意在胸膛之處肆意擴散。但見影衛臉孔滿佈枯萎之色，仍然咬牙堅持最後一絲神智，雙手緊抓，不讓黑影離開。

他只有一個信念 – 敢來襲我雲家，就莫想安然全身而退! 是意志，是信念，影衛的實力不過武師巔峰之境，卻能夠鎖死身為武將之境的黑影。

雲清揚將雲凡交給大長老護著，前後不過兩秒。他空出雙手，再抽出黑劍，迎敵便是一個劍招。

必殺，風雲不二劍。

雲清揚所有魂力一下子被抽得乾淨，自手上經脈全數貫注到劍身。劍身盛載一個武將所有魂力，似乎有點吃力超負荷，不斷抖動振鳴；黑芒若現若隱，殺意劍意共鳴。雲清揚一個反手，自下挑上，劍身向外斬出一道劍氣。劍氣毫不留情地斬向影衛背後，將敵人連同影衛一同斬殺。

莫要怪雲清揚無情殘忍，影衛死意決然，為的正是與敵人共赴黃泉之想法，絕不能浪費其以命所換取之機會!

正當劍氣快要趕到，斬在影衛身上之際，那道黑影嘆了口氣，語氣愴然，視死如歸。

落紅不是無情物，化作春泥更護花。

必殺，落紅護花。

正皮先

新讀者 lm

一返嚟又live咗

得一篇

其實啲正皮越嚟越多嘅同時 樓主有冇加過更找數？

有試過

但正常更嘅文都寫唔切

手機正皮來留名

降魂之後其實係喺武心到用龍仔嘅力量定係可以叫條龍仔出黎幫拖

今晚一更

皇極廿一器 第一章 初到異世
078 帝離囂
(2312字)

黑影身旁突然飄落陣陣枯葉，他一身魂力秒間凝聚，在催谷之下，其身體宛如氣球遇上針刺，瞬間被引爆了。

影衛的身軀最先受到爆炸的衝擊，他的身體早已殘缺不堪，再遭受到無情的爆炸摧毀，破碎支離。其肢體帶著一股波動撞向雲清揚的劍招，互相抵消了威力。

風雲不二劍的劍招不旦被撞開，在那道爆炸的衝擊力之下，饒是雲清揚的實力，都要幾個退步才穩住了身子。雲清揚一陣咬牙切齒，竟然能在自己眼皮子下潛行得如此近，要是自己被受其偷襲，也未必來得及反應，便有機會飲恨其中。

甚至家族弟子，毫無懸念都會葬送在黃泉路上。

到底是哪個家族下的死手?

離老落在大長老附近，靈魂力量再次散開，慎防再有人來個偷襲。沒想到自己都會一時大意，犯了低等錯誤。他搜了各個角落才釋然，然後回首向雲清揚等人道：「老夫跟著你們。」

畢竟他也不放心掉低雲凡一人。

大長老連連點頭，他也正好有話要問離老。一眾人等把雲凡二人送回了各自的房間，這一晚的意外，終於落幕了。

在場幾人實在累得不行了，移師到大廳之處休息一番。

大廳中，雲清揚、大長老和上下打量了離老一番，發現其身影略見虛幻，大長老臉上疑惑之色更甚。眾人陷入一陣沉寂，離老閉目而休，其餘三人你眼望我眼，挑挑眉頭示意對方開口，卻又不知如何開口。

以大長老的脾性實在忍不下去了，便壓下聲線，強忍平日的直率，開口說話。

「閣下，未請教?」大長老態度友善客氣，畢竟不憑離老為雲凡老師的身份，就憑其實力能夠輕鬆擋住雲清揚、三長老和自己三人夾擊，都值得大長老的客氣對待。

離老聞言睜目，老目向上一轉，似是回億；他又撫了撫自己的鬚，一臉懷念的樣子：「老夫嗎...?」

「吾名，帝離囂。」

. . . . .
. . .
. .

青海鎮中的小巷不算狹窄，容納數人通過也非難事。其中一條離雲家偏遠的小巷，就有一道黑影正在挨牆而走。

「嚇嚇….」那黑影數息間吐出十數口鮮血，一身氣勢敗落，氣若游絲，腳步浮浮無力。要是有人掀下其臉上黑布，肯定會被其無半點血色之臉所嚇到。

拐彎再走進了一條暗巷，掏出懷中的一顆丹藥，回想起剛剛的情況。要不是自己趕得及以一身魂力及血液作為祭獻，使出落紅護花，自己再也走不出雲家之地。

他死，又有何懼。但他見到了離老，他望見離老散發的氣勢，絕非常人所擁有，要是不告訴家主，他實在有點擔心會打亂了家主的盤算。

使出落紅護花，莫說今後會否再有寸進，就連自己的能否重回巔峰境界都是未知之數。囫圇吞下一顆丹藥，稍作調息一下。卻不料心中一陣悸動，是長年累月親歷各種修羅戰場方有的第六感。

他突然對著一個黑暗位置怒吼一聲：「出來。」

然後黑影向後一踏，跳到巷子之中，與暗處那人保持一段距離。

「嘖」

只見一個穿著不算密實女子緩步現身，暴露在月光之前。她一身粉紫長裙，酥胸半露，手持一枝淡紫煙槍，正在吞雲吐霧。她一臉戲謔盯著黑影，另一手捲著自己的及腰長髮道，嘖嘖稱奇：「戒靈先生竟然被如此簡單的掩眼法騙到了，實力累事啊…」

「好心就快點回復真正實力。」

那女人再展現出妖嬈笑容，媚意瀉地。黑影本來就虛弱無比，神智不算太清晰。再受到女人的笑容影響，頭腦感到有點重。他強忍暈意，強運剛剛回復好的魂力，怒吼一聲：「報上名來。」

「奴家，從來都不把名字告訢給死人。」那女人收起悠然臉色，昂首讓月光照在頰上，媚意夾雜陣陣殺意細聲吟道：「萬象森羅天漠漠，功德不曾有錯落；生機自當分厚薄，唯勤是岸享榮樂。 」

「你明暸了嗎?」撥了撥額旁那道清絲，笑了笑，媚惑眾生。

「甚麼意思?」黑影對此女的話十分不解，不過卻沒有絲毫多想，面前此人絕無等閑之人，還是先走為上。，腳下發力，一個躍動，便要後退走人。

黑影甫躍上屋頂，四周一望，入目的不是屋頂瓦片，而是埋伏了十數條巨蟒，嘶嘶叫。其身十分古怪，掠過之處不見蛇身常見的滑液，而是留下了點點墨汁。

必殺，以畫亂真。

「蟒!」

大蟒們爭先恐後地撲了上去，將那道黑影亂牙咬死，身上佈滿血孔，諸孔濺出血液，染紅整條巷子。只見女人悠悠招手道，其中數條大蟒叼著那道屍首的各個部份爬了回來，細聲道：「來了，就別走啊，好在我的佳作裡當個貴客。」

女人背後忽爾露出金光，現出一大捲軸，竟然高達兩丈，比女人都要高出兩個身位。女人輕輕彈了一下手指，捲軸應聲張開，展開三丈之山水畫，透出陣陣墨香；畫內墨水化成輕煙，飄離捲軸，瀰漫在虛空中，好一陣撲朔迷離。

只見五條大蟒無情地扭動著身體，下一秒把那名「枯」成員甩進畫中。「啪」一聲，再一道響指，蛇體瞬間膨脹爆開，化成一灘墨水。

女人攤開手掌，那道捲軸從兩丈之高驀地變小，小巧玲瓏，化成一籤之短，落在女人手中。她自言自語：「江湖術士的話果然未曾出過錯，厲害厲害；奴家依他言再等下好了…」

女人再次隱沒在黑暗之中，青海小鎮回歸一片平靜；百姓的夜晚，永遠都是比較平靜的。

在不遠處，雲凡識海中的皇極驚靈戒印記突然亮了一下。當女人收下了捲軸時，又一下子沒了光芒。不過雲凡現正昏死過去，根本無法知道此事；

而青海紅家之中，一道紫袍身影正忙著將一堆油布攤在桌上。他烏身滿足地在其上聞了一聞，好一陣心曠神怡，一臉舒坦。他扭扭身子，曲起尾指，搗鼓著油布的處理，拿出各個透明玉瓶，將油布的油盡數用力擠壓。

「滴噠、滴噠」香油填滿了瓶子，聽著落油聲，他心中的不安感也稍稍平復了。紫袍人十數步外的書桌上，本置了四塊和田美玉，其中一塊卻沒有任何先兆地碎成兩半。

那身影聞聲臉色瞬間發黑，眉頭烏雲滿佈，眼神冷意傾倒。他一個魂力爆發，將桌上所有東西掃倒，「啪唥」一聲，落地玉瓶碎裂，滿地香油，那地毯也被沾上濃而不烈的香氣。

其中一道人影在次從橫樑躍下，半跪在地，畢恭畢敬，聽候差使。

「查!」

一個字，簡而單之，不用多言。

「是。」那人不敢有半秒停留，咻一聲便消失在房間之中，只剩下紫袍人不甘的重重呼吸聲和一連串的玉瓶碎裂聲。

驚險驚險剌激剌激

究竟畫靈兒喺咪好人呢？

Btw張巨畫應該就喺廿一器之一？？？？
所以佢同離佬都喺器靈？一個畫靈一個戒靈

故事會再講

新讀者留名

新讀書留名
係咪Share八十路就有更?

我Hi你
如果亂嚟就Block 9你

gogogo

btw

0527
香港獨立 唯一出路

好心你唔好成日2500更啦 推唔起個post㗎

er....都係一啲小堅持嚟嘅
唔想出得咁零碎，小弟鍾意梳理得整齊，推唔推得起又未有太多諗法
大家鍾意嘅就好了，得閒入嚟傾下故仔，好似蘿奶巴咁
再唔係留個言支持其實都好大動力
見到篇文有過百正皮已經好驚喜

咁咩成日Hi人
如神巴咁識貨
好感動 終於過百正皮

會唔會學咗某個前輩鍾意屌讀者

可能你睇完覺得正呢
利申唔想睇

打下招呼吖嘛~
唉，你哋 歪風不可長啊....

唔太明白

樓主，文呀！

唔識仲好 果個前輩"借鏡"n個作品 出啲一粒鐘都唔駛就睇到十話嘅廢文 搞vip制儉財 仲要屌返啲讀者話人搞事
btw 咪借頭借路扮傾計唔出文
快快出文 唔係八十路侍候

兩日睇哂要再養肥d

Live咗～

講緊隔離個傻閪支那仔暖大大

好睇到傻

半日live咗

樓主幾時出文？

係咪果個走更當無事, 最後有人寫走更傳說去bin c

努力一下，聽日一更

加油啊

live 咗，新讀者

個故啲設定真係同其他故有啲似
可能都係穿越異世故...
學你話齋，多數啲套路都係咁
不過我就唔係睇過好多
btw, 都好睇嘅

寫得好好，平時有睇開同類型小說，覺得你寫得幾有水準

hi你

今日喺咪有

樓主標準時間: 2500

真聰明

多謝巴打

嗚哇 多謝

有文未呀？樓主
翻睇咗幾次啦

仲蒲頭，係咪要整返張八十路提提神？

我都係做嘢先

今晚今晚

樓主推介蘿奶巴

你個樣

Btw想講好耐
你個名好正
你以前個名重正，我兩個要晒

樓主貪心仔

可惜蘿奶巴個故 我無留名又唔記得左故名
樓主有無得提返

就黎開新po入反黎先
忍左好耐今晚放工睇

揾我？

對對，差不多要開新PO了
希望新PO都可以過到一百正皮

炒車 記錯你有出故 自隊

男人係貪心啲
btw 唔明，本身係話蘿奶巴入嚟傾故
提啲咩?

記錯 炒車 自

又有睇小弟，又有出故
你係咪想講滄海巴?

明明我會考中文唔合格 ， 嚇死本座

係
佢個選項故我之前睇左兩眼 有啲印象

皇極廿一器 第一章 初到異世
079 鄭文凡
(2421字)

「尋尋找找，為何都找不到，為何有無盡孤苦的單數。」

「合意的永遠最難擁抱，未見到答案的傾慕。」

床邊櫃頂的iPhone鈴聲響起，一條懶蟲在床上伸腰，活動活動墊著睡的右手，舒緩一下不適的酥麻感。勉強睜開半邊眼，看到電話上的名字 – 李詩懶。

手指滑了一下接聽，卻聽到耳邊傳來的破口大罵聲：「鄭文凡，你捨得起身未!」

「點會有人約了九點半見面，但九點三重攤在床上?!」

對方聲如銀鈴，聲音有點空靈，即使鬧人都帶點溫柔之意，令人不捨得收線。床上的人摸了摸頭，突然一臉不解。

文凡…

鄭文凡，叫我嗎?

才過一秒，自己又回復了意識 – 啊，對，我名叫鄭文凡，二零一五年一月，今年正踏入第廿一個春秋。廿一歲的自己，雖然年紀輕輕，但慶幸自己文筆不錯，雖然大學還未畢業，仍能夠成為一名作家。正連載的一本小說，亦都受到不少人讚賞認同，得到一個書商願意為自己發行實體書。

書商安排了一個編輯跟進自己的作品內容，今天正是約了他見面的好日子。

啊不，是約了「她」，聽聞好似是個女生。

「知道喇，天氣凍，自然不想離開被竇啊…」鄭文凡欲要狡辯一下：「不就約在樓下附近見面嗎，犯得著這麼早落去嗎?」

「五分鐘，如果你不能離開屋企，你今晚活得過子時，我跟你姓。」電話另一頭的聲音開始變得陰沉，鄭文凡感受到有點怒意，立刻知驚了。

「我做爛市，四分鐘，轉頭見。」鄭文凡踢開蓋在身上的被子，一個鯉魚翻身，躍在地上，不禁打了一個冷震：「我是真的凍啊頂你個肺。」

「嗯..?」經過衣櫃旁的全身鏡，看到自己身高一米六八，陌生的臉龐，不禁起了一個疑問：「這是我嗎?」

算了，趕時間，不要多想。

鄭文凡打開房門，便見到一個熟悉的身影坐在客廳，背對自己；他提起紫砂茶壺，泡著熱普洱，倒了第一轉的茶，再添了熱水，焗出第二轉的茶，茶香四射，整個客廳添了一分悠閒之意。

品了一口，雙目盯著iPad，瀏覽一下當日新聞，很是寫意。

「老頭子，你怎麼不叫我起身..?」鄭文凡下意識呻了一句，箭步踏出，飛奔入廁所。他一個劍指抽起牙刷，兩隻手指擠出牙膏，再用三隻手指拉開褲頭，放出晨間第一瀑布。

瀑布可能自黃河而來。

鄭文凡沒有閂門，門外傳來把久違的聲音，聲線磁性有帶點滄桑：「我叫你去死你都不會死，我叫你起身又點會起?」

嗯，有點歪理，但又好似有點哲理。

聽到這把聲音，鄭文凡胸間不知原因地流過濃濃暖意，溫熱了整顆心臟，頃間一手捂著胸口。為何會有這種久違的、思念的感覺?

不過鄭文凡沒有時間了，他快快手將一口白泡吐出，十秒內洗好臉便衝出廁所。幾個落腳，便將一身衣物脫光落在房間之中。

穿起李詩懶昨晚遙控自己襯好的衣物，便趕急地出門，拿起桌上一個麵包，囫圇吞包，把腳插在鞋子便仆出門口了。

「咻」的一聲，一道破空聲從後腦襲來，李文凡兩指一夾，竟是一張一千元港幣，足夠自己可以吃上數餐不錯的晚飯了。

「老頭子，不用給錢了吧，我都大個了，會自己賺錢養活自己。」鄭文凡咬著包，口齒不清，打開門便要走出去。

快關上門時，隙縫傳出那把聲音：「養兒一百歲，長憂九十九。」

這句話聽得鄭文凡一陣窩心，卻不知心中為何一陣不踏實的感覺湧現，儼如荒唐一夢。

「等等。」但鄭文凡沒有空多想，他見到那升降機門打開了，便骻間發力，一下躍入機中，嚇得裡邊的婦人尖叫一聲。

他步出屋苑外，便見到有一少女悄立在一旁細候著。她穿上黑色長袖長裙，肩間披上了一件毛衣，胸前綁上一個結，又穿上略帶正式的皮鞋，套上長襪子。

她臉容清秀，頰骨略高，面型帶點包包，很是可愛。雙眼有神靈動，每每一轉，鬼怪主意盡生；儘管她每個眨眼間，總有點憂鬱蒙在瞳孔上，瞳間總帶著點點不快，卻永不會令望者生厭。尤其看向人的眼神，溫柔之意瀉地，被其柔意裹住有種快要溶化的感覺。

苦短人生，連自己如何快樂都不知，卻想讓她笑著過每一天。

「早晨，李詩懶。」鄭文凡一臉笑意，燦然一笑，絲毫不見尷尬。他熟練地對著李詩懶嬉皮笑臉，惹得後者一陣咬牙切齒，白眼反到仙女座的盡頭。

李詩懶一下扯住鄭文凡的衣服，半拖半拉，邊趕著路邊說：「行快兩步吧，九點五了，快要遲到。」

就這樣拉拉扯扯，二人終於在九點七左右到達一間橫巷的咖啡店。這是鄭文凡安排的，他覺得小店總有著一股說不清道不明的人情味，在你不經意給予你一份喜出望外的貼心。

高樓大廈見證了城市的現實殘酷，橫街小店保留著社會的點點溫暖。

一句「例牌，唔該」，數分鐘後放下的不是食物飲料，而是你們相處過的痕跡。

「很抱歉，我們...遲到了。」李詩懶甫進門見到編輯，便不斷彎身道歉，感到一陣臉紅，很是羞愧。李詩懶跑到上氣不接下氣，說句話都斷斷續續。

相反鄭文凡還是淡定得很，稍作整理一下自己的衣衫，那人畜無害的笑容絲毫不見半點羞愧心，反而一臉彬彬有禮道：「你好，第一次見面，我就是『無毒有偶』，你都可以稱呼我做鄭文凡。」

那編輯緩緩站起，一臉笑意，不見半分不滿，落落大方，話裡中的媚意卻是酥到骨子裡：「你好，我叫張紫弦，以後會代表出版社直接跟進你的作品。」

「請你多多指教。」只見張紫弦一身穿著大方得體，白色上衣配上圍巾，下襯一條及腳踝墨綠長裙，椅子被了一件仿牛仔風的外套。其身材高佻，臂腰不見贅肉，卻見山峰起伏，很是完美；她杏臉桃腮，姿色天然，佔盡風流，髮色挑染了暗紫色，更添兩分美意。偶爾葱白玉指撩起紫髮撓在耳背後，般般入畫。

尤其她那雙眼與人對望時，竟是一對月輪爬天，笑意盈眶，令人倍感暢意。一時間，鄭文凡望得出神。張紫弦並非美得誇張，實乃其一身氣質既矛盾，又能融和一體，實乃一大奇景。

妖精嗎?

「痛..」鄭文凡腰肋間忽爾感到一股劇痛，痛呼連連，低頭一望竟是李詩懶扭著自己軟肉，美目半瞇，嘴角微向後挑，冷意直射。

「張小姐，多多指教。」鄭文凡被一扭便回過神來，向著張紫弦微微點頭示意，一臉客氣。眼神一時間撇開別處，不敢再直視她。

「呵呵，我比你大八年，如果不介意的話，叫我紫姐好喇。」張紫弦被目前二人逗笑了，香肩抖動不已，擺手示意二人先坐下。

紫姐?

鄭文凡突然間雙目來了點濕意，今天自己到底發生何事。自早上起床後，已是怪事頻生，奇怪感覺或想法驟現….昨天太夜瞓了嗎?

應該是了。

瘋狂穿越

有冇師兄推介下呢類型嘅故

原來咁快推到就嚟有新po
樓主寫古代寫現代都好正
Btw Aga

係咪主角昏迷發緊夢？

何不天武一場夢
甚或鄭文凡講故

暗影好型

暗影盡忠護天驕

隔左一段時間番黎睇 都仲係好精彩

樓主加油出文 慎防六十路突襲

好睇，追咗成日睇返曬

今日冇故？

新讀者lm, 出快啲！

開始慣左一個禮拜入黎一次